<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>metastasis | Никита Заборовский</title>
    <link>https://zaborovskii.github.io/tags/metastasis/</link>
      <atom:link href="https://zaborovskii.github.io/tags/metastasis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>metastasis</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://zaborovskii.github.io/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>metastasis</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/tags/metastasis/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Опухоли позвоночника - симптомы, лечение, прогноз</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/spine-tumor-briefly/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/spine-tumor-briefly/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Опухоли позвоночника могут возникать из любой из структур спинного мозга или позвоночного столба. Они могут возникать в шейной (шея), грудной (середина спины) или пояснично-крестцовой (нижняя часть спины) областях. Они могут возникать в самом спинном мозге, нервах, оболочках, но чаще всего в самих позвонках. Опухоли могут быть первичного происхождения в позвоночнике или метастатические - происходящие в другом месте (т.е., легкие, грудь и т.д.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;какие-симптомы-опухоли-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Какие симптомы опухоли позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Боль в шее или спине - распространенные симптомы опухолей позвоночника. Боль часто присутствует ночью и усугубляется физической активностью. Симптомы, связанные с опухолями позвоночника, также могут варьироваться в зависимости от уровня. Опухоли шейного отдела могут вызывать слабость или онемение рук или ног. Опухоли грудного отдела и пояснично-крестцового отдела могут вызывать слабость или онемение в области грудной клетки или ног. Трудность при ходьбе также иногда является симптомом.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; style=&#34;width:200.0%&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;indiasurgerytour.com&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;какие-существуют-медицинскиемедикаментозные-нехирургические-методы-лечения-опухолей-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Какие существуют медицинские/медикаментозные (нехирургические) методы лечения опухолей позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Нехирургические методы лечения опухолей позвоночника включают в себя наблюдение, химиотерапию и лучевую терапию. Некоторые опухоли, которые не вызывают серьезных симптомов и не выглядят агрессивными в своем поведении, могут наблюдаться и сопровождаться серийной визуализацией (обычно МРТ). Кроме того, некоторые типы опухолей чувствительны к химиотерапии и/или лучевой терапии. Курс химио- или лучевой терапии в этих случаях может быть первым этапом лечения.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;когда-необходима-операция-при-опухолях-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Когда необходима операция при опухолях позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Хирургическое лечение опухоли позвоночника обычно показано при прогрессирующей двигательной слабости или потере контроля над кишечником или мочевым пузырем. Кроме того, операция может потребоваться в ситуациях, когда позвоночник стал нестабильным из-за опухоли. Наконец, операция может быть единственным доступным вмешательством при некоторых опухолях, нечувствительных к облучению или химиотерапии.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;какие-существуют-варианты-хирургического-вмешательства-при-опухолях-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Какие существуют варианты хирургического вмешательства при опухолях позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Хирургические варианты лечения опухолей позвоночника варьируются от полного до частичного удаления. В ходе операции ваш хирург сравнит риски хирургического удаления с другими доступными вариантами лечения.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;3.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;tass.ru&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Хирургическая стабилизация позвоночника может потребоваться для устранения нестабильности, вызванной самой опухолью или операцией по ее удалению. Операция может быть проведена путем переднего или заднего доступа к позвоночнику. Вмешательство может включать в себя доступ через область шеи, грудной клетки или забрюшинного пространства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Типичное пребывание в больнице после операции по удалению опухоли позвоночника составляет 1-2 недели. После операции может потребоваться период реабилитации. Для этого требуется пребывание в специализированном реабилитационном стационаре.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от сложности операции общее время восстановления после операции может составлять до трех месяцев или до года. Большинство пациентов будут чувствовать себя близко к нормальному состоянию к 3-4 месяцам после операции. Однако процесс выздоровления продолжается в течение нескольких месяцев после операции и может продолжаться до года и более.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;каковы-долгосрочные-последствия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Каковы долгосрочные последствия?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ваш врач будет следить за вами в течение определенного периода времени, чтобы выявить любые признаки рецидива опухоли. Обычно это делается с помощью периодических снимков (МРТ или КТ). Вероятность рецидива опухоли зависит от типа опухоли и от того, распространилась ли она из других частей тела или нет.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
