<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Никита Заборовский</title>
    <link>/</link>
      <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Никита Заборовский</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2020 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Никита Заборовский</title>
      <link>/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Боль в фасеточных (межпозвонковых) суставах после операции на позвоночнике</title>
      <link>/post/facet-joint-pain-after-spine-surgery/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/facet-joint-pain-after-spine-surgery/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Есть несколько причин, из-за которых эти суставы могут вызывать боль:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Нервы в суставах могут сжиматься и/или раздражаться воспалительными веществами.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Фасеточные суставы могут изнашиваться, стать артритными и вызывать боль, образуя остеофиты (костные шпоры), которые сжимают нервы, проходящие в ногах.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Как и во многих суставах, в межпозвонковых суставах могут происходить дегенеративные изменения, которые могут стать болезненными. Дегенерация, скорее всего, произойдет в позвоночнике в процессе старения, независимо от того, была ли проведена операция или нет. Однако некоторые виды операций на позвоночнике могут изменять нагрузку или характер движений позвоночника, что, в свою очередь, может повлиять на фасеточные суставы.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;причины-послеоперационных-болей-в-фасеточных-суставах&#34;&gt;Причины послеоперационных болей в фасеточных суставах&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Фасеточные суставы могут быть связаны с болью после операции на позвоночнике несколькими причинами:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Эти суставы могут продолжать изнашиваться после хирургического вмешательства по поводу грыжи диска или сдавливания нервных корешков на том же уровне позвоночника.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Операция может изменить нагрузку или характер движений в этих суставах, что приведет к дегенерации и болезненным ощущениям.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;После стабилизации позвоночника на одном уровне движение в сегменте рядом с ним может быть изменено, чтобы компенсировать вызванные стабилизацией изменения. Это изменение в характере движения может привести к изнашиванию и болезненным ощущениям в соседних сегментах позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Боль в фасеточных суставах трудно выявить без инъекций в эти суставы. При болях в спине пациенты могут испытывать боль от нескольких источников в позвоночнике. Хотя операция может решить одну проблему, существующие боли в фасеточных суставах, возможно, не были распознаны до операции на позвоночнике и, следовательно, не были устранены.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;варианты-лечения-фасеточных-суставных-болей&#34;&gt;Варианты лечения фасеточных суставных болей&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Лечение фасеточных болей в суставах может включать в себя одно или сочетание следующих действий:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Физиотерапия&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Медикаментозная терапия&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Массаж&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Если эти методы лечения не приносят облегчение, то возможны и более инвазивные процедуры, в том числе:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Инъекция обезболивающего средства в сустав&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если инъекция обеспечивает кратковременное облегчение, то для прижигания мелких нервов в суставе может быть выполнена радиочастотная денервация.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если дегенерация фасеток приводит к сжатию нервного корешка, ткани могут быть удалены во время хирургической декомпрессии&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если позвоночник нестабилен или боли сохраняются, может быть рассмотрена возможность проведения операции по стабилизации позвоночника.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;некоторые-аспекты-лечения&#34;&gt;Некоторые аспекты лечения&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Наиболее важным аспектом предоперационного планирования является постановка диагноза. Как и в случае с инвестициями в недвижимость, где акцент делается на &amp;ldquo;Местоположение, Местоположение, Местоположение&amp;rdquo;, в хирургии позвоночника акцент ставится на &amp;ldquo;Диагностика, Диагностика, Диагностика&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поэтому подчеркивается, что прежде чем рассматривать любое хирургическое вмешательство на позвоночнике, необходимо провести тщательную диагностическую работу для определения любых и ВСЕХ причин болей в спине, которые необходимо устранить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это является одной из причин, по которой необходимо провести предоперационное обсуждение и разработать программу обучения пациента. Этот процесс даст пациенту полное понимание того, что известно и неизвестно в каждом отдельном случае, и какие ожидания могут быть в соответствии со всеми вариантами лечения.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оценка общего состояния больного с использованием индекса Карновского</title>
      <link>/post/karnofsky-status/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/karnofsky-status/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Шкала Karnofsky (Индекс Карновского) была разработана двумя американскими врачами в 1940-х годах (David Kamofsky и Joseph Burchenal) в качестве попытки измерить результаты лечения рака (Karnofsky D.A. The clinical evaluation of chemotherapeutic agents in cancer //Evaluation of chemotherapeutic agents. – 1949.)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;шкала-karnofsky&#34;&gt;Шкала Karnofsky&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Нормальная физическая активность, больной не нуждается в специальном уходе&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;100%	Состояние нормальное, нет жалоб и симптомов заболевания&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;90% Нормальная активность сохранена, но имеются незначительные симптомы заболевания&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;80% Нормальная активность возможна при дополнительных усилиях, при умеренно выраженных симптомах заболевания&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ограничение нормальной активности при сохранении полной независимости больного&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;70%	Больной обслуживает себя самостоятельно, но не способен к нормальной деятельности или работе&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;60%	Больной иногда нуждается в помощи, но в основном обслуживает себя сам&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;50%	Больному часто требуется помощь и медицинское обслуживание&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Больной не может обслуживать себя самостоятельно, необходим уход или госпитализация&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;40%	Большую часть времени больной проводит в постели, необходим специальный уход и посторонняя помощь&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;30%	Больной прикован к постели, показана госпитализация, хотя терминальное состояние не обязательно&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;20%	Сильные проявления болезни, необходима госпитализация и поддерживающая терапия&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;10%	Умирающий больной, быстрое прогрессиро-вание заболевания&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;0%	Смерть&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оценка общего состояния больного с использованием шкалы ECOG</title>
      <link>/post/ecog-scale/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/ecog-scale/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Для проведения клинических исследований различных методов лечения злокачественных новообразований, требуется использование стандартных критериев для измерения того, как болезнь влияет на повседневную деятельность пациента. Одним из таких инструментов является шкала ECOG. Она описывает уровень функционального состояния пациента в плане способности заботиться о себе, повседневной деятельности и физической активности (ходьба, работа и т. Д.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Исследователи во всем мире учитывают статус ECOG при планировании исследований для изучения нового метода лечения. Эта шкала позволяет воспроизводить результаты исследований.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шкала была разработана Eastern Cooperative Oncology Group (ECOG), которая сейчас является частью исследовательской группы по исследованию рака ECOG-ACRIN. Ключевые элементы опубликовали &lt;a href=&#34;https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/0021968160901375&#34;&gt;Charles Zubrod с соавторами в 1960 году&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;шкала-ecog&#34;&gt;Шкала ECOG&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Баллы&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Характеристика&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Больной полностью активен, способен выполнять все, как и до заболевания (90-100 баллов по шкале Карновского)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Больной неспособен выполнять тяжелую, но может выполнять легкую или сидячую работу (например, легкую домашнюю или канцелярскую работу, 70-80 баллов по шкале Карновского)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Больной лечится амбулаторно, способен к самообслуживанию, но не может выполнять работу.  Более 50% времени бодрствования проводит активно в вертикальном положении (50-60 баллов по шкале Карновского)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Больной способен лишь к ограниченному самообслуживанию, проводит в кресле или постели более 50% времени бодрствования (30-40 баллов по шкале Карновского)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Инвалид, совершенно не способен к самообслуживанию, прикован к креслу или постели (10-20 баллов по шкале Карновского)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Смерть&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privacy Policy</title>
      <link>/privacy/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/privacy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terms</title>
      <link>/terms/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/terms/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
