<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Никита Заборовский</title>
    <link>/</link>
      <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Никита Заборовский</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Никита Заборовский</title>
      <link>/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Дегенеративно-дистрофическое заболевание поясничного отдела позвоночника</title>
      <link>/post/lumbar-degenerative-disc-disease/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/lumbar-degenerative-disc-disease/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;дегенерация-межпозвонковых-дисков&#34;&gt;Дегенерация межпозвонковых дисков&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Когда поврежденные диски в поясничном отделе позвоночника вызывают боли, это называется дегенеративно-дистрофическим заболеванием позвоночника (остеохондроз).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Межпозвонковые диски представляют собой прочные, волокнистые структуры, которые действуют как связки между позвонками, поглощая давление и обеспечивая амортизацию позвоночного столба. Диски гибкие, но достаточно прочные, чтобы облегчить такие движения, как сгибание вперед, назад и из стороны в сторону.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Читать: &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/anatomu-of-spine/&#34;&gt;Строение позвоночника&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на то, о чем свидетельствует название, дегенеративное заболевание дисков не считается истинной болезнью и не прогрессирует со временем. Диски естественным образом изнашиваются с возрастом, и каждый человек испытывает некоторую дегенерацию дисков. Дегенеративное заболевание дисков относится только к состоянию болезненной дегенерации дисков, и не редко симптомы ослабевают по мере того, как позвоночник постепенно стабилизируется.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;состав-межпозвонковых-дисков&#34;&gt;Состав межпозвонковых дисков&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Межпозвонковый диск состоит из трех основных частей:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Фиброзное кольцо. Внешняя часть диска состоит из концентрических колец коллагена, которые скручиваются и сгибаются при движении позвоночника.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пульпозное ядро. Внутренняя часть диска представляет собой гелеобразную смесь воды и белков, которая обеспечивает амортизацию между телами позвонков.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Хрящевые концевые пластинки. Между диском и каждым телом позвонка находится концевая пластинка, изготовленная из хряща, которая соединяет диск с позвонками и действует как привратник, контролируя поток кислорода и питательных веществ в пространство диска.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Нервные корешки и кровеносные сосуды проникают только во внешнюю область дисков позвоночника, то есть диски имеют мало способностей к восстановлению и иннервации. Диски получают питание в основном за счет диффузии кровяных клеток через концевые пластинки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Изношенный диск характеризуется значительным снижением концентрации влаги, что делает его негибким, маленьким и более склонным к разрыву снаружи. Когда один из дисков изнашивается, он может изменить структуру и механику поясничного отдела позвоночника, особенно в сегменте, окружающем диск.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Анатомия позвоночника</title>
      <link>/post/anatomy-of-spine/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/anatomy-of-spine/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Позвоночник - костно-суставной комплекс, который служит для поддержания оси тела и защиты спинного мозга. Спинной мозг представляет собой сплетение проводящих путей с переключателями, которое передает команды от головного мозга ко всем мышцам тела.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Позвоночный столб в целом прямой, если рассматривать спереди или сзади. У некоторых людей, однако, могут быть небольшие боковые изгибы, которые остаются в физиологических пределах.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;anatomy_5.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Позвоночный столб. А - вид справа. Б - вид спереди. В - вид сзади (Синельников Р.Д., Синельников Я.Р. Атлас анатомии человека).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;С другой стороны, в сагиттальной плоскости позвоночный столб имеет следующие четыре изгиба: шейный лордоз, грудной кифоз, поясничный лордоз и крестцово-копчиковый изгиб.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обычно, когда человек стоит, задняя часть головы, спина и ягодицы лежат параллельно вертикальной плоскости, например стене. Степень этих изгибов показывается определенными линиями, о чем будет сказано позже.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Позвоночник состоит из 33-34 позвонков, обычно подразделяемых на пять отделов: шейный, грудной, поясничный, крестцовый и копчиковый. Существует 7 (редко 8) шейных, 12 грудных, 5 (редко 6) поясничных, 5 крестцовых и 4 копчиковых позвонка.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;anatomy_2.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;{width=50%}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Отделы позвоночника (spineuniverse.com)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Крестцовые и копчиковые позвонки обычно объединяются и образуют крестец и копчик соответственно. Позвонки в каждом отделе имеют сходное строение с некоторыми отличиями.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;anatomy_1.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;{width=50%}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Грудной позвонок (Альберт Т.Д., Ваккаро А.Р. Физикальное обследование позвоночника)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Позвонок состоит из тела, остистого отростка, двух поперечных отростков, двух ножек и дуги. Двумя основными исключениями являются С1 и C2 позвонки.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;anatomy_3.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;{width=100%}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Шейные позвонки. A - атлант (1-ый шейный позвонок), B - аксис (2-ый шейный позвонок), С - кранио-вертебральный отдел (Альберт Т.Д., Ваккаро А.Р. Физикальное обследование позвоночника)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Первый шейный позвонок (C1) называется &amp;ldquo;атлант&amp;rdquo; и не имеет тела позвонка. Атлант образует атлантозатылочное сочленение с затылочной костью черепа и способствует нормальному сгибанию и выпрямлению шеи. Второй шейный позвонок называется &amp;ldquo;аксис&amp;rdquo;. На верхней части тела позвонка С2 имеется костный выступ, называемый зубом или зубовидным отростком, который входит в позвоночное отверстие атланта. Атлант вместе с аксисом образуют атлантоаксиальное (атлантоосевое) сочленение, которое обеспечивает основной обьем вращения в шее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Соседние тела позвонков между C2 и S1 отделяются друг от друга межпозвоночными дисками, состоящими из волокнистого соединительно-тканного хряща, действующего как своеобразный &amp;ldquo;буфер” против возможных механических ударов и сотрясений.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;anatomy_4.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;{width=20%}&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Взаиморасположение позвоночника, спинного мозга и спинномозговых нервов (Альберт Т.Д., Ваккаро А.Р. Физикальное обследование позвоночника)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Спинной мозг находится в позвоночном канале на протяжении от С1 до его конца (конус спинного мозга), который находится на уровне между L1 и L2. Терминальная нить тянется от конуса спинного мозга и соединяется с копчиком. Спинной мозг делится на сегменты, и от каждого сегмента спинного мозга отходит одна из 31 пар корешков, которые образуют спинномозговые нервы. Существует 8 пар шейных, 12 пар грудных, 5 пар поясничных и 5 пар крестцовых спинномозговых нервов, а также одна пара копчиковых. Спинномозговые нервы выходят из позвоночника через межпозвоночные отверстия. Каждый спинномозговой нерв отвечает за определенный участок тела, обеспечивает двигательную и чувствительную иннервацию.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Боль в фасеточных (межпозвонковых) суставах после операции на позвоночнике</title>
      <link>/post/facet-joint-pain-after-spine-surgery/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/facet-joint-pain-after-spine-surgery/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Есть несколько причин, из-за которых эти суставы могут вызывать боль:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Нервы в суставах могут сжиматься и/или раздражаться воспалительными веществами.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Фасеточные суставы могут изнашиваться, стать артритными и вызывать боль, образуя остеофиты (костные шпоры), которые сжимают нервы, проходящие в ногах.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Как и во многих суставах, в межпозвонковых суставах могут происходить дегенеративные изменения, которые могут стать болезненными. Дегенерация, скорее всего, произойдет в позвоночнике в процессе старения, независимо от того, была ли проведена операция или нет. Однако некоторые виды операций на позвоночнике могут изменять нагрузку или характер движений позвоночника, что, в свою очередь, может повлиять на фасеточные суставы.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;причины-послеоперационных-болей-в-фасеточных-суставах&#34;&gt;Причины послеоперационных болей в фасеточных суставах&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Фасеточные суставы могут быть связаны с болью после операции на позвоночнике несколькими причинами:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Эти суставы могут продолжать изнашиваться после хирургического вмешательства по поводу грыжи диска или сдавливания нервных корешков на том же уровне позвоночника.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Операция может изменить нагрузку или характер движений в этих суставах, что приведет к дегенерации и болезненным ощущениям.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;После стабилизации позвоночника на одном уровне движение в сегменте рядом с ним может быть изменено, чтобы компенсировать вызванные стабилизацией изменения. Это изменение в характере движения может привести к изнашиванию и болезненным ощущениям в соседних сегментах позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Боль в фасеточных суставах трудно выявить без инъекций в эти суставы. При болях в спине пациенты могут испытывать боль от нескольких источников в позвоночнике. Хотя операция может решить одну проблему, существующие боли в фасеточных суставах, возможно, не были распознаны до операции на позвоночнике и, следовательно, не были устранены.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;варианты-лечения-фасеточных-суставных-болей&#34;&gt;Варианты лечения фасеточных суставных болей&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Лечение фасеточных болей в суставах может включать в себя одно или сочетание следующих действий:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Физиотерапия&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Медикаментозная терапия&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Массаж&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Если эти методы лечения не приносят облегчение, то возможны и более инвазивные процедуры, в том числе:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Инъекция обезболивающего средства в сустав&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если инъекция обеспечивает кратковременное облегчение, то для прижигания мелких нервов в суставе может быть выполнена радиочастотная денервация.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если дегенерация фасеток приводит к сжатию нервного корешка, ткани могут быть удалены во время хирургической декомпрессии&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если позвоночник нестабилен или боли сохраняются, может быть рассмотрена возможность проведения операции по стабилизации позвоночника.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;некоторые-аспекты-лечения&#34;&gt;Некоторые аспекты лечения&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Наиболее важным аспектом предоперационного планирования является постановка диагноза. Как и в случае с инвестициями в недвижимость, где акцент делается на &amp;ldquo;Местоположение, Местоположение, Местоположение&amp;rdquo;, в хирургии позвоночника акцент ставится на &amp;ldquo;Диагностика, Диагностика, Диагностика&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поэтому подчеркивается, что прежде чем рассматривать любое хирургическое вмешательство на позвоночнике, необходимо провести тщательную диагностическую работу для определения любых и ВСЕХ причин болей в спине, которые необходимо устранить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это является одной из причин, по которой необходимо провести предоперационное обсуждение и разработать программу обучения пациента. Этот процесс даст пациенту полное понимание того, что известно и неизвестно в каждом отдельном случае, и какие ожидания могут быть в соответствии со всеми вариантами лечения.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оценка общего состояния больного с использованием индекса Карновского</title>
      <link>/post/karnofsky-status/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/karnofsky-status/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Шкала Karnofsky (Индекс Карновского) была разработана двумя американскими врачами в 1940-х годах (David Kamofsky и Joseph Burchenal) в качестве попытки измерить результаты лечения рака (Karnofsky D.A. The clinical evaluation of chemotherapeutic agents in cancer //Evaluation of chemotherapeutic agents. – 1949.)&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;шкала-karnofsky&#34;&gt;Шкала Karnofsky&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Нормальная физическая активность, больной не нуждается в специальном уходе&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;100%	Состояние нормальное, нет жалоб и симптомов заболевания&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;90% Нормальная активность сохранена, но имеются незначительные симптомы заболевания&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;80% Нормальная активность возможна при дополнительных усилиях, при умеренно выраженных симптомах заболевания&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ограничение нормальной активности при сохранении полной независимости больного&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;70%	Больной обслуживает себя самостоятельно, но не способен к нормальной деятельности или работе&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;60%	Больной иногда нуждается в помощи, но в основном обслуживает себя сам&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;50%	Больному часто требуется помощь и медицинское обслуживание&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Больной не может обслуживать себя самостоятельно, необходим уход или госпитализация&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;40%	Большую часть времени больной проводит в постели, необходим специальный уход и посторонняя помощь&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;30%	Больной прикован к постели, показана госпитализация, хотя терминальное состояние не обязательно&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;20%	Сильные проявления болезни, необходима госпитализация и поддерживающая терапия&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;10%	Умирающий больной, быстрое прогрессиро-вание заболевания&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;0%	Смерть&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оценка общего состояния больного с использованием шкалы ECOG</title>
      <link>/post/ecog-scale/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/ecog-scale/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Для проведения клинических исследований различных методов лечения злокачественных новообразований, требуется использование стандартных критериев для измерения того, как болезнь влияет на повседневную деятельность пациента. Одним из таких инструментов является шкала ECOG. Она описывает уровень функционального состояния пациента в плане способности заботиться о себе, повседневной деятельности и физической активности (ходьба, работа и т. Д.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Исследователи во всем мире учитывают статус ECOG при планировании исследований для изучения нового метода лечения. Эта шкала позволяет воспроизводить результаты исследований.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шкала была разработана Eastern Cooperative Oncology Group (ECOG), которая сейчас является частью исследовательской группы по исследованию рака ECOG-ACRIN. Ключевые элементы опубликовали &lt;a href=&#34;https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/0021968160901375&#34;&gt;Charles Zubrod с соавторами в 1960 году&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;шкала-ecog&#34;&gt;Шкала ECOG&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Баллы&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Характеристика&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Больной полностью активен, способен выполнять все, как и до заболевания (90-100 баллов по шкале Карновского)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Больной неспособен выполнять тяжелую, но может выполнять легкую или сидячую работу (например, легкую домашнюю или канцелярскую работу, 70-80 баллов по шкале Карновского)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Больной лечится амбулаторно, способен к самообслуживанию, но не может выполнять работу.  Более 50% времени бодрствования проводит активно в вертикальном положении (50-60 баллов по шкале Карновского)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Больной способен лишь к ограниченному самообслуживанию, проводит в кресле или постели более 50% времени бодрствования (30-40 баллов по шкале Карновского)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Инвалид, совершенно не способен к самообслуживанию, прикован к креслу или постели (10-20 баллов по шкале Карновского)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Смерть&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privacy Policy</title>
      <link>/privacy/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/privacy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terms</title>
      <link>/terms/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/terms/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
