<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>деформация позвоночника | Никита Заборовский</title>
    <link>/tags/%D0%B4%D0%B5%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link>
      <atom:link href="/tags/%D0%B4%D0%B5%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>деформация позвоночника</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2020 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>деформация позвоночника</title>
      <link>/tags/%D0%B4%D0%B5%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>18 отделение «Нейроортопедии с костной онкологией»</title>
      <link>/post/18-department/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/18-department/</guid>
      <description>&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;18 отделение «Нейроортопедии с костной онкологией» Российского ордена Трудового Красного Знамени научно-исследовательского института травматологии и ортопедии имени Р.Р.Вредена – это ведущее вертебрологическое отделение в России. На 18 отделении проводятся оперативное и консервативное лечение заболеваний позвоночника любой степени сложности. Наши специалисты обладают высоким уровнем компетенции в области нейрохирургии, онкологии, травматологии и ортопедии, что помогает пациентам восстановить здоровье, трудоспособность и дает возможность вести активный образ жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На отделении проводятся активные научные исследования в области хирургической вертебрологии и онкологии опорно-двигательной системы. За прошедший период сотрудниками 18 отделения были разработаны и внедрены в клиническую практику: система комплексного лечения больных с различными заболеваниями и повреждениями позвоночника; новые способы декомпрессии дурального мешка; оригинальные методики переднего спондилодеза; создан специальный инструментарий для остеосинтеза позвоночника; внедрены современные эндоскопические вмешательства на вентральном отделе позвоночника, разработаны алгоритм и тактика хирургического лечения больных с онкологическим поражением позвоночника, позвоночно-спиномозговой травмой и её последствиями, при дегенеративно-дистрофических поражениях позвоночника и его врожденных аномалиях развития - сколиозах, кифозах, спондилолистезах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Под авторством наших врачей ежегодно вышло более 200 научных публикаций. Наши специалисты принимают участие и выступают с докладами на ведущих мировых конференциях в различных странах (SRS, IMAST, NASS, EuroSpine, Global Spine Congress, EANS, EMSOS, EFORT, SICOT, World Forum of Spine Research, ISASS, Вреденские чтения). Важной частью поддержания высокого качества нашей работы является постоянное повышение уровня профессионального мастерства персонала с помощью учебы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В результате длительной практики, высокого профессионализма наших врачей и научных исследований созданы надежные методы хирургического лечения, которые в сочетании с высококачественным уходом за пациентами приводят к прекрасным результатам.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;сотрудники&#34;&gt;Сотрудники:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Пташников Дмитрий Александрович&lt;/strong&gt;, д.м.н., профессор&lt;br&gt;
Заведующий 18 отделением «Нейроортопедии с костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;br&gt;
Заведующий кафедры «Травматологии, ортопедии и ВПХ» СЗГМУ им. И.И. Мечникова&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Заборовский Никита Сергеевич&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br&gt;
Врач травматолог-ортопед, младший научный сотрудник 18 отделения «Нейроортопедии и костной онкологии» ФГБУ «РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Михайлов Дмитрий Акркадьевич&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br&gt;
Врач нейрохирург, младший научный сотрудник 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Смекалёнков Олег Анатольевич&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br&gt;
Врач нейрохирург, младший научный сотрудник 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Григорьев Петр Владимирович&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br&gt;
Врач травматолог-ортопед 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Масевнин Сергей Владимирович&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br&gt;
Врач травматолог-ортопед, лаборант-исследователь 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Микайлов Илкин Мугадасович&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Врач травматолог-ортопед, лаборант-исследователь 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d15945.850276362022!2d30.363467001834533!3d60.027818761835185!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x4696336445ba3d45%3A0x9a10e1deecc4b67c!2z0KDQndCY0JjQotCeINC40Lwu0JLRgNC10LTQtdC90LA!5e0!3m2!1sru!2sru!4v1535126948243&#34; width=&#34;350&#34; height=&#34;350&#34; frameborder=&#34;0&#34; style=&#34;border:0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
