<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>деформация позвоночника | Никита Заборовский</title>
    <link>/tags/%D0%B4%D0%B5%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link>
      <atom:link href="/tags/%D0%B4%D0%B5%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>деформация позвоночника</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 13 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>деформация позвоночника</title>
      <link>/tags/%D0%B4%D0%B5%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F-%D0%BF%D0%BE%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%BD%D0%BE%D1%87%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Классификация Aebi</title>
      <link>/post/aebi-classification/aebi-classification/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/aebi-classification/aebi-classification/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/Aebi-classification_files/1.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;тип-1-первичный-дегенеративный-сколиоз-de-novo-form&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Тип 1: Первичный дегенеративный сколиоз (‘de novo’ form)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;На фоне дегенеративно-дистрофического заболевания позвоночника&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;тип-2-прогрессирующий-идиопатический-сколиоз-взрослых&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Тип 2: Прогрессирующий идиопатический сколиоз взрослых&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;У пациента присутствовала деформация позвоночника ранее, но отсутствовали дегенеративно-дистрофические изменения&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2A: младше 25 лет&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2B: старше 25 лет&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;тип-3-вторичный-сколиоз&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Тип 3: Вторичный сколиоз&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3A: Связанный с патологией опорно-двигательного аппарата (врожденная аномалия развития, перекос таза, укорочение нижней конечности)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3B: На фоне метаболических и других заболеваний (остеопороз, ревматоидный артрит)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Иногда бывает трудно определить, что именно было основной причиной возникновения деформации, после того, как она значительно прогрессировала. Асимметричная &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/lumbar-degenerative-disc-disease/&#34;&gt;дегенерация&lt;/a&gt; приводит к увеличению асимметричной нагрузки и, следовательно, к прогрессии дегенерации и деформации. Прогрессия деформации поддерживается остеопорозом, особенно у женщин в постменопаузе. Разрушение &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/anatomy-of-spine/&#34;&gt;фасеточных суставов, суставных капсул, дисков и связок&lt;/a&gt; может привести к моно- или мультисегментной нестабильности и к спинальному стенозу. Эти пациенты страдают преимущественно болями в спине, ногах и хромотой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Диагностическая оценка включает статическую и динамическую визуализацию, МРТ, а также инвазивные диагностические процедуры, такие как дискограммы, фасеточные блокады, эпидуральные и корешковые блокады и тесты на иммобилизацию. Эти тесты могут коррелировать с клиническими и патоморфологическими результатами, а также могут предложить наименее инвазивное и наиболее рациональное лечение пациента. Затем лечение подбирается с учетом конкретной симптоматики пациента.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хирургическое лечение состоит либо из процедур декомпрессии, коррекции, стабилизации и сращивания, либо из комбинации всех этих процедур. Хирургическая процедура, как правило, сложная и должна решать целый ряд специфических проблем, таких как возраст и общее состояние здоровья пациента, длительность процесса, состояние соседних сегментов, состояние пояснично-крестцового сочленения, остеопороз и, возможно, предшествующая операция с целью лечения сколиоза&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на то, что эта операция требует больших усилий, уровень осложнений может считаться более высоким, чем при других ортопедических процедурах, таких как эндопротезирование тазобедренного сустава, в той же возрастной группе пациентов. В целом, можно ожидать удовлетворительного исхода при хорошо дифференцированных показаниях и правильно подобранных хирургических процедурах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По мере того, как пациенты, страдающие серьезными клиническими проблемами в контексте сколиоза у взрослых, стареют, все большее значение могут приобретать &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/facet-joint-injection/facet-joint-injection/&#34;&gt;минимально инвазивные процедуры&lt;/a&gt;, направленные на решение именно наиболее актуальной клинической проблемы, в основном игнорируя общую деформацию и дегенерацию позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/16328223&#34;&gt;Aebi M. The adult scoliosis.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18 отделение «Нейроортопедии с костной онкологией»</title>
      <link>/post/18-department/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/18-department/</guid>
      <description>&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;18 отделение «Нейроортопедии с костной онкологией» Российского ордена Трудового Красного Знамени научно-исследовательского института травматологии и ортопедии имени Р.Р.Вредена – это ведущее вертебрологическое отделение в России. На 18 отделении проводятся оперативное и консервативное лечение заболеваний позвоночника любой степени сложности. Наши специалисты обладают высоким уровнем компетенции в области нейрохирургии, онкологии, травматологии и ортопедии, что помогает пациентам восстановить здоровье, трудоспособность и дает возможность вести активный образ жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На отделении проводятся активные научные исследования в области хирургической вертебрологии и онкологии опорно-двигательной системы. За прошедший период сотрудниками 18 отделения были разработаны и внедрены в клиническую практику: система комплексного лечения больных с различными заболеваниями и повреждениями позвоночника; новые способы декомпрессии дурального мешка; оригинальные методики переднего спондилодеза; создан специальный инструментарий для остеосинтеза позвоночника; внедрены современные эндоскопические вмешательства на вентральном отделе позвоночника, разработаны алгоритм и тактика хирургического лечения больных с онкологическим поражением позвоночника, позвоночно-спиномозговой травмой и её последствиями, при дегенеративно-дистрофических поражениях позвоночника и его врожденных аномалиях развития - сколиозах, кифозах, спондилолистезах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Под авторством наших врачей ежегодно вышло более 200 научных публикаций. Наши специалисты принимают участие и выступают с докладами на ведущих мировых конференциях в различных странах (SRS, IMAST, NASS, EuroSpine, Global Spine Congress, EANS, EMSOS, EFORT, SICOT, World Forum of Spine Research, ISASS, Вреденские чтения). Важной частью поддержания высокого качества нашей работы является постоянное повышение уровня профессионального мастерства персонала с помощью учебы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В результате длительной практики, высокого профессионализма наших врачей и научных исследований созданы надежные методы хирургического лечения, которые в сочетании с высококачественным уходом за пациентами приводят к прекрасным результатам.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;сотрудники&#34;&gt;Сотрудники:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Пташников Дмитрий Александрович&lt;/strong&gt;, д.м.н., профессор&lt;br&gt;
Заведующий 18 отделением «Нейроортопедии с костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;br&gt;
Заведующий кафедры «Травматологии, ортопедии и ВПХ» СЗГМУ им. И.И. Мечникова&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Заборовский Никита Сергеевич&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br&gt;
Врач травматолог-ортопед, младший научный сотрудник 18 отделения «Нейроортопедии и костной онкологии» ФГБУ «РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Михайлов Дмитрий Акркадьевич&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br&gt;
Врач нейрохирург, младший научный сотрудник 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Смекалёнков Олег Анатольевич&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br&gt;
Врач нейрохирург, младший научный сотрудник 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Григорьев Петр Владимирович&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br&gt;
Врач травматолог-ортопед 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Масевнин Сергей Владимирович&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br&gt;
Врач травматолог-ортопед, лаборант-исследователь 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Микайлов Илкин Мугадасович&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Врач травматолог-ортопед, лаборант-исследователь 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d15945.850276362022!2d30.363467001834533!3d60.027818761835185!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x4696336445ba3d45%3A0x9a10e1deecc4b67c!2z0KDQndCY0JjQotCeINC40Lwu0JLRgNC10LTQtdC90LA!5e0!3m2!1sru!2sru!4v1535126948243&#34; width=&#34;350&#34; height=&#34;350&#34; frameborder=&#34;0&#34; style=&#34;border:0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
