<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>after procedure | Никита Заборовский</title>
    <link>/tags/after-procedure/</link>
      <atom:link href="/tags/after-procedure/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>after procedure</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>after procedure</title>
      <link>/tags/after-procedure/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Как улучшить шансы на успешную операцию на позвоночнике</title>
      <link>/post/successful-spine-surgery/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/successful-spine-surgery/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Знаете ли вы, что операция по скреплению позвонков (спондилосинтез) на самом деле не создает костного блока? Операция проводится с целью создания условий для развития костного блока (&lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/spinal-fusion/&#34;&gt;спондилодеза&lt;/a&gt;), и в течение следующих 6-18 месяцев ваш организм должен создать костные клетки, чтобы сформировать новый костный мостик, который пересекает пораженный сегмент позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это сильно отличает спондилосинтез от большинства операций, в которых хирург устраняет патологию к концу операции. При спондилодезе вашему телу фактически приходится выполнять большую часть работы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для людей, которые хотят помочь создать самые благоприятные условия для успешного образования костного блока, несколько советов:&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;брось-курить&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Брось курить&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На самом деле, бросьте употреблять любые виды никотина, в том числе жевательный табак и сигары. Никотин ранит клетки костного мозга и значительно усложняет процесс образования новых костных клеток, необходимых для формирования костного блока. Многие хирурги, специализирующиеся на хирургии позвоночника, требуют, чтобы их пациенты бросили курить, прежде чем проводить операцию по спондилосинтезу.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;помни-о-своем-весе&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Помни о своем весе&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Исследования показали, что в группе пациентов с ожирением статистически более длительное время операции и более высокий процент осложнений, поэтому, насколько это возможно, лучше всего попытаться сбросить лишний вес перед операцией.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;попробуй-поупражняться-перед-операцией&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Попробуй поупражняться перед операцией&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;3.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы знаете, что через несколько недель или месяцев вам сделают операцию, используйте это время, чтобы постараться прийти в форму как можно раньше. Если вы испытываете сильную боль, это может быть сложно. Но даже небольшое количество физических упражнений и движений лучше, чем ничего. Например, старайтесь ходить по крайней мере 5-10 минут 3-4 раза в день. Вы обнаружите, что ваши усилия окупятся после операции, когда от вас ожидают ежедневной ходьбы в рамках реабилитации. Если у вас возникли трудности, попросите Вашего хирурга прописать лечебную физкультуру перед операцией, чтобы вы могли безопасно заниматься спортом под руководством врача.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;приготовиться-к-послеоперационным-ограничениям&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Приготовиться к послеоперационным ограничениям&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;4.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После спондилосинтеза для достижения первой стадии заживления требуется приблизительно 3 месяца. В течение этих первых 3 месяцев необходимо быть осторожным, чтобы избежать действий, которые могут поставить под угрозу костный трансплантат. Эти виды деятельности обычно включают в себя скручивание или сгибание-разгибание нижней части спины или энергичные мероприятия, такие как бег и другие виды спорта.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;примите-обязательство-по-послеоперационной-реабилитации&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Примите обязательство по послеоперационной реабилитации&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;5.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И последнее, но не менее важное, вы должны будете взять на себя обязательство приложить серьезные усилия в реабилитации для того, чтобы ваш позвоночник превратился в месте операции в крепкую твердую кость. Ваша кость сделана из живой ткани, и хорошая физиотерапевтическая программа подвергнет кость стрессу, чтобы она могла вырасти.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для каждого человека принятие решения об операции на позвоночнике - это большое дело. Спондилосинтез - это обширная операция с довольно длительным периодом заживления. Убедившись, что вы делаете все возможное, чтобы развился хороший костный блок, вы значительно повысите свои шансы уменьшение или устранение боли.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Боль в фасеточных (межпозвонковых) суставах после операции на позвоночнике</title>
      <link>/post/facet-joint-pain-after-spine-surgery/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/facet-joint-pain-after-spine-surgery/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Есть несколько причин, из-за которых межпозвонковые суставы могут вызывать боль:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Нервы в суставах могут сжиматься и/или раздражаться воспалительными веществами.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Фасеточные суставы могут изнашиваться, стать артритными и вызывать боль, образуя остеофиты (костные шпоры), которые сжимают нервы, проходящие в ногах.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Как и во многих суставах, в межпозвонковых суставах могут происходить дегенеративные изменения, которые могут стать болезненными. Дегенерация, скорее всего, произойдет в позвоночнике в процессе старения, независимо от того, была ли проведена операция или нет. Однако некоторые виды операций на позвоночнике могут изменять нагрузку или характер движений позвоночника, что, в свою очередь, может повлиять на фасеточные суставы.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;причины-послеоперационных-болей-в-фасеточных-суставах&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Причины послеоперационных болей в фасеточных суставах&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Фасеточные суставы могут быть связаны с болью после операции на позвоночнике несколькими причинами:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Эти суставы могут продолжать изнашиваться после хирургического вмешательства по поводу грыжи диска или сдавливания нервных корешков на том же уровне позвоночника.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Операция может изменить нагрузку или характер движений в этих суставах, что приведет к дегенерации и болезненным ощущениям.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После стабилизации позвоночника на одном уровне движение в сегменте рядом с ним может быть изменено, чтобы компенсировать вызванные стабилизацией изменения. Это изменение в характере движения может привести к изнашиванию и болезненным ощущениям в соседних сегментах позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Боль в фасеточных суставах трудно выявить без инъекций в эти суставы. При болях в спине пациенты могут испытывать боль от нескольких источников в позвоночнике. Хотя операция может решить одну проблему, существующие боли в фасеточных суставах, возможно, не были распознаны до операции на позвоночнике и, следовательно, не были устранены.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;варианты-лечения-фасеточных-суставных-болей&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Варианты лечения фасеточных суставных болей&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Лечение фасеточных болей в суставах может включать в себя одно или сочетание следующих действий:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Физиотерапия&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Медикаментозная терапия&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Массаж&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если эти методы лечения не приносят облегчение, то возможны и более инвазивные процедуры, в том числе:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Инъекция обезболивающего средства в сустав&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если инъекция обеспечивает кратковременное облегчение, то для прижигания мелких нервов в суставе может быть выполнена радиочастотная денервация.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если дегенерация фасеток приводит к сжатию нервного корешка, ткани могут быть удалены во время хирургической декомпрессии&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если позвоночник нестабилен или боли сохраняются, может быть рассмотрена возможность проведения операции по стабилизации позвоночника.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;некоторые-аспекты-лечения&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Некоторые аспекты лечения&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Наиболее важным аспектом предоперационного планирования является постановка диагноза. Как и в случае с инвестициями в недвижимость, где акцент делается на “Местоположение, Местоположение, Местоположение”, в хирургии позвоночника акцент ставится на “Диагностика, Диагностика, Диагностика”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;3.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поэтому подчеркивается, что прежде чем рассматривать любое хирургическое вмешательство на позвоночнике, необходимо провести тщательную диагностическую работу для определения любых и ВСЕХ причин болей в спине, которые необходимо устранить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это является одной из причин, по которой необходимо провести предоперационное обсуждение и разработать программу обучения пациента. Этот процесс даст пациенту полное понимание того, что известно и неизвестно в каждом отдельном случае, и какие ожидания могут быть в соответствии со всеми вариантами лечения.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
