<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Лечение | Никита Заборовский</title>
    <link>/ru/categories/%D0%BB%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
      <atom:link href="/ru/categories/%D0%BB%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Лечение</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Лечение</title>
      <link>/ru/categories/%D0%BB%D0%B5%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Виды декомпрессивных операций в хирургии позвоночника</title>
      <link>/ru/post/types-of-decompression-surgery/types-of-decompression-surgery/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/ru/post/types-of-decompression-surgery/types-of-decompression-surgery/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/types-of-decompression-surgery/types-of-decompression-surgery_files/Ламинэктомия.gif&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Декомпрессия - это хирургическая процедура, которая проводится для снятия давления (компрессии) со спинного мозга или нервных корешков. Давление может быть вызвано переломами, фрагментами дисков, опухолями или инфекцией. Доступ к позвоночнику для декомпрессии может быть передним, боковым или задним.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;дискэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Дискэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Удаление частей межпозвонкового диска, оказывающих давление на нервные элементы. При разрыве &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/anatomy-of-spine/&#34;&gt;фиброзного кольца&lt;/a&gt; диск выступает в просвет позвоночного канала, что называется протрузией. Если фрагмент диска выпирает через отверстие в связке, то это называется экструзией. Если фрагмент полностью прошел через связку и оказался в позвоночном канале, его называют секвестром или свободным фрагментом. Для дискэктомии используют задний доступ через пространство между дужками позвонков или задне-боковой доступ через межпозвонковое отверстие в зависимости от расположения грыжи.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;фораминотомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Фораминотомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Процедура, выполняемая изолировано или в сочетании с хирургическим вмешательством на диске. &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/anatomy-of-spine/&#34;&gt;Форамина&lt;/a&gt; (межпозвонковое отверстие, служащее туннелем для нервов, выходящих из позвоночника) может сужаться из-за ущемления диском, спондилезными шипами или при спондилолистезе. Фораминотомия - это хирургическое расширение межпозвонковых отверстий для снятия давления с нервных корешков от различных причин.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ламинэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Ламинэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Удаление &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/anatomy-of-spine/&#34;&gt;пластинки&lt;/a&gt;, костного элемента, покрывающего задний отдел позвоночного канала. Она может быть выполнена на нескольких уровнях для доступа к спинному мозгу и нервам при различных заболеваниях (опухоли, грыжи и т.п.). Существует несколько разновидностей ламинэктомии.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;ламинотомия&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Ламинотомия&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Образование отверстия в пластинке без нарушения ее непрерывности, чтобы приблизиться к межпозвонковому диску или нервным структурам. Это наиболее распространенный доступ к грыже при микрохирургическом удалении.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;гемиламинэктомия&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Гемиламинэктомия&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Удаление только одной стороны пластинки (правой или левой) относительно &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/anatomy-of-spine/&#34;&gt;остистого отростка&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ламинопластика&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Ламинопластика&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Костная пластинка открывается сбоку как дверь и фиксируется в новом положении пластиной или костью для расширения позвоночного канала. Используется в шейном отделе позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;расширенная-декомпрессивная-ламинэктомия&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Расширенная декомпрессивная ламинэктомия&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Широкая декомпрессия, выполняемая путем удаления пластинки, поперечных остистых отростков и ножек позвонка.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;костотрансверзэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Костотрансверзэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Удаление поперечного отростка позвонка и соседнего ребра для доступа к позвоночнику или спинному мозгу.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;корпэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Корпэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Удаление тела позвонка для декомпрессии нервных структур спереди. Удаленное тело позвонка замещают раличными имплантами для создания опоры в позвоночном столбе.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 совета, которые помогут избежать операции на позвоночнике</title>
      <link>/ru/post/4-ways-to-avoid-undergoing-back-surgery/4-ways-to-avoid-undergoing-back-surgery/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/ru/post/4-ways-to-avoid-undergoing-back-surgery/4-ways-to-avoid-undergoing-back-surgery/</guid>
      <description>


&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;/post/4-ways-to-avoid-undergoing-back-surgery/4-ways-to-avoid-undergoing-back-surgery_files/rogerphoto.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;rogerphoto/stock.adobe.com&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Никто не хочет идти на операцию, особенно если эта операция на такой сложной структуре как ваш позвоночник. Несмотря на то, что некоторые заболевания лучше всего лечить хирургическим путем, подавляющее большинство пациентов могут прибегать к профилактическим мерам и консервативному лечению. Поэтому, если Вы хотите избежать операции на позвоночнике, рассмотрите эти пять советов.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;как-обойтись-без-операции-на-позвоночнике&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Как обойтись без операции на позвоночнике&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Всегда прислушивайтесь к конкретным советам врача, когда речь идет о вашем состоянии, но эти пять советов могут помочь сдержать боли в спине и удержать вас от операционного стола.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;упражнения&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Упражнения&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Большинство людей считают, что ограничение отдыха и активности является лучшим способом лечения болей в спине, и хотя эти методы могут помочь предотвратить перегрузку позвоночника, физические упражнения на самом деле могут укрепить структуры и группы мышц в этой области. Кроме того, физические упражнения обеспечивают циркуляцию крови, помогая доставлять насыщенную кислородом кровь в больную зону. Если обычная физическая нагрузка на позвоночник слишком велика, то для снятия давления с позвоночника подумайте о аквааэробике.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;снижение-веса-и-диета&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Снижение веса и диета&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Здоровое питание также играет большую роль в здоровье вашего позвоночника. Фаст фуд или продукты с высоким содержанием сахара или жира могут способствовать развитию воспаления в вашем позвоночнике, которое может привести к боли или компрессии в этой области. Здоровая диета также поможет вам поддерживать здоровый вес, что гарантирует, что вы не перегрузите позвоночник.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;физиотерапия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Физиотерапия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Физиотерапия похожа на упражнения в том, что она способствует развитию мышц, но физиотерапия конкретно направлена на проблемную область спины. Физиотерапия отлично подходит для таких состояний, как протрузии или боли при радикулите, потому что она работает для снятия компрессии или давления в этой области. Поговорите с вашим врачом о конкретных физиотерапевтических процедурах, которые вам могут провести в поликлинике.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;инъекции-блокады&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Инъекции (блокады)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;В отличие от первых трех вариантов, инъекции не являются чем-то, что вы можете сделать самостоятельно, чтобы помочь вашей спине. С другой стороны, инъекции могут быть очень полезны для успокоения боли от раздраженного или сжатого нерва. Существует целый ряд различных противоболевых инъекций, так что вы должны проконсультироваться со специалистом по позвоночнику и точно определить, что вызывает боль, прежде чем двигаться дальше. Хотя инъекции кортикостероидов не дают полного облегчения, они могут обеспечить кратковременное, а у некоторых долговременное облегчение в зависимости от причины вашей боли.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В большинстве случаев такие подходы к уменьшению боли в спине требуют дисциплины и терпения. Однако, достойной наградой может быть отсутствие боли без операции на позвоночнике!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Инъекция в межпозвонковые (фасеточные) суставы</title>
      <link>/ru/post/facet-joint-injection/facet-joint-injection/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/ru/post/facet-joint-injection/facet-joint-injection/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/Facet-joint-injection_files/fj-injection.png&#34; width=&#34;400&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Межпозвонковые (фасеточные) суставы - это мелкие суставы в задней части позвоночника. На каждом уровне они расположены справа и слева, а между ними находится поверхность амортизирующей ткани (хрящ). Как и любой другой сустав в организме, фасеточные суставы могут воспаляться из-за артрита и быть источником боли и скованности, как правило, в нижней части спины. Большинство людей, страдающих этой проблемой, обычно жалуются, что боль наиболее выражена утром, уменьшается в течение дня и снова усиливается позже. Боль также может усиливаться при скручивании позвоночника или откидывании назад (разгибании).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Инъекция в фасеточный сустав состоит из анестетика и стероида. Это уменьшает воспаление в суставном пространстве, что поможет уменьшить боль и другие симптомы, вызванные воспалением. Инъекции в фасеточный сустав часто используются в качестве диагностического средства для подтверждения конкретного источника боли.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;о-процедуре&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;О процедуре&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Инъекция проводится в положении на животе. Кожа на спине очищается антисептическим раствором, после чего проводится инъекция. В качестве руководства используется рентгеновский снимок в режиме реального времени, который направляет иглу в область фасеточных суставов.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;риски-и-осложнения&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Риски и осложнения&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;К счастью, существует очень мало рисков, связанных с инъекциями в фасетные суставы. Наиболее распространенным побочным эффектом является дискомфорт, который является временным. Другие очень редкие риски включают инфекцию, повреждение нерва или кровотечение. Иногда, однако, трудно сделать инъекцию из-за наличия костных наростов на кончике сустава, которые препятствуют проникновению иглы.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;возвращение-домой&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Возвращение домой&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Обычно вас отпускают домой через час после инъекции. Договоритесь о том, чтобы вас забрал друг или родственник, так как не рекомендуется ездить самостоятельно или пользоваться общественным транспортом. Ответственный человек должен остаться с вами на ночь. Если вам, скорее всего, понадобится медицинский транспорт, пожалуйста, договоритесь об этом заранее.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
