<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>диагностика | Никита Заборовский</title>
    <link>/tags/%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%B3%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link>
      <atom:link href="/tags/%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%B3%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>диагностика</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 09 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>диагностика</title>
      <link>/tags/%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%B3%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%D0%BA%D0%B0/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Признаки опухоли позвоночника</title>
      <link>/post/could-be-spine-tumor/could-be-spinal-tumor/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/could-be-spine-tumor/could-be-spinal-tumor/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Для людей, испытывающих сильные боли в спине, естественно задаваться вопросом, может ли эта боль быть признаком опухоли позвоночника. Хотя большинство болей в спине не связано с раком или опухолями, это важно проверить. В этой статье объясняется, когда боли в спине могут быть связаны с опухолью позвоночника, как получить точный диагноз и что следует учитывать при выборе вариантов лечения.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;/post/Could-my-back-pain-be-spinal-tumor/Could-my-back-pain-be-spinal-tumor_files/t1.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;workpro.com.au&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;типы-опухолей-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Типы опухолей позвоночника&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Опухоль позвоночника - это аномальный рост клеток в позвоночном столбе. Эти опухоли могут быть злокачественными или доброкачественными. Злокачественная опухоль состоит из аномальных клеток, которые продолжают неконтролируемо делиться и имеют потенциал для распространения через кровеносную или лимфатическую систему.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Существует 2 общих типа опухолей позвоночника:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Первичные опухоли&lt;/strong&gt; возникают в позвоночном столбе. Большинство первичных опухолей не являются злокачественными.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Вторичные опухоли&lt;/strong&gt;, также называемые метастатическими, распространились на позвоночник из другой части тела. Метастатические опухоли злокачественны. Около 90% диагностированных опухолей позвоночника являются метастатическими.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;/post/Could-my-back-pain-be-spinal-tumor/Could-my-back-pain-be-spinal-tumor_files/t2.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;Опухоли позвоночника также могут быть классифицированы по тому, находятся ли они вне спинного мозга (экстрадуральные), в защитной оболочке спинного мозга (интрадурально-экстрамедуллярные), или внутри самого спинного мозга (интрамедуллярные).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;какие-симптомы-при-опухоли-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Какие симптомы при опухоли позвоночника&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Когда боли в спине вызваны злокачественной опухолью позвоночника, обычно:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Боль начинается постепенно и со временем усиливается&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Не облегчается с отдыхом и может усиливаться ночью&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Возникает как острая или шоковая боль в верхней или нижней части спины, которая также может отдавать в ноги, грудь или в другое место тела&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;К другим признакам и симптомам, которые потенциально могут указывать на происхождение болей в спине от опухоли, относятся незапланированная потеря веса, тошнота, лихорадка, озноб или другие тревожные симптомы.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;как-опухоль-позвоночника-может-вызывать-боли-в-спине&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Как опухоль позвоночника может вызывать боли в спине&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Опухоли в позвоночном столбе могут вызвать боли в спине при:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Росте и расширении&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ослаблении кости и переломе позвонка&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сдавлении спинного мозга и/или спинномозговых нервов&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Дополнительные факторы, такие как нестабильность позвоночника, также могут вызывать боли в спине.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;течение-опухолей-позвоночника.&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Течение опухолей позвоночника.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Онкологические заболевания чаще встречаются в пожилом возрасте. Люди в возрасте старше 50 лет, которые болели раком, подвержены повышенному риску развития опухоли позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Скорость роста опухоли позвоночника может варьироваться в зависимости от типа. Опухоль может быть относительно маленькой и содержаться в позвоночнике, или же она могла уже распространиться через кровь или лимфу (жидкость, которая движется по всему телу) из другого участка тела. Нелеченная злокачественная опухоль позвоночника, скорее всего, будет продолжать расти и может стать опасной для жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Варианты лечения опухоли позвоночника могут включать лучевую терапию, химиотерапию, иммунотерапию и/или хирургическое удаление опухоли. В тех случаях, когда пациент вряд ли хорошо переносит операцию или имеет прогрессирующий рак, вместо удаления опухоли может быть предложена паллиативная помощь, чтобы уменьшить боль и сохранить качество жизни.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;когда-обращаться-к-врачу&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Когда обращаться к врачу&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Если необъяснимые боли в спине сохраняются в течение пары недель, несмотря на отдых и/или самолечение, обычно рекомендуется посетить врача для проведения медицинского обследования. Сильные боли в спине, которые мешают повседневной деятельности, или любые боли в спине, которые сопровождаются тревожными симптомами, такими как тошнота или потеря веса, требуют немедленного медицинского обследования. Для людей, у которых в настоящее время или ранее был рак, любые новые боли в спине должны быть оценены врачом немедленно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Важно также отметить, что боли в спине редко оказываются раком. Получение точного диагноза болей в спине от медицинского работника является важным первым шагом на пути к поиску эффективного плана лечения.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
