<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>deformity | Никита Заборовский</title>
    <link>https://zaborovskii.github.io/tags/deformity/</link>
      <atom:link href="https://zaborovskii.github.io/tags/deformity/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>deformity</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://zaborovskii.github.io/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>deformity</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/tags/deformity/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Преимущества малоинвазивных методов в хирургии позвоночника</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/miss_benefits/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/miss_benefits/</guid>
      <description>


&lt;!-- Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;script type=&#34;text/javascript&#34; &gt;
   (function(m,e,t,r,i,k,a){m[i]=m[i]||function(){(m[i].a=m[i].a||[]).push(arguments)};
   m[i].l=1*new Date();k=e.createElement(t),a=e.getElementsByTagName(t)[0],k.async=1,k.src=r,a.parentNode.insertBefore(k,a)})
   (window, document, &#34;script&#34;, &#34;https://mc.yandex.ru/metrika/tag.js&#34;, &#34;ym&#34;);

   ym(50002336, &#34;init&#34;, {
        clickmap:true,
        trackLinks:true,
        accurateTrackBounce:true,
        webvisor:true
   });
&lt;/script&gt;
&lt;noscript&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src=&#34;https://mc.yandex.ru/watch/50002336&#34; style=&#34;position:absolute; left:-9999px;&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;!-- /Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;p&gt;Операции на позвоночнике являются одними из наиболее распространенных видов хирургических вмешательств. Это связано с большой распространенностью заболеваний позвоночника, таких как грыжи межпозвонковых дисков, стеноз позвоночного канала, нестабильность и другие. Количество таких операций с каждым годом увеличивается. Вместе с тем, традиционные открытые операции на позвоночнике зачастую сопровождаются выраженным болевым синдромом в послеоперационном периоде, длительным восстановлением и риском осложнений. В связи с этим особую актуальность в последние годы приобретает внедрение минимально-инвазивных технологий, позволяющих уменьшить травматичность вмешательств на позвоночнике и улучшить результаты лечения пациентов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Минимально-инвазивная хирургия позвоночника - это комплекс современных хирургических методик, которые позволяют выполнить необходимое вмешательство на позвоночнике через разрезы малого размера и с минимальной травмой для пациента.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В отличие от традиционных открытых операций, при которых разрез может достигать 20-30 см, в минимально-инвазивной хирургии используются доступы длиной 1-2 см. Это достигается за счет применения специальных ретракторных систем, эндоскопической и микроскопической техники, а также новейших хирургических инструментов.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;основные-преимущества-минимально-инвазивных-операций&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Основные преимущества минимально-инвазивных операций:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Значительно меньшая интраоперационная кровопотеря и травма мягких тканей.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Минимальный послеоперационный болевой синдром. Пациенты отмечают существенное облегчение боли сразу после операции.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Быстрое восстановление и возвращение к нормальной жизни. Возможность вернуться к легкой работе уже через 1-2 недели.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Значительно меньший риск послеоперационных осложнений, таких как нагноение, неврологические нарушения.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отличный косметический результат благодаря небольшим разрезам.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Таким образом, минимально-инвазивные технологии позволяют максимально щадяще и эффективно выполнить операцию на позвоночнике, обеспечив пациенту быстрое выздоровление и отличный результат.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;основные-минимально-инвазивные-методики-в-хирургии-позвоночника&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Основные минимально-инвазивные методики в хирургии позвоночника&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эндоскопические операции с использованием специальных ретракторов и оптики, позволяющие визуализировать структуры позвоночника через небольшой доступ. Это наиболее распространенный вид минимально-инвазивных вмешательств при грыжах дисков и стенозах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Микрохирургическая декомпрессия подразумевает использование увеличительной оптики для визуализации и освобождения сдавленных нервных структур от рубцов и костных фрагментов минимально травматичным способом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Малоинвазивная транспедикулярная фиксация при нестабильности и переломах позвонков с использованием специальных имплантатов и инструментов. Проводится через разрезы 1-2 см. Позволяет значительно сократить операционную травму по сравнению с открытой фиксацией.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вертебропластика - малоинвазивная процедура для лечения компрессионных переломов позвонков. Заключается в чрескожном введении костного цемента в тело повреждённого позвонка под контролем флюороскопии. Позволяет быстро стабилизировать позвонок и устранить боль.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;преимущества-минимально-инвазивной-хирургии&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Преимущества минимально-инвазивной хирургии&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Снижение интраоперационной травмы и кровопотери. Минимально-инвазивные доступы позволяют максимально атравматично выполнить необходимое вмешательство.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Значительное уменьшение послеоперационного болевого синдрома. Пациенты отмечают существенное облегчение боли уже в первые часы после минимально-инвазивных операций.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Более быстрое восстановление и возвращение к повседневной жизни. Возможность приступить к легким физическим нагрузкам через 7-10 дней после операции.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Меньший риск осложнений в виде инфекций, повреждений нервных структур благодаря атравматичности доступа.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Снижение вероятности развития рубцовых изменений и необходимости повторных операций.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отличный косметический результат за счет небольших, эстетичных разрезов.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Таким образом, применение минимально-инвазивных технологий на позвоночнике позволяет добиться максимальной эффективности хирургического лечения при минимальном ущербе для пациента. Это значительно улучшает результаты операций и ускоряет выздоровление.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Минимально-инвазивные методики являются важнейшим направлением развития современной хирургии позвоночника. Их активное внедрение позволяет значительно улучшить результаты оперативного лечения пациентов с различными заболеваниями позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Применение щадящих технологий, таких как эндоскопия, микрохирургическая декомпрессия, малоинвазивная транспедикулярная фиксация, вертебропластика, дает возможность выполнить необходимое вмешательство с минимальной травмой для пациента. Это способствует снижению боли, ускорению восстановления, уменьшению риска осложнений и улучшению качества жизни пациентов после операций на позвоночнике. Поэтому освоение и широкое применение таких технологий является важнейшей задачей современной хирургии позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое радиочастотная денервация?</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/rfd/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/rfd/</guid>
      <description>
&lt;script src=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/rfd/index_files/header-attrs/header-attrs.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;!-- Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;script type=&#34;text/javascript&#34; &gt;
   (function(m,e,t,r,i,k,a){m[i]=m[i]||function(){(m[i].a=m[i].a||[]).push(arguments)};
   m[i].l=1*new Date();k=e.createElement(t),a=e.getElementsByTagName(t)[0],k.async=1,k.src=r,a.parentNode.insertBefore(k,a)})
   (window, document, &#34;script&#34;, &#34;https://mc.yandex.ru/metrika/tag.js&#34;, &#34;ym&#34;);

   ym(50002336, &#34;init&#34;, {
        clickmap:true,
        trackLinks:true,
        accurateTrackBounce:true,
        webvisor:true
   });
&lt;/script&gt;
&lt;noscript&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src=&#34;https://mc.yandex.ru/watch/50002336&#34; style=&#34;position:absolute; left:-9999px;&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;!-- /Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;p&gt;Радиочастотная денервация - это минимально инвазивная процедура, которая помогает снять хроническую боль в спине и шее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Процедура денервации прерывает болевой сигнал, возникающий из-за нервов вокруг межпозвонковых суставов позвоночника. У пациентов облегчается боль в позвоночнике за счет удаления небольшого участка нервных волокон при помощи тока высокой частоты.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;в-каких-случаях-проводят-радиочастотную-денервацию&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;В каких случаях проводят радиочастотную денервацию?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Цели лечения с помощью денервации заключаются в следующем:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Уменьшение боли в шее или спине на длительные периоды времени, обычно более 6 месяцев.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Улучшение функции мышц шеи и спины для большего диапазона движений, что может позволить пациенту продолжить программу лечебной физкультуры.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Уменьшение обезболивающих, которые, как правило, имеют серьезные побочные эффекты или риски при длительном применении.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Радиочастотная денервация помогает избежать или отложить операцию, которая может повлечь за собой дополнительные риски и длительный период восстановления.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;поможет-ли-мне-радиочастотная-денервация&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Поможет ли мне радиочастотная денервация?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Денервация часто выполняется после того, как другие виды лечения оказались неэффективными. Иногда перед тем, как проводить денервацию, пациенту выполняют инъекции (блокада) в область межпозвонковых суставов. Эти инъекции могут предоставить полезную информацию для вашего врача. Снижение боли после инъекции, даже на непродолжительное время, свидетельствует о том, что результат радиочастотной денервации будет успешным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы получали консервативное лечение по поводу боли в спине и проходили курс инъекций (блокады) в область межпозвонковых суставов без облегчения вашего состояния, то можете обсудить процедуру радиочастотной денервации с вашим врачом.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;как-проходит-радиочастотная-денервация&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Как проходит радиочастотная денервация?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Во время процедуры радиочастотной денервации электрод проходит через кожу и мягкие ткани к нервам, которые окружают межпозвонковый сустав. Затем действует ток высокой частоты, который устраняет нервы, вызывающие боль.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;rg.jpeg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Врач использует рентгеновский контроль (рентгеноскопию), чтобы направить иглу в нужном направлении.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Как только кончик иглы установлен точно (для этого может понадобиться несколько перепроведений иглы), через иглу вводится активный электрод, и небольшое количество электрического тока осторожно пропускается рядом с целевым нервом на безопасном расстоянии от других нервов. Этот ток может на короткое время воссоздать болезненные симптомы, которые обычно испытывает пациент.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Как только целевой нерв подтвержден, начинается основная процедура с использованием предпочтительного метода абляции (обычного, импульсного или радиочастотного с водяным охлаждением).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Этот процесс может быть повторен для других нервов.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Вся процедура обычно занимает от 30 до 90 минут. Рекомендуется попросить кого-нибудь отвезти пациента домой после процедуры.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;восстановление-после-радиочатотной-денервации&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Восстановление после радиочатотной денервации&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сразу после денервации пациента переводят в палату. В зависимости от области может наблюдаться поверхностная жгучая боль с повышенной чувствительностью, похожая на ощущение солнечного ожога. Иногда может наблюдаться легкое онемение кожи в той же области.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обезболивание после радиочастотной денервации обычно наступает через 1-3 недели после процедуры. Перед возвращением к нормальной деятельности рекомендуется отдохнуть в течение нескольких дней. Пациенты могут заниматься повседневными делами, но в первые несколько дней они должны ориентироваться на уровень боли. Поскольку многие пациенты теряли физическую форму в течение многих месяцев или лет из-за боли, врачи могут назначить лечебную физкультуру, чтобы позволить им безопасно улучшить толерантность к физической активности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Радиочастотная денервация - это относительно безопасная процедура с низким уровнем риска. Однако некоторые люди могут испытывать определенные побочные эффекты и / или осложнения от этого лечения. Рекомендуется обсудить потенциальный риск развития каких-либо побочных реакций или побочных эффектов радиочатотной денервации с врачом до начала лечения.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;записаться-на-консультацию&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;&lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/#contact&#34;&gt;Записаться на консультацию&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хирургическое лечение деформации позвоночника у взрослых</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/talk/spinal-deformity-webinar-19-08-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/talk/spinal-deformity-webinar-19-08-2020/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Санкт-Петербург&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/7xmdTD7rFjE&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 вопросов, о которых надо подумать перед операцией на позвоночнике</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/5-questions-to-answer-before-surgery/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/5-questions-to-answer-before-surgery/</guid>
      <description>
&lt;script src=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/5-questions-to-answer-before-surgery/index_files/header-attrs/header-attrs.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;!-- Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;script type=&#34;text/javascript&#34; &gt;
   (function(m,e,t,r,i,k,a){m[i]=m[i]||function(){(m[i].a=m[i].a||[]).push(arguments)};
   m[i].l=1*new Date();k=e.createElement(t),a=e.getElementsByTagName(t)[0],k.async=1,k.src=r,a.parentNode.insertBefore(k,a)})
   (window, document, &#34;script&#34;, &#34;https://mc.yandex.ru/metrika/tag.js&#34;, &#34;ym&#34;);

   ym(50002336, &#34;init&#34;, {
        clickmap:true,
        trackLinks:true,
        accurateTrackBounce:true,
        webvisor:true
   });
&lt;/script&gt;
&lt;noscript&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src=&#34;https://mc.yandex.ru/watch/50002336&#34; style=&#34;position:absolute; left:-9999px;&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;!-- /Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;p&gt;Боль в пояснице может возникать в нижней части спины и обычно распространяется вниз по одной или обеим ногам. Это происходит из-за воспаления седалищного нерва в нижней части спины. Медицинский термин для радикулита - радикулопатия: защемление нерва при выходе из позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Операция является одним из вариантов лечения радикулита, но не для всех. Ниже приведены некоторые важные вопросы, о которых необходимо подумать, прежде чем принимать решение.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;знаете-ли-вы-что-вызывает-боль-в-спине&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Знаете ли вы, что вызывает боль в спине?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Боль в спине может иметь множество причин, каждая из которых требует немного другого лечения. Избавит ли вас операция от боли в спине и ногах, будет зависеть от того, почему в первую очередь воспален седалищный нерв.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для установления причины необходимо проводить диагностику, которая включает в себя оценку клинического состояние и данные лучевой диагностики (&lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/x-ray/&#34;&gt;рентген&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/ct/&#34;&gt;КТ&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/mri/&#34;&gt;МРТ&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Возможные причины могут включать в себя:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Грыжа межпозвоночного диска в пояснице&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/how-ddd-is-diagnosed/&#34;&gt;Спинальный стеноз&lt;/a&gt; - сужение пространства внутри позвоночного канала&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Спондилолистез - смещение позвонка&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Дегенеративные изменения в позвоночнике из-за износа, которые могут привести к появлению остеофитов (костных наростов)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Киста или &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/could-be-spine-tumor/&#34;&gt;опухоль в позвоночнике&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Хотя большинство из этих причин можно устранить с помощью операции, это далеко не первая линия лечения. Тип операции будет зависеть от проблемы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, боль в спине и ногах может возникать в результате раздражения седалищного нерва мышцами грушевидной мышцы в ягодице. Это состояние называется синдромом грушевидной мышцы и редко требует хирургического вмешательства.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;как-боль-в-спине-влияет-на-качество-вашей-жизни&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Как боль в спине влияет на качество вашей жизни?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.webp&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Боль может распространяться от нижней части спины, через заднюю часть бедра до стопы. Боль может приходить и уходить, иногда задерживаясь на несколько дней и даже недель. Это может вызвать различные проявления от легкого дискомфорта до невозможности выполнять простые задачи. Не говоря уже о занятиях спортом, может быть больно сидеть или водить автомобиль.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рассматривая операцию при болях в спине, подумайте, насколько боль влияет на качество вашей жизни. Если ваша работа, хобби, общественная жизнь или отношения страдают от постоянной боли, возможно, пришло время подумать об операции.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хотя боль в спине и ногах начинается с воспаления, в конечном итоге эта ситуация может привести к повреждению нерва. Если седалищный нерв поврежден, это может привести к онемению, покалыванию и, в более серьезных случаях, к слабости в коленях или ногах. Чем дольше его не лечить, тем дольше онемение и слабость проходят, и они могут стать постоянными.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;какие-процедуры-вы-уже-пробовали&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Какие процедуры вы уже пробовали?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Есть несколько способов обойтись без операции, в зависимости от причины. Эти способы могут включать обезболивающие препараты, инъекции стероидов, физиотерапию, лечебную физкультуру и местные блокады. То, что работает для одного человека, может быть не столь эффективным для кого-то другого.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Есть несколько типов врачей, которые лечат боль в спине. Если вы чувствуете, что исчерпали свои возможности у своего лечащего врача, подумайте о том, чтобы договориться о встрече с другим врачом или специалистом. Поскольку каждый человек испытывает боль по-разному, часто требуется работа с несколькими специалистами, чтобы найти комбинацию методов лечения, которая подойдет вам.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;каковы-ваши-цели-при-операции&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Каковы ваши цели при операции?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2.webp&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/4-ways-to-avoid-undergoing-back-surgery/&#34;&gt;Принятие решения об операции при болях в спине может быть трудным.&lt;/a&gt; Обязательно обсудите со своим хирургом свои возможности после операции, особенно те, которые связаны с ежедневной активностью:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Вы ожидаете вернуться на работу и в спортзал через неделю?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы надеетесь, что боль исчезнет полностью и навсегда?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Хотя большинство людей испытывают облегчение боли после операции (вплоть до 90%), ни один врач не может этого гарантировать полное излечение. Онемение все еще может присутствовать после операции, и всегда есть вероятность того, что заболевание возникнет с соседней области.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В большинстве случаев после операции люди начинают ходить на следующий день. А полное выздоровление обычно занимает от двух недель до трех месяцев. Минимально-инвазивная хирургия обычно означает более быстрое выздоровление. Если требуется большая операция, то заживление спины может занять больше времени.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;преимущества-перевешивают-риски&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Преимущества перевешивают риски?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Как и большинство операций, требующих общей анестезии (наркоза), операции при болях в спине и ногах сопряжены с риском образования тромбов и инфаркта. Инфекция также является риском при большинстве операций. А поскольку эта конкретная операция затрагивает ткани вокруг нерва, возможна травма нерва.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В дополнение к общим операционным рискам, могут быть факторы риска, специфичные для вашего образа жизни или состояния здоровья. Врачи называют их сопутствующими заболеваниями. Они могут увеличить ваш риск во время операции или повлиять на успешность операции по уменьшению боли в спине. Исследования показали, что такие факторы, как курение, высокое давление, диабет и продолжительность боли перед операцией, могут повлиять на исход лечения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы всерьез рассматриваете операцию при болях в спине, важно сотрудничать с хирургом. Он будет смотреть за пределы ваших жалоб и симптомов и поможет оценить многие другие факторы, которые влияют на решение.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Классификация SRS-Schwab (деформации позвоночника у взрослых)</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/srs-schwab-classification/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/srs-schwab-classification/</guid>
      <description>


&lt;!-- Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;script type=&#34;text/javascript&#34; &gt;
   (function(m,e,t,r,i,k,a){m[i]=m[i]||function(){(m[i].a=m[i].a||[]).push(arguments)};
   m[i].l=1*new Date();k=e.createElement(t),a=e.getElementsByTagName(t)[0],k.async=1,k.src=r,a.parentNode.insertBefore(k,a)})
   (window, document, &#34;script&#34;, &#34;https://mc.yandex.ru/metrika/tag.js&#34;, &#34;ym&#34;);

   ym(50002336, &#34;init&#34;, {
        clickmap:true,
        trackLinks:true,
        accurateTrackBounce:true,
        webvisor:true
   });
&lt;/script&gt;
&lt;noscript&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src=&#34;https://mc.yandex.ru/watch/50002336&#34; style=&#34;position:absolute; left:-9999px;&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;!-- /Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;p&gt;Классификация SRS-Schwab была разработана на основе совместной работы нескольких исследовательских групп. Восстановление сагиттального профиля позвоночного столба является основой хирургии позвоночника. Отклонение сагиттальной оси из C7 от S1 или глобальное смещение (SVA), наклон таза к вертикали (PT) и разница между тазовым углом и поясничным лордозом (PI-LL) являются основными рентгенологическими параметрами в этой области. Установлено, что эти параметры коррелируют с нарушением качества жизни и болевым синдромом пациентов. Они служат руководством для оценки состояния пациента и планирования хирургической операции.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;фронтальная-деформация&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Фронтальная деформация&lt;/h5&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;Тип дуги&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Критерии&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;T&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;только грудная дуга с поясничной дугой &amp;lt; 30 градусов&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;L&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;грудо-поясничная/только поясничная дуга с грудной дугой &amp;lt; 30 градусов&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;D&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;двойная дуга с Т и L дугой &amp;gt; 30 градусов&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;N&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;без значимой деформации (все дуги &amp;lt; 30 градусов)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;сагиттальные-модификаторы&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Сагиттальные модификаторы&lt;/h5&gt;
&lt;table&gt;
&lt;colgroup&gt;
&lt;col width=&#34;35%&#34; /&gt;
&lt;col width=&#34;19%&#34; /&gt;
&lt;col width=&#34;19%&#34; /&gt;
&lt;col width=&#34;25%&#34; /&gt;
&lt;/colgroup&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;Параметр&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Степень 0&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Степень +&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Степень ++&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Разница между PI и LL&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;до 10 градусов&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;10-20 градусов&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;больше 20 градусов&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;Глобальное смещение (SVA)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;до 40 мм&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;40-95 мм&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;больше 95 мм&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Наклон таза к вертикали (PT)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;до 20 градусов&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;20-30 градусов&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;больше 30 градусов&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://d1wqtxts1xzle7.cloudfront.net/39504377/Scoliosis_Research_Society-Schwab_Adult_20151028-15954-9q8czf.pdf?1446061534=&amp;amp;response-content-disposition=inline%3B+filename%3DSRS-Schwab_Adult_Spinal_Deformity_Classi.pdf&amp;amp;Expires=1593257023&amp;amp;Signature=UiWUTw9Ab1dbDMBp-3Moy6YBLowSYds2BZdjX~sIUuSPJPv4tukXNv3fiBJ7DnOKKS8MWme~faUl6q3ZzyLlweX30t~h4PdOVos2Z-Jxd3~nKCO34VupegKOA~zxXjmHFphssfOjh9lCXit33gdfqpjZG21e-IpjExySQ9ZMnTXIxSY6eghtUKIR~UNYeakMfHW3FEWDiLi9GLpB7VpTttlo1pw~Tb5QnCIAXvEsR7DhVQULRzdXHpYhvpBoCN~T9G7p~n110f0X5cz4qtIz-k5cVBcHxm9GKo5CX~EL9GYQDe-zIcT0E3T4jAsUcGpQQ7J11WO1Xngb1Li7o4Ihmw__&amp;amp;Key-Pair-Id=APKAJLOHF5GGSLRBV4ZA&#34;&gt;Scoliosis Research Society—Schwab Adult Spinal Deformity Classification: A Validation Study&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Техники коррекции деформаций позвоночника</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/vreden-webinar-30-06-2020/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/vreden-webinar-30-06-2020/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;30 июня 2020 г. 16-00 (MSK) пройдет вебинар «Техники коррекции деформаций позвоночника. От стержня до манипуляций с позвоночным столбом (DVR/VCM)» в рамках «Вреденовские Чтения Online».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://altaastra.com/img/vr5/MeettheExpert_Spine_Rus.pdf&#34;&gt;Программа вебинара&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Эволюция техники коррекции деформаций позвоночника. От стержня до манипуляций с позвоночным столбом (DVR/VCM). Один и два стержня. Когда и что применять? Применение крючков при DVR и VCM. Презентация клинического случая. Вопросы и ответы.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;докладчики&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Докладчики:&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Проф. Пташников Дмитрий Александрович&lt;br /&gt;
НМИЦ ТО им. Р.Р.Вредена&lt;br /&gt;
Санкт-Петербург, Россия&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проф. Колесов Сергей Васильевич&lt;br /&gt;
ЦИТО им. Н.Н. Приорова&lt;br /&gt;
Москва, Россия&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Проф. Репко Мартин&lt;br /&gt;
Университетская клиника Брно&lt;br /&gt;
Брно, Чешская республика&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSc5UIlElE531FrwVJfpW3uny2zhj8fiOlUZaq2Pz4dav3LU_A/viewform&#34;&gt;Регистрация по ссылке&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Часто задаваемые вопросы о сколиозе</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/scoliosis-faq/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/scoliosis-faq/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Существует несколько типов сколиоза, которые наблюдаются у детей. Безусловно, наиболее распространенным типом является «идиопатический», что означает, что точная причина неизвестна. Идиопатический сколиоз встречается у детей, которые начали ходить, а также у детей более старшего возраста. В большинстве случаев первые проявления начинаются в 10 лет, и продолжаются до тех пор, пока у подростка не прекратится рост.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;в-чем-разница-между-идиопатическим-сколиозом-и-другими-типами-сколиоза&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;В чем разница между идиопатическим сколиозом и другими типами сколиоза?&lt;/h3&gt;
&lt;div id=&#34;идиопатический-сколиоз&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Идиопатический сколиоз&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Термин идиопатический означает что причина заболевания неизвестна. Хотя мы не знаем точно, что является причиной большинства сколиотических деформаций (от 80% до 85%), но с уверенностью можем отметить фактор семейного наследования. Сколиоз не является инфекционным заболеванием, как простуда. Поэтому вы не сможете его предотвратить.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;врожденный-сколиоз&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Врожденный сколиоз&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Термин «врожденный» означает, что вы родились с этим заболеванием. Он появляется при внутриутробном развитии. Часть один или нескольких позвонков не формируются полностью или позвонок закладывается неправильной формы. Этот тип сколиоза может сопровождаться другими расстройствами, например, проблемами с сердцем или почками.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;нейромышечный-сколиоз&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Нейромышечный сколиоз&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Любая болезнь, которая поражает нервные пути и мышечную ткань, может привести к развитию сколиотической деформации. Это чаще всего связано с дисбалансом мышц и/или их слабостью. Основные нервно-мышечные заболевания, которые могут привести к сколиозу, - это церебральный паралич, мышечная дистрофия и повреждение спинного мозга.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.PNG&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;насколько-серьезные-последствия-сколиоза-для-подростка&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Насколько серьезные последствия сколиоза для подростка?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сколиоз у подростков не подвергает их жизнь опасности, большинство деформаций не вызывает серьезных проблем. Однако, если степень искривления высока, то возможно негативное влияние на рост ребенка.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда величина сколиотической дуги большая, это также может вызвать проблемы с работой сердца и легких. Кроме того, возможно сдавление спинномозговых нервов или спинного мозга, что может привести к развитию паралича. Это случается очень редко. Адекватное лечение позволяет предотвратить опасное прогрессирование искривления.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;сколиоз-вызывает-боль-в-спине&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Сколиоз вызывает боль в спине?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Подростковый сколиоз не должен вызывать болевой синдром в спине, хотя деформация высокой степени может вызвать дискомфорт. Если беспокоит сильная боль в спине или слабость конечностей, онемение, следует обратиться к врачу.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;может-ли-сколиоз-излечиваться-самостоятельно&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Может ли сколиоз излечиваться самостоятельно?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Деформации при идиопатическом сколиозе не излечиваются сами по себе. У многих детей имеются небольшие дуги искривления, которые не требуют лечения. В этих случаях дети растут и ведут нормальную жизнь, но имеющаяся деформация останется.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если при серьезной степени искривления лечение не проводится, то остается только надеяться, что прогрессирования не будет. Это зависит от того, когда ваш ребенок перестанет расти. Как правило при окончании роста, деформация может остановить свое прогрессирование. Если костный рост еще не закончен, то сколиоз, скорее всего, продолжится.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-я-могу-сделать-чтобы-предотвратить-прогрессирование-сколиоза&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что я могу сделать, чтобы предотвратить прогрессирование сколиоза?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;5.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Единственное лечение, которое способно, приостановить дальнейшее прогрессирование идиопатического сколиоза - это применение корсета, либо оперативное лечение. В медицинской литературе нет серьезных доказательств того, что физиотерапия, электростимуляция, мануальная терапия или другие варианты альтернативного лечения оказывают какое-либо влияние на сколиоз.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;безопасно-ли-для-моего-ребенка-делать-физические-упражнения-и-заниматься-спортом&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Безопасно ли для моего ребенка делать физические упражнения и заниматься спортом?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Дети с идиопатическим сколиозом могут заниматься любым видом спорта, если у них нет болевого синдрома, связанного с физической нагрузкой. Нет сомнений в том, что упражнения укрепляют детское здоровье.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;сможет-ли-мой-ребенок-жить-обычной-жизнью&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Сможет ли мой ребенок жить обычной жизнью?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;4.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Да, люди с деформациями позвоночника, которые не требуют хирургического вмешательства, могут заниматься теми же видами спорта, как люди, у которых их нет. Достаточно редко существуют ограничения на какой-либо вид деятельности и физической нагрузки. То же самое относится и к людям, перенесшим оперативное лечение по поводу сколиоза. Они могут работать на той же работе, что и люди, которые никогда не оперировались. Они могут заниматься теми же видами спорта, что и до операции. Однако им следует обратиться к своему врачу, прежде чем приступить к занятиям (работа или спорт), чтобы убедиться в том, что у них нет других, специфических ограничений.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;влияет-ли-то-что-у-некоторых-членов-семьи-имеется-сколиоз&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Влияет ли то, что у некоторых членов семьи имеется сколиоз?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Да, примерно 30% пациентов с подростковым идиопатическим сколиозом имеют семейный анамнез. В настоящее время разрабатывается множество исследовательских проектов для определения генетической или наследственной связи.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;если-у-меня-сколиоз-будет-ли-он-у-моего-ребенка&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Если у меня сколиоз, будет ли он у моего ребенка?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;3.JPG&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Согласно последним исследованиям, у каждого из трех детей, чьи родители страдают сколиотической деформацией, развивается деформация позвоночника. Сколиоз считается частично генетически наследуемым заболеванием. Врачи не знают, какой именно ген является причиной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Существует генетический тест на носительство идиопатического сколиоза, но он специфичен только для некоторых этнических групп. Этот тест используется для прогнозирования того, может ли заболевание ухудшиться. Врачи до сих пор не знают, может ли этот тест быть использован для прогнозирования вероятности передачи сколиоза детям.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;плохая-осанка-моего-ребенка-является-причиной-сколиоза&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Плохая осанка моего ребенка является причиной сколиоза?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;6.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нет, плохая осанка не вызывает сколиоз. Сколиоз может быть причиной плохой осанки вашего ребенка, особенно если он имеет тенденцию к наклону в бок.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;может-ли-разница-в-длине-ног-вызывать-или-ухудшить-течение-сколиоз&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Может ли разница в длине ног вызывать или ухудшить течение сколиоз?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Разница в длине ног не является причиной сколиоза. Однако большая разница в длине может ухудшить его течение. В редких случаях может потребоваться ортопедическая обувь. Различные подкладки для обуви могут быть применены для коррекции некоторого дисбаланса туловища, который может быть связан с разницей в длине ног.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;могут-ли-занятия-спортом-или-ношение-рюкзака-вызвать-сколиоз&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Могут ли занятия спортом или ношение рюкзака вызвать сколиоз?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;7.PNG&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Спортивные занятия или ношение рюкзаков не вызывают сколиоз и не ухудшают состояние при нем. Однако тяжелые рюкзаки могут вызвать боль в спине. Если она возникает, то рекомендуется уменьшить вес. Дети должны носить легкие рюкзаки с ремнями на обоих плечах.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;сколиоз-связан-с-травмой&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Сколиоз связан с травмой?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Идиопатический сколиоз не вызывается каким-либо повреждением или травмой.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;как-я-могу-это-предотвратить&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Как я могу это предотвратить?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;10.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поскольку причины сколиоза точно не известны, трудно определить, как его предотвратить. При генетических причинах, невозможно что-либо сделать.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;в-каком-возрасте-дети-должны-пройти-скрининг-на-наличие-сколиоза&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;В каком возрасте дети должны пройти скрининг на наличие сколиоза?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Дети могут быть обследованы в любом возрасте, хотя идиопатический сколиоз чаще обнаруживается во время ускоренного роста (от 10 до 15 лет). SRS (Общество Исследования Cколиоза) рекомендует, чтобы девочки дважды проходили скрининг, в возрасте 10 и 12 лет, а мальчики один раз в 12 или 13 лет. Существует много споров относительно преимуществ скрининга в школе.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;необходимо-ли-осматривать-братьев-и-сестер-если-у-одно-из-них-обнаружен-сколиоз&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Необходимо ли осматривать братьев и сестер если у одно из них обнаружен сколиоз?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;8.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поскольку сколиоз имеет тенденцию встречаться в семьях, следует обследовать братьев или сестер на ежегодных медицинских осмотрах, особенно в периоды ускоренного роста (от 10 до 15 лет).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Раннее выявление важно, и родители могут в этом помочь. Посмотрите на спину вашего ребенка в купальном костюме. Если вы видите, что одно плечо кажется выше другого, или одна сторона грудной клетки становится более выпуклее чем другая, проконсультируйтесь с вашим педиатром.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;когда-следует-обследовать-детей-у-родителей-с-сколиозом&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Когда следует обследовать детей у родителей с сколиозом?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Дети, чьи родители имеют сколиотическую деформацию, должны обследоваться ежегодно, особенно в периоды активного роста (от 10 до 15 лет).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;почему-мы-не-можем-определить-наличие-сколиоза-в-более-раннем-возрасте&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Почему мы не можем определить наличие сколиоза в более раннем возрасте?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;9.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во многих случаях искривление не появляется до начала подросткового возраста. Небольшие искривления часто остаются незамеченными до тех пор, пока у ребенка не ускорится рост во время полового созревания. Поскольку сколиоз редко вызывает боль, дети и их родители не могут его заметить, пока не появятся более очевидные признаки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, подростки склонны умалчивать о своих проблемах. Многие девочки застенчивы и склонны носить свободную одежду. Деформация становится заметной при ношении обтягивающей одежды (купальники, футболки). Вместе с тем, подростки могут не наблюдаться у педиатра регулярно.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;почему-наш-педиатр-не-обнаружил-сколиоз-раньше&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Почему наш педиатр не обнаружил сколиоз раньше?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сколиотические дуги могут прогрессировать очень быстро, особенно в период предподросткового возраста. Ваш педиатр, возможно, не осматривал вашего ребенка в этот период времени.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;какие-обследования-проводится-при-сколиозе-в-настоящее-время&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Какие обследования проводится при сколиозе в настоящее время?&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;11.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;оценка угла Кобба на рентгенограмме&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;В настоящее время исследования сосредоточены на причинах заболевания.
Существует много факторов, которые могут являться причиной заболевания. Основные - это генетические (наследственные) факторы, изменения в мягких тканях (мышцы, связки и межпозвонковые диски), повреждения при развитии позвоночного столба, а также проблемы в центральной нервной системе.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;рождаются-ли-дети-с-идиопатическим-сколиозом&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Рождаются ли дети с идиопатическим сколиозом?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Дети с истинным идиопатическим сколиозом, возможно, родились с генами, которые вызывают сколиотическую деформацию. Эти гены, точно не известны, но исследователи работают над их поиском.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;существует-ли-генетический-тест-на-сколиоз&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Существует ли генетический тест на сколиоз?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Да, данные литературы показывают, что существует ряд тестов, которые позволяют спрогнозировать прогрессирование деформации у различных этнических групп. Однако, в широкой клинической практике эти тесты практически не используются, так как они не обладают универсальностью. Работы в этой области ведутся.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.srs.org/&#34;&gt;По материалам Scoliosis Research Society&lt;/a&gt; (srs.org)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/idiopathic-scoliosis/&#34;&gt;Оперативное лечение при сколиозе&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Операция при сколиозе</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/idiopathic-scoliosis/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/idiopathic-scoliosis/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;При взгляде сзади позвоночник обычно выглядит прямым. Позвоночник, пораженный сколиозом, искривляется и часто выглядит как S или C образная дуга. Это особенно заметно, если человек худощавый.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сколиоз - это искривление позвоночника, которое составляет 10 градусов или более при &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/x-ray/&#34;&gt;рентгенографии&lt;/a&gt;. Сколиоз может поражать грудной и поясничный &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;отделы позвоночника&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;причины-развития-сколиоза&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Причины развития сколиоза&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;В более чем 80 процентах случаев причина сколиоза неизвестна. Такая деформация называется идиопатическим сколиозом. В других случаях &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/aebi-classification/&#34;&gt;сколиоз может развиваться&lt;/a&gt; в результате дегенерации (износа) межпозвонковых дисков, при ревматоидном артрите, остеопорозе или как наследственное заболевание.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/scoliosis-faq/&#34;&gt;&lt;strong&gt;Часто задаваемые вопросы о сколиозе&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При сколиозе выявляется ряд генетических, биохимических, скелетных и нейромышечных аномалий. Однако, как и в случае «что было в начале: курица или яйцо», не понятно являются все эти обнаруженные изменения причиной или следствием.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ученым удалось в ходе генетических экспериментов вызвать сколиотическую деформацию у рыб. Что, в том числе, опровергает теорию о неравномерной нагрузке (ношение сумки на одном плече) или неправильной осанке.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2-2.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Замечено, что сколиоз часто передается по наследству. Если у родителя сколиоз был с детского возраста, то и у ребенка (особенно девочки) развитие сколиоза крайне вероятно.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;изменения-позвоночника-при-сколиозе&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Изменения позвоночника при сколиозе&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сколиоз является многоплоскостной деформацией, а не только искривлением прямой линии спины. Суть в том, что в норме наш позвоночник имеет изгибы боковой проекции (сагиттальный профиль): шейный и поясничный лордоз, грудной кифоз.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При сколиозе эти изгибы уменьшаются (изменение в сагиттальной плоскости), появляется сколиотическая деформация (изменение фронтальной плоскости) с одной или несколькими дугами.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Эти изменения напоминают на то, как вручную выжимают белье. Позвоночник скручивается вокруг своей оси.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2-1.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из-за такого скручивания позвонки в зоне деформации (изменение в аксиальной плоскости) сворачиваются своей центральной частью внутрь, а задними элементами наружу (торсия).&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;3.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;слева: позвонок с торсией при сколиозе, справа: нормальный позвонок&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Эта ротация изменяет строение позвонков. Они вырастают в порочном положении, как искривленное дерево. Если гипотетически взять и распрямить позвоночник, не фиксируя его ничем, то он вновь скрутиться из-за измененной анатомии.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;4.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;позвоночник со сколиозом при взгляде сверху&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;5.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;скрученный позвоночный столб&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Из-за торсии позвонков происходит скручивание грудной клетки, так как ребра прикрепляются непосредственно к позвонкам. Так появляется реберный горб. Чем больше скручена грудная клетка, тем острее реберный горб и тем он заметнее.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;6.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;деформация ребер при сколиозе&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;7.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;реберный горб виден сильнее при наклоне&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;откуда-берется-боль-при-сколиозе&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Откуда берется боль при сколиозе?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Что бы понять откуда берется болевой синдром, попробуйте посидеть пару часов, наклонившись вбок. Или пару лет. Или пару десятков лет… Сначала начинают болеть мышцы из-за асимметричной нагрузки. При мышечных болях как раз эффективны физкультура, массажи, мануальная терапия и прочее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;Каждую пару позвонков соединяют 3 сустава&lt;/a&gt;: межпозвонковый диск спереди и парные межпозвонковые (фасеточные/дугоотросчатые) суставы сзади. Если мышцы позвоночника слабые или плохо развиты, то всю опорную нагрузку берут на себя вышеперечисленные элементы. «Кость - это дерево, обращенное корнями в мышцы». Плохое развитие мускулатуры приводит к недостатку питания костей и суставов, раннему развитию &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/lumbar-degenerative-disc-disease/&#34;&gt;дегенеративно-дистрофических изменений в позвоночнике&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;9.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При сколиозе изгибы позвоночника проходят во фронтальной плоскости, получается, что на один из межпозвонковых суставов приходится нагрузка намного больше, а на другой совсем маленькая. Естественно, что при таком положении вещей суставы начинают «жаловаться», посылая сигналы о боли и дискомфорте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;10.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При больших деформациях могут ущемляться спинномозговые нервы. Это происходит за счет уменьшения межпозвонковых отверстий на вогнутой стороне деформации, через которые эти нервы выходят. Возникают боли в конечностях. При сильном сколиозе внутренние органы (легкие, сердце) работают в нерациональном режиме из-за недостатка места. Появляется постоянная одышка, что может являться показанием к операции.&lt;/p&gt;
&lt;style&gt;
div.blue { background-color:#e6f0ff; border-radius: 5px; padding: 20px;}
&lt;/style&gt;
&lt;div class=&#34;blue&#34;&gt;
&lt;h3 id=&#34;показания-к-операции&#34;&gt;Показания к операции&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Показания для операции при сколиозе:&lt;/p&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Риск прогрессирования деформации позвоночника&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Дисбаланс туловища&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Большая деформация (более 50 градусов)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Прогрессирование в динамике на снимках&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34; style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Болевой синдром, который не удается контролировать с помощью нехирургических методик лечения&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Незрелый скелет (подробности ниже) с величиной деформации более 50 градусов&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Косметический дефект.
Крайне спорное показание для операции. Сколиоз хорошо заметен у девушек, которые склонны к худобе. Прибавка в весе, и как следствие увеличение количества мягких тканей на спине, неплохо сглаживают дефекты. По моему мнению, хирургия позвоночника – это не эстетическая хирургия. Однако, при некоторых ситуациях хирургическая коррекция сколиоза может давать хороший косметический эффект.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2-3.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако, все вышеперечисленные показания являются достаточно относительными. Сколиоз крайне редко может приводить к развитию паралича или другой серьезной опасности для здоровья. В конечном счете мы говорим по большей части о качестве жизни. Устраивает или не устраивает наличие сколиоза и возможные связанные с ним боли. Прогрессирование деформации не происходит за несколько дней. Важно понимать, что решение об операции делит жизнь человека на «до» и «после». Это решение не зависит только от врача, но в большей части от пациента.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;когда-оперировать-сколиоз&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Когда оперировать сколиоз?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Идиопатический сколиоз впервые бывает замечен в детском возрасте. Усиливается в периоды активного роста. В школьные годы он может как прогрессировать, так и становится меньше под воздействием лечебной физкультуры и специальных корсетов. Связано это с незрелостью скелета. Скелет у детей мягкий и довольно пластичный. Однако, после взросления эта пластичность уходит. Кости становятся твердыми. Деформация замирает. Вдобавок присутствует измененная анатомия позвонков (торсия). Все это не даст исправить деформацию при помощи консервативного лечения (мануальная терапия, остеопатия и т.д.). Определенного успеха во взрослом возрасте можно добиться только при наличии какой-либо фоновой патологии опорно-двигательного аппарата (гиперэластичность суставов и т.п.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наиболее популярным методом определения степени взросления скелета является оценка окостенения тазовых костей по методике, которую описал Joseph Risser. Считается, что 3 степень - самое оптимальное время для операции в подростковом возрасте при наличии показаний. Человек уже не будет активно расти, но позвоночник и спинной мозг достаточно пластичные и смогут без всяких последствий перенести коррекцию даже больших деформаций. Примерный возраст 13-15 лет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;11.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После созревания скелета (во взрослом возрасте) определенных временных рамок нет. «Слишком поздно» бывает только в случае, когда проведение длительной и тяжелой операции опасно для здоровья, что обычно бывает в пожилом возрасте.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;подготовка-к-операции-по-коррекции-сколиоза&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Подготовка к операции по коррекции сколиоза&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Перед операцией обязательно выполняется специальный рентген. Делаются снимки с захватом всего позвоночника в двух проекциях спереди и сбоку.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;12.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также необходимы снимки с наклонами вбок для оценки подвижности (мобильности) деформации. Если на этих снимках позвоночник плохо распрямляется при наклоне в сторону дуги, то деформация считается ригидной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;13.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Оценка мобильности деформации является краеугольным камнем оценки сколиоза. Мобильность предусматривает то, насколько коротко можно зафиксировать сколиоз. А в хирургии сколиоза борются за каждый сегмент, который можно сохранить без фиксации.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;17.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;варианты фиксации позвоночника при сколиозе (позвоночник в зоне фиксации неподвижен)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;операция-по-коррекции-сколиоза&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Операция по коррекции сколиоза&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Многие хирурги предпочитают проводить операцию из единственного заднего доступа. Разрез по центру спины проводят на протяжении всего пораженного позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;19.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;задний доступ к позвоночнику&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;В процессе операции необходимо «развязать» позвоночник, сделать его подвижным. Для этого проводят остеотомию: рассекают и удаляют части позвонков и соединения между позвонками. Чем ригидней деформация, тем агрессивнее остеотомия.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2-5.png&#34; /&gt;
&lt;img src=&#34;20.gif&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В тяжелых случаях деформацию словно Гордиев узел разрубают и заменяют патологическую часть на искусственный имплант. Риски при таких операциях гораздо выше.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2-4.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Подвижному позвоночнику можно придать необходимую форму, т.е. устранить сколиоз и восстановить физиологические изгибы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После этого устанавливают импланты (спондилосинтез). Спондилосинтез позволяет зафиксировать исправленный позвоночник в необходимом положении.&lt;/p&gt;
&lt;style&gt;
div.blue { background-color:#e6f0ff; border-radius: 5px; padding: 20px;}
&lt;/style&gt;
&lt;div class=&#34;blue&#34;&gt;
&lt;h5 id=&#34;здесь-я-немного-углублюсь-в-историю&#34;&gt;Здесь я немного углублюсь в историю&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Попытки лечить сколиоз хирургическим путем предпринимались с начала XX века. Прогресс останавливало большое число осложнений из-за отсутствия нормальный имплантов для стабильной фиксации позвоночника. В те времена лечили как могли: скручивали позвонки проволокой (серкляж), привязывали куски ребер и других костей. Пациенты были обречены на длительный постельный режим. Использовались «гипсовые кроватки».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;21.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ситуация улучшилась после того, как Paul Harrington разработал имплант, для лечения сколиоза. Дистрактор Харрингтона представлял собой распорку, с помощью которой было возможно поддержать позвоночник как яблоню с плодами. Это было хорошим решением в те времена, но не идеальным. Дистрактор не восстанавливал физиологические изгибы и не обеспечивал достаточной стабильности для сращения позвонков. Отсутствие физиологических изгибов приводило к синдрому «прямой спины» и болевому синдрому, а при недоразвитие костного блока к вывихиванию металлоконструкции.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;22.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К 80-м годам благодаря усилиям Eduardo Luque, Yves Cotrel и Jean Dubousset появился «сегментарный инструментарий». Сегментарный, потому что конструкцией фиксировался каждый позвонок. Благодаря этому стал возможен «деротационный маневр», суть которого применяется и поныне. Позвоночник при коррекции сколиоза не просто выпрямляется (это опасно растяжением и травмой спинного мозга), а «деротируется» из фронтально плоскости в сагиттальную для воссоздания физиологических изгибов и нормальной анатомии. Такое элегантное решение позволило резко снизить количество неврологических осложнений после операций.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;23.gif&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сегодня в подавляющем большинстве случаев для фиксации позвоночника используют транспедикулярные винты (pedicle - ножка). Деформацию исправляют во всех трех плоскостях, для этого используется модернизированная техника деротационного маневра - прямая деротация позвонков, которую придумал корейский хирург Se-Il Suk. Эта методика позволяет устранять последствия торсии позвонков.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Для деротации позвоночника и коррекции сколиоза применяют специальные устройства, которыми при желании можно завернуть позвоночный столб в обратный крендель.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;24.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;25.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Крепятся такие рычаги к винтам. Они развивают очень большие усилия.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;26.gif&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Коррекция сколиоза проходит под контролем нейромонитора, спинной мозг прозванивается, как электрическая цепь. Специальные электроды, закрепленных на голове, пускают импульсы, которые воспринимают электроды, закрепленные на ногах. Дополнительно пациента “будят” во время операции (Stagnara wake up test) если возникают сомнения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После проведения коррекции позвоночник надежно фиксируют металлоконструкцией в необходимом положении. В зоне фиксации выполняют костную пластику для того, чтобы позвонки срослись в одну кость. Любой металл имеет свои усталостные характеристики и всегда есть риск перелома стержней, какими бы крепкими они не были. Биологический костный блок не имеет таких недостатков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После операции остается рубец по средней линии. Некоторые пациенты маскируют свой рубец татуировками.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;26.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;после-операции&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;После операции&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;В послеоперационном периоде позвоночник будет неподвижен во всей зоне фиксации. Первое время ходьба и самые простые движения будут ощущаться по-новому. Придется адаптироваться к новому положению тела и изменившемуся росту. Будет происходить «калибровка» органов чувств (попробуйте наклонить голову и походить так некоторое время, ощущение будет необычным).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Адаптация у взрослых занимает 2-3 месяца. В этот период конструкция приживается, в зоне операции формируется рубец. Никаких упражнений как правило не требуется, только ходьба.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После контрольного рентгена и осмотра, когда все убедились, что в зоне операции все спокойно, режим можно расширить. Лучшим вариантом является посещение бассейна и плавание. Из упражнений можно пробовать различные «планки». Не следует допускать форсированных сгибаний и скручиваний.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Через 1 год после операции должен сформироваться костный блок. Это будет видно на компьютерной томографии. Обычно к этому времени организм полностью адаптируется к «новому» позвоночнику. Можно вести обычный образ жизни. Важно лишь помнить, что существуют ограничения, связанные с неподвижным позвоночником, поэтому не рекомендуются:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Экстремальные виды спорта&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ударные нагрузки (например, конный спорт и т.п.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Форсированное сгибание или скручивание в позвоночнике (в том числе при занятии сексом)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Другие общие рекомендации о поведении после операции на спине можно посмотреть &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/after-procedure/&#34;&gt;здесь&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Спондилодез</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/spinal-fusion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/spinal-fusion/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Спондилодез — это процедура, направленная на сращение (объединение) двух или более позвонков. Данная процедура не позволяет позвонкам смещаться и провоцировать боль. Цель этой процедуры состоит в ослаблении боли и предотвращении деформации и ослабления позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во время процедуры спондилодеза костный материал (трансплантат) размещается между двумя позвонками, что способствует их сращению. Для стабилизации позвоночника на время его заживления используются импланты: винты, шурупы, металлические пластины или стержни. Сама процедура фиксации позвоночника во время операции называется &lt;strong&gt;спондилосинтез&lt;/strong&gt;. Спондилосинтез в качестве первичной стабилизации необходим для последующего спондилодеза. Наиболее часто для спондилосинтеза применяется транспедикулярная фиксация.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Эта процедура используется для лечения, помимо прочего, следующих состояний:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Повреждение спинного мозга&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Грыжа межпозвоночного диска&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Аномальные искривления позвоночника, такие как сколиоз или кифоз&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Инфекции или &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/spine-tumor-briefly/&#34;&gt;опухоли&lt;/a&gt; позвоночника&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Спондилолистез&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Спинальный стеноз&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div id=&#34;сообщите-лечащему-врачу&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Сообщите лечащему врачу:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;О любых имеющихся у вас типах аллергии.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;О всех принимаемых вами лекарствах, включая витамины, фитопрепараты, глазные капли, кремы и безрецептурные препараты.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;О любых нежелательных реакциях на средства анестезии, имевшие место у вас или членов вашей семьи.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;О любых имеющихся заболеваниях крови.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;О ранее перенесенных вами операциях.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;О любых имеющихся у вас медицинских состояниях.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если вы беременны или думаете, что можете быть беременны.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;каковы-риски-операции-на-позвоночнике&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Каковы риски операции на позвоночнике?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Как правило, это безопасная процедура. Тем не менее, могут возникнуть осложнения, включая следующее:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Инфекция&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Кровотечение&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Аллергические реакции на принимаемые лекарственные препараты или красители&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Повреждение других структур или органов, таких как нервы, расположенные рядом с позвоночником&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Истечение спинномозговой жидкости&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Образование тромбов&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Проблемы с контролем мочеиспускания или опорожнения кишечника&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Псевдоартроз (ситуация, когда позвонки не сращиваются полностью)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-происходит-перед-операцией&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что происходит перед операцией?&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;С вами еще раз обсудят ваши жалобы и ожидания от предстоящей операции.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вам могут назначить обследования, например: рентгенографию, КТ, МРТ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Не следует употреблять любые табачные изделия в том числе сигареты, жевательный табак или электронные сигареты. Табак и продукты, содержащие никотин, могут отсрочить выздоровление после операции.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-бывает-во-время-операции&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что бывает во время операции?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вам выполнят несколько из следующих действий:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Введут препарат, который вызовет у вас сон (общая анестезия/наркоз).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В одну из вен вам поставят капельницу.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Уложат в необходимую позицию.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Персонал, участвующий в проведении у вас операции, вымоет и продезинфицирует свои руки.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Кожные покровы в месте разреза будут обработаны антисептиком.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Разрез будет выполнен над позвонками, которые требуется соединить. Этот разрез может располагаться на спине, в области живота или сбоку.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мышцы спины будут отодвинуты в сторону, чтобы хирург мог видеть данные позвонки.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если вам необходимо пройти эту процедуру для лечения грыжи межпозвоночного диска, часть этого диска будет удалена.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пространство между позвонками будет заполнено костным трансплантатом.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Винты, стержни или металлические пластины могут использоваться для стабилизации позвоночника на время его сращения.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Около места разреза могут поместить небольшую трубку (дренаж), которая будет помогать отводить скапливающуюся жидкость из области хирургического вмешательства.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Разрез затем зашивают.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Для закрытия места разреза накладывают повязку.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Указанная процедура может меняться в зависимости от врачей и больниц.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-бывает-после-операции&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что бывает после операции?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;При необходимости вам назначат прием обезболивающих препаратов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На период восстановления вам могут назначить ношение корсета.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Возможно, вам потребуется носить компрессионные чулки. Эти чулки предотвращают образование тромбов и способствуют уменьшению отека ног.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое компьютерная томография (КТ) позвоночника?</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/ct/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/ct/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Компьютерная томография - это неинвазивная диагностическая процедура визуализации, которая использует комбинацию рентгеновских лучей и компьютерных технологий для получения горизонтальных или осевых изображений (часто называемых срезами) тела. КТ показывает детальные изображения любой части тела, включая кости, мышцы, жир и органы. КТ изображения более подробные, чем стандартные рентгеновские снимки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В стандартных рентгеновских лучах луч энергии направлен на исследуемую часть тела. Пленка позади части тела фиксирует изменения энергетического пучка после его прохождения через кожу, кости, мышцы и другие ткани. Хотя часто хватает стандартного рентгеновского снимка, больше подробностей о внутренних органах и других структурах становится доступно при КТ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При компьютерной томографии рентгеновский луч движется вокруг тела. Это позволяет сделать много разных снимков одного и того же органа или структуры. Рентгеновская информация отправляется на компьютер, который интерпретирует рентгеновские данные и отображает их в двухмерной (2D) форме на мониторе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;КТ может быть сделано с или без «контраста». Контрастность относится к веществу, введенного перорально или внутривенно (в/в), что делает конкретный исследуемый орган или ткань более отчетливыми. Контрастные обследования могут потребовать прибыть в течение определенного периода времени до процедуры. Ваш врач уведомит вас об этом до процедуры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;КТ позвоночника может предоставить более подробную информацию о позвонках (костях позвоночника) и других структурах и тканях позвоночника, чем стандартные рентгеновские снимки позвоночника, что дает больше информации о травмах и / или заболеваниях позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Другие связанные процедуры, которые могут использоваться для диагностики проблем позвоночника, включают рентгенографию, магнитно-резонансную томографию (МРТ) позвоночника, миелографию и позитронно-эмиссионную томографию (ПЭТ).&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;анатомия-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Анатомия позвоночника&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;Позвоночник состоит&lt;/a&gt; из 33 позвонков, которые разделены на отдельные области.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шейный отдел состоит из 7 позвонков на шее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Грудная область состоит из 12 позвонков в области грудной клетки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поясничная область состоит из 5 позвонков в нижней части спины.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Крестец имеет 5 маленьких сросшихся позвонков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 копчиковых позвонка сливаются в одну кость, называемую копчиком.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Спинной мозг, основная часть центральной нервной системы, расположен внутри позвоночника в позвоночном канале и простирается от основания черепа до верхней части нижней части спины. Спинной мозг окружен костями позвоночника и оболочками, содержащим спинномозговую жидкость. Спинной мозг передает сенсорные и двигательные сигналы в мозг и обратно и контролирует многие рефлексы.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;в-каких-случаях-делают-компьютерную-томографию-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;В каких случаях делают компьютерную томографию позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;КТ позвоночника может быть выполнена для оценки наличия грыжи межпозвоночного диска, травматических изменений, &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/spine-tumor-briefly/&#34;&gt;опухолей&lt;/a&gt; и других поражений, таких как spina bifida (тип врожденного дефекта позвоночника), пороков развития кровеносных сосудов, особенно когда другой тип обследования, такой как рентген или физикальное обследование, не является окончательным. КТ позвоночника может также использоваться для оценки эффектов хирургического лечения позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У вашего врача могут быть другие причины рекомендовать компьютерную томографию позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;каковы-риски-компьютерной-томографии-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Каковы риски компьютерной томографии позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Вы можете спросить своего врача о количестве радиации, используемой во время процедуры КТ, и рисках, связанных с вашей конкретной ситуацией. Рекомендуется вести учет вашей прошлой истории облучения, например, предыдущих КТ и других видов рентгеновских лучей, чтобы вы могли сообщить об этом своему врачу. Риски, связанные с облучением, могут быть связаны с совокупным количеством рентгенологических исследований и / или обработок в течение длительного периода времени.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы беременны или подозреваете, что можете быть беременны, вы должны сообщить об этом своему врачу. Облучение во время беременности может привести к врожденным дефектам. Если вам необходимо сделать КТ позвоночника, будут предприняты особые меры предосторожности, чтобы свести к минимуму радиационное воздействие на плод.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кормящим матерям следует подождать 24 часа после введения контрастного вещества, прежде чем возобновить грудное вскармливание.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При использовании контрастного вещества существует риск аллергической реакции на препарат. Пациенты, которые имеют аллергию или чувствительны к лекарствам, должны уведомить своего врача. Исследования показывают, что 85 процентов населения не будут испытывать неблагоприятную реакцию от йод-содержащего контраста; тем не менее, вам нужно будет сообщить своему врачу, если у вас когда-либо возникала реакция на какие-либо контрастные вещества и / или проблемы с почками.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пациенты с почечной недостаточностью или другими проблемами почек должны уведомить своего врача. В некоторых случаях контрастные вещества могут вызвать почечную недостаточность. Кроме того, пациенты, принимающие метформин для лечения сахарного диабета, должны предупредить своего врача перед контрастным внутривенным введением, поскольку это может вызвать редкое состояние, называемое метаболическим ацидозом. Если вы принимаете метформин, вас попросят прекратить его прием во время процедуры, а затем подождите 48 часов после инъекции. Может потребоваться анализ крови, чтобы проверить функцию почек, прежде чем вы снова сможете принимать метформин.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Могут быть другие риски в зависимости от вашего конкретного состояния здоровья. Обязательно обсудите любые проблемы с вашим врачом до процедуры.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;как-мне-подготовиться-к-кт-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Как мне подготовиться к КТ позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Если у вас компьютерная ангиография (КА), вам будут даны конкретные инструкции при записи на прием.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;МЕРЫ ПРЕДОСТОРОЖНОСТИ : Если вы беременны или думаете, что беременны, проконсультируйтесь с врачом перед назначением обследования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ОДЕЖДА : Вас могут попросить переодеться. Пожалуйста, удалите весь пирсинг и оставьте все драгоценности и ценные вещи дома.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;КОНТРАСТНЫЕ СРЕДЫ : КТ проводится с контрастным веществом и без него. Контрастные средства улучшают способность рентгенолога просматривать изображения внутренней части тела.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если у вас есть проблемы с функцией почек, пожалуйста, сообщите. Возможно, вы сможете провести сканирование без контрастного вещества или пройти альтернативное обследование.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вас попросят подписать форму согласия, в которой будут подробно описаны риски и побочные эффекты, связанные с введением контрастного вещества через внутривенный катетер.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;АЛЛЕРГИЯ : Пожалуйста, сообщите представителю центра при планировании вашего КТ, если у вас была аллергическая реакция на любой контрастный препарат. Внутривенный контраст не будет применяться, если в прошлом у вас была тяжелая или анафилактическая реакция на какие-либо контрастные вещества. Любые известные реакции на контрастные вещества следует обсудить с вашим личным врачом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ЕСТЬ / ПИТЬ : Если ваш врач назначил компьютерную томографию без контраста, вы можете есть, пить и принимать предписанные лекарства до обследования. Если ваш врач заказал компьютерную томографию с контрастом, ничего не ешьте за три часа до компьютерной томографии. Вам рекомендуется пить прозрачные жидкости. Вы также можете принять предписанные лекарства до обследования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ДИАБЕТ : Диабетикам следует съесть легкий завтрак или обед за три часа до времени сканирования. В зависимости от ваших пероральных лекарств от диабета, вас могут попросить прекратить использование лекарства в течение 48 часов после компьютерной томографии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от вашего состояния здоровья ваш врач может запросить другую специальную подготовку.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-происходит-во-время-кт-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что происходит во время КТ позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;elcaminohealth.org&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;КТ может проводиться амбулаторно или как часть вашего пребывания в больнице. Процедуры могут различаться в зависимости от вашего состояния и практики вашего врача.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как правило, компьютерная томография следует за этим процессом:
- Вас могут попросить переодеться. Пожалуйста, удалите весь пирсинг и оставьте все драгоценности и ценные вещи дома.
- Если вы хотите сделать процедуру с контрастом, внутривенно будет введен катетер в руку или кисть для инъекции контрастного вещества.
- Вы будете лежать на столе для сканирования, который скользит в большом круглом отверстии сканирующего устройства. Подушки и ремни могут быть использованы для предотвращения движения во время процедуры.
- Специалист будет в другой комнате, где расположены элементы управления сканером. Тем не менее, вы будете в поле зрения специалиста через окно. Динамики внутри сканера позволят специалисту общаться и слышать вас.
- Когда сканер начнет вращаться вокруг вас, рентгеновские лучи будут проходить через тело в течение короткого промежутка времени. Вы услышите щелкающие звуки, которые являются нормой.
- Рентгеновские лучи, поглощенные тканями тела, будут обнаружены сканером и переданы на компьютер. Компьютер преобразует информацию в изображение для интерпретации рентгенологом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Будет важно, чтобы вы оставались спокойными во время процедуры. Во время процедуры вас могут попросить задержать дыхание в разное время.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если для вашей процедуры используется контрастное вещество, вы можете почувствовать некоторые эффекты, когда препарат вводится. Эти эффекты включают чувство покраснения, соленый или металлический привкус во рту, кратковременную головную боль или тошноту и / или рвоту. Эти эффекты обычно длятся несколько минут.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вы должны уведомить специалиста, если у вас возникли проблемы с дыханием, потливость, онемение или учащенное сердцебиение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После завершения сканирования стол выскользнет из сканера.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хотя сама процедура КТ не вызывает боли, необходимость оставаться на месте в течение всей процедуры может вызвать некоторый дискомфорт или боль, особенно в случае недавней травмы или инвазивной процедуры, такой как операция. Специалист КТ будет использовать все возможные меры комфорта и завершит процедуру как можно быстрее, чтобы минимизировать любой дискомфорт или боль.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-происходит-после-компьютерной-томографии&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что происходит после компьютерной томографии?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Если во время процедуры использовались контрастные вещества, вы можете в течение некоторого времени подвергаться мониторингу любых побочных эффектов или реакций на контрастные вещества, таких как зуд, припухлость, сыпь или затруднение дыхания. Сообщите рентгенологу или вашему врачу, если у вас возникнут какие-либо из этих симптомов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В противном случае после компьютерной томографии позвоночника особого ухода не требуется. Вы можете возобновить обычную диету и занятия, если только ваш врач не порекомендует вам другое.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ваш врач может дать вам дополнительные или альтернативные инструкции после процедуры, в зависимости от вашей конкретной ситуации.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое магнитно-резонансная томография (МРТ) позвоночника?</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/mri/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/mri/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Магнитно-резонансная томография (МРТ) - это диагностическая процедура, в которой используется комбинация большого магнита, радиочастот и компьютера для получения подробных изображений органов и структур внутри тела. В отличие от &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/x-ray/&#34;&gt;рентгенографии&lt;/a&gt; или &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/ct/&#34;&gt;компьютерной томографии&lt;/a&gt; (КТ), МРТ не использует ионизирующее излучение. Некоторые МРТ выглядят как узкие туннели, а другие более просторные или более широкие. МРТ может длиться от 30 минут до двух часов.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;как-работает-мрт&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Как работает МРТ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Аппарат МРТ представляет собой большую цилиндрическую (трубчатую) машину, которая создает сильное магнитное поле вокруг пациента. Магнитное поле, наряду с радиоволнами, изменяет естественное выравнивание атомов водорода в организме. Импульсы радиоволн, посылаемые сканером, выбивают ядра ваших атомов из их нормального положения. Когда ядра возвращаются в правильное положение, ядра посылают радиосигналы. Эти сигналы принимаются компьютером, который анализирует и преобразует их в двумерное (2D) изображение исследуемой структуры тела или органа.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Магнитный резонанс (МРТ) может использоваться вместо &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/ct/&#34;&gt;компьютерной томографии&lt;/a&gt; (КТ) в ситуациях, когда изучаются органы или мягкие ткани, потому что МРТ лучше показывает разницу между нормальной и ненормальной мягкой тканью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Новые применения и показания для МРТ способствовали развитию дополнительной технологии магнитного резонанса. Магнитно-резонансная ангиография (МРА) - это новая процедура, используемая для оценки кровотока через артерии неинвазивным способом (кожа не прокалывается). МРА также можно использовать для выявления внутричерепных (внутри головного мозга) аневризм и пороков развития сосудов (аномалии кровеносных сосудов в головном мозге, спинном мозге или других частях тела).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Магнитно-резонансная спектроскопия (МРС) является еще одной неинвазивной процедурой, используемой для оценки химических нарушений в тканях организма, таких как мозг. МРС может использоваться для оценки таких нарушений, как ВИЧ-инфекция головного мозга, инсульт, травма головы, кома, болезнь Альцгеймера, опухоли и рассеянный склероз.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Функциональная магнитно-резонансная томография головного мозга (ФМРТ) используется для определения конкретного местоположения в головном мозге, где происходит определенная функция, такая как речь или память. Общие области мозга, в которых возникают такие функции, известны, но точное местоположение может варьироваться от человека к человеку. Во время функциональной резонансной томографии головного мозга вас попросят выполнить определенное задание, например, прочитать «Клятву верности», пока выполняется сканирование. Уточняя точное местоположение функционального центра в мозге, врачи могут планировать хирургическое вмешательство или другие методы лечения определенного заболевания головного мозга.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;анатомия-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Анатомия позвоночника&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;Позвоночник состоит&lt;/a&gt; из 33 позвонков, которые разделены на отдельные области.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шейный отдел состоит из 7 позвонков на шее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Грудная область состоит из 12 позвонков в области грудной клетки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поясничная область состоит из 5 позвонков в нижней части спины.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Крестец имеет 5 маленьких сросшихся позвонков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 копчиковых позвонка сливаются в одну кость, называемую копчиком.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Спинной мозг, основная часть центральной нервной системы, расположен внутри позвоночника в позвоночном канале и простирается от основания черепа до верхней части нижней части спины. Спинной мозг окружен костями позвоночника и оболочками, содержащим спинномозговую жидкость. Спинной мозг передает сенсорные и двигательные сигналы в мозг и обратно и контролирует многие рефлексы.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;когда-делают-мрт-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Когда делают МРТ позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;МРТ можно использовать для обследования позвоночника на предмет повреждений, наличия структурных нарушений или некоторых других состояний, таких как:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/spine-tumor-briefly/&#34;&gt;Опухоли&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Абсцессы&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Врожденные аномалии&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Аневризмы&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Венозные мальформации&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Кровоизлияние или кровотечение в спинной мозг&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/lumbar-degenerative-disc-disease/&#34;&gt;Дегенеративные заболевания&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Грыжа или дегенерация межпозвонковых дисков&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;При планировании операции на позвоночнике, такие как декомпрессия сдавленного нерва или спондилодез&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;У вашего врача могут быть другие причины рекомендовать МРТ позвоночника или головного мозга.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;каковы-риски-мрт-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Каковы риски МРТ позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Поскольку рентгеновское излучение не используется, нет риска подвергнуться воздействию ионизирующего излучения во время обследования МРТ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из-за использования сильного магнита необходимо соблюдать особые меры предосторожности для проведения МРТ у пациентов с определенными имплантированными устройствами, такими как кардиостимуляторы. Специалисту МРТ понадобится некоторая информация от вас относительно имплантированного устройства, такая как марка и номер модели, чтобы определить, безопасно ли для вас иметь МРТ. Пациенты с внутренними металлическими предметами, такими как хирургические стержни, пластины, винты или проволочная сетка, могут не попасть на МРТ. &lt;strong&gt;Однако, титановые импланты, которые устанавливаются в позвоночник, как правило, не являются противопоказанием для МРТ.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы беременны или подозреваете, что можете забеременеть, вы должны сообщить об этом своему врачу. На сегодняшний день нет информации о том, что МРТ вредна для нерожденного ребенка, однако тестирование МРТ в первом триместре не рекомендуется.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Врач может назначить использование контрастного красителя во время некоторых МРТ-обследований, чтобы рентгенолог лучше видел внутренние ткани и кровеносные сосуды на готовых изображениях. Если используется контраст, существует риск аллергической реакции. Пациенты, которые имеют аллергию или чувствительны к контрастному красителю или йоду, должны уведомить рентгенолога или технолога.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Могут быть другие риски в зависимости от вашего конкретного состояния здоровья. Обязательно обсудите любые проблемы с вашим врачом до процедуры.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;как-мне-подготовиться-к-мрт-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Как мне подготовиться к МРТ позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ЕСТЬ / ПИТЬ : Вы можете есть, пить и принимать лекарства, как обычно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ОДЕЖДА : Пожалуйста, удалите весь пирсинг и оставьте все драгоценности и ценные вещи дома.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ЧТО ОЖИДАЕТСЯ : обработка изображений происходит внутри большой трубчатой структуры, открытой с обоих концов. Вы должны лежать совершенно неподвижно для качественных изображений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;АЛЛЕРГИЯ : Если у вас была аллергическая реакция на контраст, требующая лечения, обратитесь к врачу, чтобы получить рекомендованный рецепт.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ЛЕКАРСТВЕННЫЕ СРЕДСТВА : Если вам требуются лекарства от тревожных состояний из-за клаустрофобии, обратитесь к врачу, который выписал рецепт. Обратите внимание, что вам понадобится еще кто-нибудь, чтобы отвезти вас домой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;СИЛЬНАЯ МАГНИТНАЯ СРЕДА : Если в вашем теле есть металл, который не был известен до этого, ваше исследование может быть отложено, перенесено или отменено по прибытии до получения дополнительной информации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от состояния вашего здоровья ваш поставщик медицинских услуг может потребовать другой специальной подготовки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда вы звоните, чтобы записаться на прием, очень важно, чтобы вы сообщили, относится ли к вам что-либо из следующего:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;У вас есть кардиостимулятор или заменены сердечные клапаны&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У вас есть имплантируемая помпа любого типа, например, инсулиновая помпа&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У вас есть металлические пластины, винты, металлические имплантаты, хирургические скобы или зажимы для аневризмы&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы беременны или думаете, что беременны&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У вас есть пирсинг&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы носите пластырь с лекарством&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У тебя когда-нибудь была пулевая рана&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У вас есть металлические фрагменты в любом месте тела&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы не можете долгое время лежать&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-происходит-во-время-мрт-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что происходит во время МРТ позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;medicalnewstoday.com&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;МРТ может проводиться амбулаторно или как часть вашего пребывания в больнице. Процедуры могут различаться в зависимости от вашего состояния и практики вашего врача.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как правило, МРТ следует этому процессу:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Вас попросят снять любую одежду, украшения, очки, слуховые аппараты, заколки для волос, съемные зубные импланты или другие предметы, которые могут помешать процедуре.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если вас попросят снять одежду, вам дадут замену.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если вам необходимо провести процедуру с контрастом, внутри кисти (руки) введут катетер для инъекции контрастного красителя.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы будете лежать на столе для сканирования, который скользит в большом круглом отверстии сканирующего устройства. Подушки и ремни могут быть использованы для предотвращения движения во время процедуры.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Специалист будет в другой комнате, где расположены элементы управления сканером. Тем не менее, вы будете в поле зрения специалиста через окно. Динамики внутри сканера позволят специалисту общаться и слышать вас.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Во время процесса сканирования будет слышен щелкающий шум, когда создается магнитное поле и импульсы радиоволн отправляются со сканера.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Для вас будет важно оставаться очень неподвижным во время обследования, поскольку любое движение может вызвать искажение и повлиять на качество сканирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Через определенные промежутки времени вас могут попросить задерживать дыхание или не дышать в течение нескольких секунд, в зависимости от исследуемой части тела. Затем вам скажут, когда вы сможете дышать. Вы не должны задерживать дыхание дольше, чем на несколько секунд.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если для вашей процедуры используется контрастный краситель, вы можете почувствовать некоторые эффекты, когда краситель вводится в катетер. Эти эффекты включают чувство покраснения или чувство холода, соленый или металлический привкус во рту, кратковременную головную боль, зуд или тошноту и / или рвоту. Эти эффекты обычно длятся несколько минут.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вам следует уведомить специалиста МРТ, если вы чувствуете затрудненное дыхание, потливость, онемение или учащенное сердцебиение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После завершения сканирования стол выскользнет из сканера.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хотя сама процедура МРТ не вызывает боли, необходимость лежать неподвижно на протяжении всей процедуры, что может вызвать некоторый дискомфорт или боль, особенно в случае недавней травмы или инвазивной процедуры, такой как операция. Специалист МРТ будет использовать все возможные меры комфорта и завершит процедуру как можно быстрее, чтобы минимизировать любой дискомфорт или боль.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-происходит-после-мрт-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что происходит после МРТ позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Вы должны двигаться медленно, когда встаете со стола сканера, чтобы избежать головокружения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если для процедуры были приняты какие-либо успокоительные средства, вам может потребоваться отдохнуть, пока эффект не пройдет. Вам также нужно будет избегать вождения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если во время процедуры используется контрастный краситель, вас могут контролировать в течение определенного периода времени на наличие побочных эффектов или реакций на контрастный краситель, таких как зуд, припухлость, сыпь или затруднение дыхания.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В противном случае после МРТ позвоночника особого ухода не требуется. Вы можете возобновить обычную диету и занятия, если только ваш врач не посоветует вам другое.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ваш врач может дать вам дополнительные или альтернативные инструкции после процедуры, в зависимости от вашей конкретной ситуации.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое рентгенография позвоночника?</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/x-ray/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/x-ray/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Рентгенография использует лучи невидимой электромагнитной энергии, чтобы сделать изображение внутренних тканей, костей и органов на пленке. Стандартные рентгеновские снимки выполняются по многим причинам. К ним относятся диагностика опухолей или травм костей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рентгеновские снимки сделаны с использованием ионизирующего излучения для получения изображений тела, его органов и других внутренних структур в диагностических целях. Рентгеновские лучи проходят через ткани тела на специальные пластины (аналогично пленке камеры), и получается изображение «негативного» типа (чем более прочная структура, тем белее она появляется на пленке).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда тело подвергается рентгеновским лучам, разные части тела позволяют проходить различным количествам рентгеновских лучей. Изображение является черно-белыми и зависит от количества рентгеновских лучей, которые проникают в ткани. Мягкие ткани в теле (такие как кровь, кожа, жир и мышцы) позволяют большей части рентгеновского излучения проходить сквозь пленку и выглядеть темно-серыми на пленке. Кость или некоторые типы опухолей, которые плотнее мягких тканей, пропускают мало рентгеновских лучей и выглядят светлыми на рентгеновском снимке. При переломе кости рентгеновский луч проходит через поврежденную область. Это выглядит как темная линия в белой кости.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рентгенография позвоночника может быть выполнена для оценки любой области позвоночника (шейного, грудного, поясничного, крестцового или копчикового отделов). Другие связанные процедуры, которые могут использоваться для диагностики проблем позвоночника, спины или шеи, включают миелографию, &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/ct/&#34;&gt;компьютерную томографию&lt;/a&gt; (КТ), &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/mri/&#34;&gt;магнитно-резонансную томографию&lt;/a&gt; (МРТ) или &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/pet/&#34;&gt;позитронно-эмиссионную томографию&lt;/a&gt; (ПЭТ). Пожалуйста, ознакомьтесь с этими процедурами для получения дополнительной информации.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;анатомия-позвоночника&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Анатомия позвоночника&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;Позвоночник состоит&lt;/a&gt; из 33 позвонков, которые разделены на отдельные области.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шейный отдел состоит из 7 позвонков на шее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Грудная область состоит из 12 позвонков в области грудной клетки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поясничная область состоит из 5 позвонков в нижней части спины.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Крестец имеет 5 маленьких сросшихся позвонков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 копчиковых позвонка сливаются в одну кость, называемую копчиком.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Спинной мозг, основная часть центральной нервной системы, расположен внутри позвоночника в позвоночном канале и простирается от основания черепа до верхней части нижней части спины. Спинной мозг окружен костями позвоночника и оболочками, содержащим спинномозговую жидкость. Спинной мозг передает сенсорные и двигательные сигналы в мозг и обратно и контролирует многие рефлексы.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;когда-проводят-рентгенографию-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Когда проводят рентгенографию позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Рентген позвоночника, шеи или спины может быть выполнен для диагностики причин боли в спине или шее:
- переломов костей
- &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/facet-joint-pain-after-spine-surgery/&#34;&gt;артроза&lt;/a&gt;
- спондилолистеза (вывих или скольжение позвонка над нижним)
- &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/lumbar-degenerative-disc-disease/&#34;&gt;дегенерации дисков&lt;/a&gt;
- &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/spine-tumor-briefly/&#34;&gt;опухолей&lt;/a&gt;
- деформаций позвоночника, таких как кифоз или сколиоз
- врожденных аномалий&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У вашего врача могут быть другие причины рекомендовать рентген позвоночника, шеи или спины.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;риски-процедуры&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Риски процедуры&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Вы можете спросить о количестве радиации, использованной во время процедуры, и рисках, связанных с вашей конкретной ситуацией. Хорошая идея - вести учет вашей прошлой истории воздействия радиации, например, предыдущих сканирований и других видов рентгеновских исследований, чтобы вы могли сообщить об этом своему врачу. Риски, связанные с облучением, могут быть связаны с совокупным количеством рентгеновских исследований в течение длительного периода времени.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы беременны или подозреваете, что можете забеременеть, вы должны сообщить об этом своему врачу. Облучение во время беременности может привести к врожденным дефектам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Могут быть другие риски в зависимости от вашего конкретного состояния здоровья. Обязательно обсудите любые проблемы с вашим врачом до процедуры.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;перед-процедурой&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Перед процедурой&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ваш лечащий врач объяснит вам процедуру и предложит вам задать вопросы, которые могут у вас возникнуть по поводу процедуры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как правило, никакой предварительной подготовки не требуется.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сообщите рентгенологу, если вы беременны или подозреваете, что беременны.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от вашего состояния здоровья рентгенолог может запросить другую специальную подготовку.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;во-время-процедуры&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Во время процедуры&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;panovclinic.ru&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Рентген может быть выполнен амбулаторно или как часть вашего пребывания в больнице. Процедуры могут различаться в зависимости от вашего состояния и практики вашего врача.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как правило, рентгенография позвоночника, шеи или спины следует процессу:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Вас попросят снять любую одежду, украшения, заколки, очки, слуховые аппараты или другие металлические предметы, которые могут помешать процедуре.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы окажетесь на рентгеновском столе, который аккуратно размещает часть позвоночника, которая должна быть подвергнута рентгену, между рентгеновским аппаратом и кассетой с рентгеновской пленкой или цифровым носителем. Ваш лечащий врач может также потребовать, чтобы рентгеновские снимки были сделаны в положения стоя.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Части тела без изображения могут быть закрыты свинцовым фартуком (щитом), чтобы избежать воздействия рентгеновских лучей.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Рентгенолог попросит вас оставаться неподвижным в определенном положении в течение нескольких минут, пока выполняется рентгеновское исследование.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если рентген используется для определения травмы, особое внимание будет уделено предотвращению дальнейших травм. Например, шейный бандаж может быть применен, если есть подозрение на перелом шейного отдела позвоночника.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Некоторые исследования позвоночника могут потребовать нескольких различных положений. Если рентгенолог не проинструктирует вас об обратном, крайне важно оставаться полностью неподвижным во время воздействия. Любое движение может исказить изображение и даже потребовать еще одного исследования, чтобы получить четкое изображение рассматриваемой части тела. Вас могут попросить вдохнуть и выдохнуть во время рентгенографии грудного отдела позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рентгеновский луч будет сфокусирован на области, которую нужно сфотографировать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рентгенолог будет за защитным окном во время съемки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хотя сама рентгенологическая процедура не вызывает боли, манипуляции с исследуемой частью тела могут вызвать некоторый дискомфорт или боль. Это особенно верно в случае недавней травмы или инвазивной процедуры, такой как операция. Рентгенолог будет использовать все возможные меры комфорта и завершит процедуру как можно быстрее, чтобы уменьшить любой дискомфорт или боль.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;после-процедуры&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;После процедуры&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Как правило, после рентгенографии позвоночника, спины или шеи особого режима нет. Однако ваш лечащий врач может дать вам дополнительные или альтернативные инструкции после процедуры, в зависимости от вашей конкретной ситуации.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Информация для пациентов</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/project/information-for-patients/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/project/information-for-patients/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Боль в спине - распространенная причина, по которой люди обращаются к врачу, и во многих случаях консервативное лечение (лечебная физкультура, физиотерапия, противовоспалительные препараты) может принести облегчение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако, такие состояния как деформация, перелом, &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/spine-tumor-briefly/&#34;&gt;опухоль позвоночника&lt;/a&gt; и некоторые &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/lumbar-degenerative-disc-disease/&#34;&gt;дегенеративные заболевания позвоночника&lt;/a&gt; (стеноз и грыжи межпозвоночных дисков) могут потребовать хирургического лечения. Для достижения наилучшего результата имеет смысл проконсультироваться со специалистом в области хирургии позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хирург может выбрать открытую (традиционную) операцию на позвоночнике. Либо использовать минимально-инвазивные методы. Минимально инвазивные методы представляют собой проколы или небольшие разрезы, через которые хирург специальными инструментами выполняет операцию. Минимально инвазивные методы могут сократить время восстановления и снизить риск осложнений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При помощи представленной ниже информации можно подробнее познакомиться с заболеваниями позвоночника и современными методами лечения и профилактики.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заболевания позвоночника</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/project/conditions/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/project/conditions/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;В этом разделе можно ознакомиться с заболеваниями позвоночника и их проявлениями.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Виды декомпрессивных операций в хирургии позвоночника</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/types-of-decompression-surgery/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/types-of-decompression-surgery/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Декомпрессия - это хирургическая процедура, которая проводится для снятия давления (компрессии) со спинного мозга или нервных корешков. Давление может быть вызвано переломами, фрагментами дисков, опухолями или инфекцией. Доступ к позвоночнику для декомпрессии может быть передним, боковым или задним.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;дискэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Дискэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Удаление частей межпозвонкового диска, оказывающих давление на нервные элементы. При разрыве &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;фиброзного кольца&lt;/a&gt; диск выступает в просвет позвоночного канала, что называется протрузией. Если фрагмент диска выпирает через отверстие в связке, то это называется экструзией. Если фрагмент полностью прошел через связку и оказался в позвоночном канале, его называют секвестром или свободным фрагментом. Для дискэктомии используют задний доступ через пространство между дужками позвонков или задне-боковой доступ через межпозвонковое отверстие в зависимости от расположения грыжи.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;фораминотомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Фораминотомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Процедура, выполняемая изолировано или в сочетании с хирургическим вмешательством на диске. &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;Форамина&lt;/a&gt; (межпозвонковое отверстие, служащее туннелем для нервов, выходящих из позвоночника) может сужаться из-за ущемления диском, спондилезными шипами или при спондилолистезе. Фораминотомия - это хирургическое расширение межпозвонковых отверстий для снятия давления с нервных корешков от различных причин.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ламинэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Ламинэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;3.gif&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Удаление &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;пластинки&lt;/a&gt;, костного элемента, покрывающего задний отдел позвоночного канала. Она может быть выполнена на нескольких уровнях для доступа к спинному мозгу и нервам при различных заболеваниях (опухоли, грыжи и т.п.). Существует несколько разновидностей ламинэктомии.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;ламинотомия&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Ламинотомия&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Образование отверстия в пластинке без нарушения ее непрерывности, чтобы приблизиться к межпозвонковому диску или нервным структурам. Это наиболее распространенный доступ к грыже при микрохирургическом удалении.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;гемиламинэктомия&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Гемиламинэктомия&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Удаление только одной стороны пластинки (правой или левой) относительно &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;остистого отростка&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ламинопластика&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Ламинопластика&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Костная пластинка открывается сбоку как дверь и фиксируется в новом положении пластиной или костью для расширения позвоночного канала. Используется в шейном отделе позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;расширенная-декомпрессивная-ламинэктомия&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Расширенная декомпрессивная ламинэктомия&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Широкая декомпрессия, выполняемая путем удаления пластинки, поперечных остистых отростков и ножек позвонка.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;костотрансверзэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Костотрансверзэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;4.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Удаление поперечного отростка позвонка и соседнего ребра для доступа к позвоночнику или спинному мозгу.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;корпэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Корпэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;5.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Удаление тела позвонка для декомпрессии нервных структур спереди. Удаленное тело позвонка замещают раличными имплантами для создания опоры в позвоночном столбе.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 совета, которые помогут избежать операции на позвоночнике</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/4-ways-to-avoid-undergoing-back-surgery/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/4-ways-to-avoid-undergoing-back-surgery/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Никто не хочет идти на операцию, особенно если эта операция на такой сложной структуре как ваш позвоночник. Несмотря на то, что некоторые заболевания лучше всего лечить хирургическим путем, подавляющее большинство пациентов могут прибегать к профилактическим мерам и консервативному лечению. Поэтому, если Вы хотите избежать операции на позвоночнике, рассмотрите эти пять советов.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;как-обойтись-без-операции-на-позвоночнике&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Как обойтись без операции на позвоночнике&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Всегда прислушивайтесь к конкретным советам врача, когда речь идет о вашем состоянии, но эти пять советов могут помочь сдержать боли в спине и удержать вас от операционного стола.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;упражнения&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Упражнения&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Большинство людей считают, что ограничение отдыха и активности является лучшим способом лечения болей в спине, и хотя эти методы могут помочь предотвратить перегрузку позвоночника, физические упражнения на самом деле могут укрепить структуры и группы мышц в этой области. Кроме того, физические упражнения обеспечивают циркуляцию крови, помогая доставлять насыщенную кислородом кровь в больную зону. Если обычная физическая нагрузка на позвоночник слишком велика, то для снятия давления с позвоночника подумайте о аквааэробике.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;снижение-веса-и-диета&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Снижение веса и диета&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Здоровое питание также играет большую роль в здоровье вашего позвоночника. Фаст фуд или продукты с высоким содержанием сахара или жира могут способствовать развитию воспаления в вашем позвоночнике, которое может привести к боли или компрессии в этой области. Здоровая диета также поможет вам поддерживать здоровый вес, что гарантирует, что вы не перегрузите позвоночник.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;физиотерапия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Физиотерапия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Физиотерапия похожа на упражнения в том, что она способствует развитию мышц, но физиотерапия конкретно направлена на проблемную область спины. Физиотерапия отлично подходит для таких состояний, как протрузии или боли при радикулите, потому что она работает для снятия компрессии или давления в этой области. Поговорите с вашим врачом о конкретных физиотерапевтических процедурах, которые вам могут провести в поликлинике.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;инъекции-блокады&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Инъекции (блокады)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;В отличие от первых трех вариантов, инъекции не являются чем-то, что вы можете сделать самостоятельно, чтобы помочь вашей спине. С другой стороны, инъекции могут быть очень полезны для успокоения боли от раздраженного или сжатого нерва. Существует целый ряд различных противоболевых инъекций, так что вы должны проконсультироваться со специалистом по позвоночнику и точно определить, что вызывает боль, прежде чем двигаться дальше. Хотя инъекции кортикостероидов не дают полного облегчения, они могут обеспечить кратковременное, а у некоторых долговременное облегчение в зависимости от причины вашей боли.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В большинстве случаев такие подходы к уменьшению боли в спине требуют дисциплины и терпения. Однако, достойной наградой может быть отсутствие боли без операции на позвоночнике!&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18 отделение «Нейроортопедии с костной онкологией»</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/18-department/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/18-department/</guid>
      <description>


&lt;!-- Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;script type=&#34;text/javascript&#34; &gt;
   (function(m,e,t,r,i,k,a){m[i]=m[i]||function(){(m[i].a=m[i].a||[]).push(arguments)};
   m[i].l=1*new Date();k=e.createElement(t),a=e.getElementsByTagName(t)[0],k.async=1,k.src=r,a.parentNode.insertBefore(k,a)})
   (window, document, &#34;script&#34;, &#34;https://mc.yandex.ru/metrika/tag.js&#34;, &#34;ym&#34;);

   ym(50002336, &#34;init&#34;, {
        clickmap:true,
        trackLinks:true,
        accurateTrackBounce:true,
        webvisor:true
   });
&lt;/script&gt;
&lt;noscript&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src=&#34;https://mc.yandex.ru/watch/50002336&#34; style=&#34;position:absolute; left:-9999px;&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;!-- /Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;p&gt;18 отделение «Нейроортопедии с костной онкологией» Российского ордена Трудового Красного Знамени научно-исследовательского института травматологии и ортопедии имени Р.Р.Вредена – это ведущее вертебрологическое отделение в России. На 18 отделении проводится хирургическое лечение заболеваний позвоночника любой степени сложности. Наши специалисты обладают высоким уровнем компетенции в области нейрохирургии, онкологии, травматологии и ортопедии, что помогает пациентам восстановить здоровье, трудоспособность и дает возможность вести активный образ жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На отделении проводятся активные научные исследования в области хирургической вертебрологии и онкологии опорно-двигательной системы. За прошедший период сотрудниками 18 отделения были разработаны и внедрены в клиническую практику: система комплексного лечения больных с различными заболеваниями и повреждениями позвоночника; новые способы декомпрессии дурального мешка; оригинальные методики переднего спондилодеза; создан специальный инструментарий для остеосинтеза позвоночника; внедрены современные эндоскопические вмешательства на вентральном отделе позвоночника, разработаны алгоритм и тактика хирургического лечения больных с онкологическим поражением позвоночника, позвоночно-спиномозговой травмой и её последствиями, при дегенеративно-дистрофических поражениях позвоночника и его врожденных аномалиях развития - сколиозах, кифозах, спондилолистезах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Под авторством наших врачей вышло более 200 научных публикаций. Наши специалисты принимают участие и выступают с докладами на ведущих мировых конференциях в различных странах (SRS, IMAST, NASS, EuroSpine, Global Spine Congress, EANS, EMSOS, EFORT, SICOT, World Forum of Spine Research, ISASS, Вреденские чтения). Важной частью поддержания высокого качества нашей работы является постоянное повышение уровня профессионального мастерства персонала с помощью учебы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В результате длительной практики, высокого профессионализма наших врачей и научных исследований созданы надежные методы хирургического лечения, которые в сочетании с высококачественным уходом за пациентами приводят к прекрасным результатам.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;сотрудники&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Сотрудники:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Пташников Дмитрий Александрович&lt;/strong&gt;, д.м.н., профессор&lt;br /&gt;
Заведующий 18 отделением «Нейроортопедии с костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;br /&gt;
Заведующий кафедры «Травматологии, ортопедии и ВПХ» СЗГМУ им. И.И. Мечникова&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Заборовский Никита Сергеевич&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br /&gt;
Врач травматолог-ортопед, нейрохирург 18 отделения «Нейроортопедии и костной онкологии» ФГБУ «РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/#contact&#34;&gt;Записаться на консультацию&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Смекалёнков Олег Анатольевич&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br /&gt;
Врач нейрохирург 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Григорьев Петр Владимирович&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br /&gt;
Врач травматолог-ортопед, онколог 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Масевнин Сергей Владимирович&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br /&gt;
Врач травматолог-ортопед 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Микайлов Илкин Мугадасович&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br /&gt;
Врач травматолог-ортопед, онколог 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Мураховский Владислав Сергеевич&lt;/strong&gt;,&lt;br /&gt;
Врач нейрохирург 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d15945.850276362022!2d30.363467001834533!3d60.027818761835185!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x4696336445ba3d45%3A0x9a10e1deecc4b67c!2z0KDQndCY0JjQotCeINC40Lwu0JLRgNC10LTQtdC90LA!5e0!3m2!1sru!2sru!4v1535126948243&#34; width=&#34;350&#34; height=&#34;350&#34; frameborder=&#34;0&#34; style=&#34;border:0&#34; allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как улучшить шансы на успешную операцию на позвоночнике</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/successful-spine-surgery/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/successful-spine-surgery/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Знаете ли вы, что операция по скреплению позвонков (спондилосинтез) на самом деле не создает костного блока? Операция проводится с целью создания условий для развития костного блока (&lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/spinal-fusion/&#34;&gt;спондилодеза&lt;/a&gt;), и в течение следующих 6-18 месяцев ваш организм должен создать костные клетки, чтобы сформировать новый костный мостик, который пересекает пораженный сегмент позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это сильно отличает спондилосинтез от большинства операций, в которых хирург устраняет патологию к концу операции. При спондилодезе вашему телу фактически приходится выполнять большую часть работы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для людей, которые хотят помочь создать самые благоприятные условия для успешного образования костного блока, несколько советов:&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;брось-курить&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Брось курить&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На самом деле, бросьте употреблять любые виды никотина, в том числе жевательный табак и сигары. Никотин ранит клетки костного мозга и значительно усложняет процесс образования новых костных клеток, необходимых для формирования костного блока. Многие хирурги, специализирующиеся на хирургии позвоночника, требуют, чтобы их пациенты бросили курить, прежде чем проводить операцию по спондилосинтезу.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;помни-о-своем-весе&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Помни о своем весе&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Исследования показали, что в группе пациентов с ожирением статистически более длительное время операции и более высокий процент осложнений, поэтому, насколько это возможно, лучше всего попытаться сбросить лишний вес перед операцией.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;попробуй-поупражняться-перед-операцией&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Попробуй поупражняться перед операцией&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;3.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы знаете, что через несколько недель или месяцев вам сделают операцию, используйте это время, чтобы постараться прийти в форму как можно раньше. Если вы испытываете сильную боль, это может быть сложно. Но даже небольшое количество физических упражнений и движений лучше, чем ничего. Например, старайтесь ходить по крайней мере 5-10 минут 3-4 раза в день. Вы обнаружите, что ваши усилия окупятся после операции, когда от вас ожидают ежедневной ходьбы в рамках реабилитации. Если у вас возникли трудности, попросите Вашего хирурга прописать лечебную физкультуру перед операцией, чтобы вы могли безопасно заниматься спортом под руководством врача.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;приготовиться-к-послеоперационным-ограничениям&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Приготовиться к послеоперационным ограничениям&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;4.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После спондилосинтеза для достижения первой стадии заживления требуется приблизительно 3 месяца. В течение этих первых 3 месяцев необходимо быть осторожным, чтобы избежать действий, которые могут поставить под угрозу костный трансплантат. Эти виды деятельности обычно включают в себя скручивание или сгибание-разгибание нижней части спины или энергичные мероприятия, такие как бег и другие виды спорта.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;примите-обязательство-по-послеоперационной-реабилитации&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Примите обязательство по послеоперационной реабилитации&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;5.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И последнее, но не менее важное, вы должны будете взять на себя обязательство приложить серьезные усилия в реабилитации для того, чтобы ваш позвоночник превратился в месте операции в крепкую твердую кость. Ваша кость сделана из живой ткани, и хорошая физиотерапевтическая программа подвергнет кость стрессу, чтобы она могла вырасти.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для каждого человека принятие решения об операции на позвоночнике - это большое дело. Спондилосинтез - это обширная операция с довольно длительным периодом заживления. Убедившись, что вы делаете все возможное, чтобы развился хороший костный блок, вы значительно повысите свои шансы уменьшение или устранение боли.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оценка мышечной силы</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/muscular-strenght/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/muscular-strenght/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Оценка мышечной силы может помочь локализовать участок поражения в определенном месте позвоночника или нервной системы. Необходимо испытать силу каждой группы мышц с двух сторон для сравнения.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;шкала-оценки-мышечной-силы-mrc-medical-research-council-scale-1981&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Шкала оценки мышечной силы MRC (Medical Research Council Scale, 1981)&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
&lt;colgroup&gt;
&lt;col width=&#34;8%&#34; /&gt;
&lt;col width=&#34;91%&#34; /&gt;
&lt;/colgroup&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;Баллы&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Характеристика&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Полный паралич&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Пальпируемые или видимые сокращения мышц&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Активные движения в полном объеме без преодоления силы тяжести&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Активные движения в полном объеме с преодолением силы тяжести&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Активные движения в полном объеме с преодолением силы тяжести и небольшого внешнего противодействия&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Активные движения в полном объеме с преодолением силы тяжести и максимального внешнего противодействия (нормальные)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Классификация Aebi (деформации позвоночника у взрослых)</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/aebi-classification/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/aebi-classification/</guid>
      <description>


&lt;div id=&#34;тип-1-первичный-дегенеративный-сколиоз-de-novo-form&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Тип 1: Первичный дегенеративный сколиоз (‘de novo’ form)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;На фоне дегенеративно-дистрофического заболевания позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;тип-2-прогрессирующий-идиопатический-сколиоз-взрослых&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Тип 2: Прогрессирующий идиопатический сколиоз взрослых&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;У пациента присутствовала деформация позвоночника ранее, но отсутствовали дегенеративно-дистрофические изменения.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2A: младше 25 лет&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2B: старше 25 лет&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;тип-3-вторичный-сколиоз&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Тип 3: Вторичный сколиоз&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;3A: Связанный с патологией опорно-двигательного аппарата (врожденная аномалия развития, перекос таза, укорочение нижней конечности)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3B: На фоне метаболических и других заболеваний (остеопороз, ревматоидный артрит)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Иногда бывает трудно определить, что именно было основной причиной возникновения деформации, после того, как она значительно прогрессировала. Асимметричная &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/lumbar-degenerative-disc-disease/&#34;&gt;дегенерация&lt;/a&gt; приводит к увеличению асимметричной нагрузки и, следовательно, к прогрессии дегенерации и деформации. Прогрессия деформации поддерживается остеопорозом, особенно у женщин в постменопаузе. Разрушение &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/anatomy-of-spine/&#34;&gt;фасеточных суставов, суставных капсул, дисков и связок&lt;/a&gt; может привести к моно- или мультисегментной нестабильности и к спинальному стенозу. Эти пациенты страдают преимущественно болями в спине, ногах и хромотой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Диагностическая оценка включает статическую и динамическую визуализацию, МРТ, а также инвазивные диагностические процедуры, такие как дискограммы, фасеточные блокады, эпидуральные и корешковые блокады и тесты на иммобилизацию. Эти тесты могут коррелировать с клиническими и патоморфологическими результатами, а также могут предложить наименее инвазивное и наиболее рациональное лечение пациента. Затем лечение подбирается с учетом конкретной симптоматики пациента.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хирургическое лечение состоит либо из процедур декомпрессии, коррекции, стабилизации и сращивания, либо из комбинации всех этих процедур. Хирургическая процедура, как правило, сложная и должна решать целый ряд специфических проблем, таких как возраст и общее состояние здоровья пациента, длительность процесса, состояние соседних сегментов, состояние пояснично-крестцового сочленения, остеопороз и, возможно, предшествующая операция с целью лечения сколиоза&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на то, что эта операция требует больших усилий, уровень осложнений может считаться более высоким, чем при других ортопедических процедурах, таких как эндопротезирование тазобедренного сустава, в той же возрастной группе пациентов. В целом, можно ожидать удовлетворительного исхода при хорошо дифференцированных показаниях и правильно подобранных хирургических процедурах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По мере того, как пациенты, страдающие серьезными клиническими проблемами в контексте сколиоза у взрослых, стареют, все большее значение могут приобретать &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/facet-joint-injection/facet-joint-injection/&#34;&gt;минимально инвазивные процедуры&lt;/a&gt;, направленные на решение именно наиболее актуальной клинической проблемы, в основном игнорируя общую деформацию и дегенерацию позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/16328223&#34;&gt;Aebi M. The adult scoliosis.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Инъекция в межпозвонковые (фасеточные) суставы</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/facet-joint-injection/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/facet-joint-injection/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Межпозвонковые (фасеточные) суставы - это мелкие суставы в задней части позвоночника. На каждом уровне они расположены справа и слева, а между ними находится поверхность амортизирующей ткани (хрящ). Как и любой другой сустав в организме, фасеточные суставы могут воспаляться из-за артрита и быть источником боли и скованности, как правило, в нижней части спины. Большинство людей, страдающих этой проблемой, обычно жалуются, что боль наиболее выражена утром, уменьшается в течение дня и снова усиливается позже. Боль также может усиливаться при скручивании позвоночника или откидывании назад (разгибании).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Инъекция в фасеточный сустав состоит из анестетика и стероида. Это уменьшает воспаление в суставном пространстве, что поможет уменьшить боль и другие симптомы, вызванные воспалением. Инъекции в фасеточный сустав часто используются в качестве диагностического средства для подтверждения конкретного источника боли.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;о-процедуре&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;О процедуре&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Инъекция проводится в положении на животе. Кожа на спине очищается антисептическим раствором, после чего проводится инъекция. В качестве руководства используется рентгеновский снимок в режиме реального времени, который направляет иглу в область фасеточных суставов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;риски-и-осложнения&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Риски и осложнения&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;К счастью, существует очень мало рисков, связанных с инъекциями в фасетные суставы. Наиболее распространенным побочным эффектом является дискомфорт, который является временным. Другие очень редкие риски включают инфекцию, повреждение нерва или кровотечение. Иногда, однако, трудно сделать инъекцию из-за наличия костных наростов на кончике сустава, которые препятствуют проникновению иглы.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;возвращение-домой&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Возвращение домой&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Обычно вас отпускают домой через час после инъекции. Договоритесь о том, чтобы вас забрал друг или родственник, так как не рекомендуется ездить самостоятельно или пользоваться общественным транспортом. Ответственный человек должен остаться с вами на ночь. Если вам, скорее всего, понадобится медицинский транспорт, пожалуйста, договоритесь об этом заранее.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Боль в фасеточных (межпозвонковых) суставах после операции на позвоночнике</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/facet-joint-pain-after-spine-surgery/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/facet-joint-pain-after-spine-surgery/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Есть несколько причин, из-за которых межпозвонковые суставы могут вызывать боль:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Нервы в суставах могут сжиматься и/или раздражаться воспалительными веществами.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Фасеточные суставы могут изнашиваться, стать артритными и вызывать боль, образуя остеофиты (костные шпоры), которые сжимают нервы, проходящие в ногах.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Как и во многих суставах, в межпозвонковых суставах могут происходить дегенеративные изменения, которые могут стать болезненными. Дегенерация, скорее всего, произойдет в позвоночнике в процессе старения, независимо от того, была ли проведена операция или нет. Однако некоторые виды операций на позвоночнике могут изменять нагрузку или характер движений позвоночника, что, в свою очередь, может повлиять на фасеточные суставы.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;причины-послеоперационных-болей-в-фасеточных-суставах&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Причины послеоперационных болей в фасеточных суставах&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Фасеточные суставы могут быть связаны с болью после операции на позвоночнике несколькими причинами:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Эти суставы могут продолжать изнашиваться после хирургического вмешательства по поводу грыжи диска или сдавливания нервных корешков на том же уровне позвоночника.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Операция может изменить нагрузку или характер движений в этих суставах, что приведет к дегенерации и болезненным ощущениям.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После стабилизации позвоночника на одном уровне движение в сегменте рядом с ним может быть изменено, чтобы компенсировать вызванные стабилизацией изменения. Это изменение в характере движения может привести к изнашиванию и болезненным ощущениям в соседних сегментах позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Боль в фасеточных суставах трудно выявить без инъекций в эти суставы. При болях в спине пациенты могут испытывать боль от нескольких источников в позвоночнике. Хотя операция может решить одну проблему, существующие боли в фасеточных суставах, возможно, не были распознаны до операции на позвоночнике и, следовательно, не были устранены.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;варианты-лечения-фасеточных-суставных-болей&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Варианты лечения фасеточных суставных болей&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Лечение фасеточных болей в суставах может включать в себя одно или сочетание следующих действий:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Физиотерапия&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Медикаментозная терапия&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Массаж&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если эти методы лечения не приносят облегчение, то возможны и более инвазивные процедуры, в том числе:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Инъекция обезболивающего средства в сустав&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если инъекция обеспечивает кратковременное облегчение, то для прижигания мелких нервов в суставе может быть выполнена радиочастотная денервация.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если дегенерация фасеток приводит к сжатию нервного корешка, ткани могут быть удалены во время хирургической декомпрессии&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если позвоночник нестабилен или боли сохраняются, может быть рассмотрена возможность проведения операции по стабилизации позвоночника.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;некоторые-аспекты-лечения&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Некоторые аспекты лечения&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Наиболее важным аспектом предоперационного планирования является постановка диагноза. Как и в случае с инвестициями в недвижимость, где акцент делается на “Местоположение, Местоположение, Местоположение”, в хирургии позвоночника акцент ставится на “Диагностика, Диагностика, Диагностика”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;3.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поэтому подчеркивается, что прежде чем рассматривать любое хирургическое вмешательство на позвоночнике, необходимо провести тщательную диагностическую работу для определения любых и ВСЕХ причин болей в спине, которые необходимо устранить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это является одной из причин, по которой необходимо провести предоперационное обсуждение и разработать программу обучения пациента. Этот процесс даст пациенту полное понимание того, что известно и неизвестно в каждом отдельном случае, и какие ожидания могут быть в соответствии со всеми вариантами лечения.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Осложнения после коррекции деформации позвоночника</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/talk/complications-in-spinal-deformity-surgery/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/talk/complications-in-spinal-deformity-surgery/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Москва&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/qMIAisC83ok?controls=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сагиттальный баланс позвоночника</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/talk/sagittal-balance/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/talk/sagittal-balance/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Санкт-Петербург&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&#34;480&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/3_9QTASRi5I?controls=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
