<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects | Никита Заборовский</title>
    <link>/project/</link>
      <atom:link href="/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Projects</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 30 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Projects</title>
      <link>/project/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Информация для пациентов</title>
      <link>/project/information-for-patients/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/information-for-patients/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Боль в спине - распространенная причина, по которой люди обращаются к врачу, и во многих случаях консервативное лечение (лечебная физкультура, физиотерапия, противовоспалительные препараты) может принести облегчение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако, такие состояния как деформация, перелом, &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/spine-tumor-briefly/&#34;&gt;опухоль позвоночника&lt;/a&gt; и некоторые &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/lumbar-degenerative-disc-disease/&#34;&gt;дегенеративные заболевания позвоночника&lt;/a&gt; (стеноз и грыжи межпозвоночных дисков) могут потребовать хирургического лечения. Для достижения наилучшего результата имеет смысл проконсультироваться со специалистом в области хирургии позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хирург может выбрать открытую (традиционную) операцию на позвоночнике. Либо использовать минимально-инвазивные методы. Минимально инвазивные методы представляют собой проколы или небольшие разрезы, через которые хирург специальными инструментами выполняет операцию. Минимально инвазивные методы могут сократить время восстановления и снизить риск осложнений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При помощи представленной ниже информации можно подробнее познакомиться с заболеваниями позвоночника и современными методами лечения и профилактики.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Анатомия позвоночника</title>
      <link>/project/spine-anatomy/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/spine-anatomy/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Позвоночник - костно-суставной комплекс, который служит для поддержания оси тела и защиты спинного мозга. Спинной мозг представляет собой сплетение проводящих путей с переключателями, которое передает команды от головного мозга ко всем мышцам тела.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Позвоночный столб в целом прямой, если рассматривать спереди или сзади. У некоторых людей, однако, могут быть небольшие боковые изгибы, которые остаются в физиологических пределах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С другой стороны, в сагиттальной плоскости позвоночный столб имеет следующие четыре изгиба: шейный лордоз, грудной кифоз, поясничный лордоз и крестцово-копчиковый изгиб.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обычно, когда человек стоит, задняя часть головы, спина и ягодицы лежат параллельно вертикальной плоскости, например стене. Степень этих изгибов показывается определенными линиями, о чем будет сказано позже.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Позвоночник состоит из 33-34 позвонков, обычно подразделяемых на пять отделов: шейный, грудной, поясничный, крестцовый и копчиковый. Существует 7 (редко 8) шейных, 12 грудных, 5 (редко 6) поясничных, 5 крестцовых и 4 копчиковых позвонка.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Крестцовые и копчиковые позвонки обычно объединяются и образуют крестец и копчик соответственно. Позвонки в каждом отделе имеют сходное строение с некоторыми отличиями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Позвонок состоит из тела, остистого отростка, двух поперечных отростков, двух ножек и дуги. Двумя основными исключениями являются С1 и C2 позвонки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первый шейный позвонок (C1) называется “атлант” и не имеет тела позвонка. Атлант образует атлантозатылочное сочленение с затылочной костью черепа и способствует нормальному сгибанию и выпрямлению шеи. Второй шейный позвонок называется “аксис”. На верхней части тела позвонка С2 имеется костный выступ, называемый зубом или зубовидным отростком, который входит в позвоночное отверстие атланта. Атлант вместе с аксисом образуют атлантоаксиальное (атлантоосевое) сочленение, которое обеспечивает основной обьем вращения в шее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Соседние тела позвонков между C2 и S1 отделяются друг от друга межпозвоночными дисками, состоящими из волокнистого соединительно-тканного хряща, действующего как своеобразный “буфер” против возможных механических ударов и сотрясений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Спинной мозг находится в позвоночном канале на протяжении от С1 до его конца (конус спинного мозга), который находится на уровне между L1 и L2. Терминальная нить тянется от конуса спинного мозга и соединяется с копчиком. Спинной мозг делится на сегменты, и от каждого сегмента спинного мозга отходит одна из 31 пар корешков, которые образуют спинномозговые нервы. Существует 8 пар шейных, 12 пар грудных, 5 пар поясничных и 5 пар крестцовых спинномозговых нервов, а также одна пара копчиковых. Спинномозговые нервы выходят из позвоночника через межпозвоночные отверстия. Каждый спинномозговой нерв отвечает за определенный участок тела, обеспечивает двигательную и чувствительную иннервацию.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заболевания позвоночника</title>
      <link>/project/conditions/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/conditions/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;В этом разделе можно ознакомиться с заболеваниями позвоночника и их проявлениями.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Методы лечения</title>
      <link>/project/procedures/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/procedures/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Здесь можно найти информацию по поводу различных методов лечения патологии позвоночника.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Отзывы пациентов</title>
      <link>/project/testimonials/</link>
      <pubDate>Fri, 22 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/testimonials/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Ознакомится с отзывами пациентов можно по ссылкам:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://prodoctorov.ru/spb/vrach/274075-zaborovskiy/&#34;&gt;Про Докторов&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://spb.napopravku.ru/doctor-profile/zaborovskiy-nikita-sergeevich/&#34;&gt;На Поправку&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.rniito.org/r/otzivi/&#34;&gt;НМИЦ ТО им. Р.Р.Вредена&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.google.com/search?q=%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%80%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9+%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0+%D1%81%D0%B5%D1%80%D0%B3%D0%B5%D0%B5%D0%B2%D0%B8%D1%87+%D0%BE%D1%82%D0%B7%D1%8B%D0%B2%D1%8B&amp;amp;source=lmns&amp;amp;bih=888&amp;amp;biw=1920&amp;amp;hl=ru&amp;amp;ved=2ahUKEwiywo7_qvTpAhXXCHcKHb9nCEUQ_AUoAHoECAEQAA#lrd=0x469633646868f48f:0xc36f803c5bb38127,1,,,&#34;&gt;Google&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Вы всегда можете оставить свой собственный отзыв. Мнение пациентов – лучшее свидетельство качества лечения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если у Вас есть какие-либо вопросы, Вы хотите записаться на консультацию или узнать мнение независимого специалиста, пожалуйста, воспользуйтесь &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/#contact&#34;&gt;контактной информацией&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Опросники и формы</title>
      <link>/project/patient-portal-and-forms/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/patient-portal-and-forms/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Помогите улучшить качество оказания медицинской помощи, ответив на данные вопросы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Эти данные будут использоваться только в научных целях для обобщения результатов лечения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Существует 3 версии опросников. Выберите версию в соответствии с вашим заболеванием.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;опросники-для-пациентов&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;&lt;a href=&#34;https://oprosnik18.blogspot.com/&#34;&gt;Опросники для пациентов&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;После оперативного лечения по поводу дегенеративно-дистрофического заболевания позвоночника (грыжа, остеохондроз, спондилолистез, спондилоартроз).&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSc9bBjlqWZ8-EfEVb8iAocLS5MSD1fIRfOnHkLYzjBXTKpgvQ/viewform&#34;&gt;Заполнить опросник 1&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После оперативного лечения новообразования позвоночника (опухоль, метастазы)&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSc9bBjlqWZ8-EfEVb8iAocLS5MSD1fIRfOnHkLYzjBXTKpgvQ/viewform&#34;&gt;Заполнить опросник 2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После оперативного лечения деформации позвоночника (сколиоз, кифоз, болезнь Шейерман-Мау)&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLScNKGEspmZFBMe0lJ6nW-XLWfiaP-vUG1NoHrqVuBj5A8KpPA/viewform&#34;&gt;Заполнить опросник 3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>После операции</title>
      <link>/project/after-procedure/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/after-procedure/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Если я не давал вам других специфических рекомендаций, то воспользуйтесь информацией, которая приведена ниже.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С целью замедления дегенеративных процессов в позвоночнике, а также для профилактики рецидивов обострения болевого синдрома, рекомендуется соблюдать прямую осанку в различных ситуациях при совершении бытовых, трудовых и иных видов деятельности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следует признать особо неблагоприятным наклоны туловища вперед из положения стоя. При выпрямлении из этого положения возможен даже сдвиг дегенерированных позвонков относительно друг друга. В связи с этим наклоны вперед (особенно выполняемые с одновременным поворотом туловища) следует исключить как упражнение из регулярных занятий лечебной физкультурой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При выполнении бытовых работ, связанных с наклоном туловища вперед (стирка белья, полоскание, подметание и нытье полов), желательно разгружать позвоночник, имея под свободной рукой какую-либо опору. Для уборки квартиры при помощи пылесоса желательно трубку пылесоса нарастить с таким расчетом, чтобы туловище не сгибалось вперед, т.к. в противном случае ритмичные движения в полунаклоне вперед при работе с непереустроенным пылесосом вызовут перенагрузку позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следует особо предостеречь от работ, связанных с напряженными однотипными движениями (особенно в полу наклоне вперед), например: пилка и колка дров, садовые работы с лопатой и тяпкой, рывковые движения при перебрасывании тяжелых предметов, стирка на стиральной доске и т.п., т.к. нагрузки на позвонки, связки и мышцы резко возрастают.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Особенно неблагоприятно отражается неправильное положение туловища и некоординированная работа мышц при поднимании и переноске тяжестей. Наилучший вариант - выпрямленная спина, когда позвоночник прочно упирается в таз. В этом случае межпозвонковые диски нагружаются равномерно и не деформируются. Наряду с этим переноска и особенно подъем даже не очень тяжелого груза при согнутой спине (например, впереди себя и на вытянутых руках) нередко приводит к обострению.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;1.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;На рисунках изображены правильные (черное) и неправильные (заштрихованное) положения туловища при подъеме и переноске тяжестей&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;2.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;На рисунках изображены правильные (черное) и неправильные (заштрихованное) положения туловища при подъеме и переноске тяжестей&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Как видно из рисунков, при переноске тяжестей рекомендуется выпрямленное положение туловища. Груз при этом нужно держать, как можно ближе к туловищу. При поднятии тяжестей с земли нельзя наклоняться вперед и поднимать груз, выпрямляя туловище. Надо согнуть колени, присесть, оставляя спину прямой и поднимать груз за счет выпрямления ног в коленях.&lt;br /&gt;
При езде в автомобиле под поясничный отдел подкладывается валик. И обязателен подголовник для избежания травматизации шейного отдела позвоночника при резких рывках автомобиля.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Зашнуровывая обувь нужно встать на одно колено, коснуться туловищем бедра и только после этого зашнуровывать обувь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако и удобное положение тела может вызвать нежелательные изменения в позвоночнике, если профессиональная поза остается неизменной. Поэтому необходимо периодическое изменение положения тела во время работы. Например, в положении стоя - периодическая смена опоры одной ноги на скамеечку дает отдых ногам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нарастающая слабость (нетренированность) мышц туловища у больных, не занимающихся лечебной гимнастикой - довольно обычное явление. Тренированный и хорошо развитый мышечный “корсет” туловища в значительной степени облегчает и разгружает “рессорный” аппарат позвоночника. Упражнения, укрепляющие мышцы брюшного пресса, больших ягодичных мышц, и мышц-разгибателей спины должны стать частью двигательного режима больного и проводиться в течение всего дня.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несомненное влияние на перегрузки позвоночника оказывает нерационально подобранная рабочая мебель, особенно стулья. В этом аспекте целесообразно пользоваться стульями с невысоким сиденьем, с внутренним его наклоном и со слегка выпуклой спинкой на месте поясничного изгиба позвоночника. Лучше, если в положении сидя колени будут несколько выше тазобедренных суставов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следует считать также целесообразным ношение обуви на эластичной подошве, т.к. при этом снижается амортизационная перегрузка дегенерированных дисков. Не рекомендуется ношение обуви на высоких каблуках, длительная езда в автомашине, особенно по неровным дорогам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Контроль избыточного веса крайне важен для снижения нагрузки на позвоночник.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Классификации</title>
      <link>/project/classifications/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/classifications/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;В этом разделе находятся различные классификации и прогностические системы для помощи в работе.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
