<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Заметки | Никита Заборовский</title>
    <link>/categories/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/</link>
      <atom:link href="/categories/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Заметки</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Заметки</title>
      <link>/categories/%D0%B7%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D1%82%D0%BA%D0%B8/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Мета-анализ подтверждает преимущества хирургического вмешательства при метастатической компрессии спинного мозга</title>
      <link>/post/meta-analysis-confirms-benefits-of-surgery-for-metastatic-spinal-cord-compression/meta-analysis-confirms-benefits-of-surgery-for-metastatic-spinal-cord-compression/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/meta-analysis-confirms-benefits-of-surgery-for-metastatic-spinal-cord-compression/meta-analysis-confirms-benefits-of-surgery-for-metastatic-spinal-cord-compression/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;По материалам журнала &lt;a href=&#34;https://journals.lww.com/spinejournal/blog/SpineBlog/pages/post.aspx?PostID=150&#34;&gt;Spine&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;/post/meta-analysis-confirms-benefits-of-surgery-for-metastatic-spinal-cord-compression/meta-analysis-confirms-benefits-of-surgery-for-metastatic-spinal-cord-compression_files/mscc.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;Cole JS, Patchell RA. The Lancet Neurology, 2008&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;В 2005 году &lt;a href=&#34;https://www.thelancet.com/journals/lancet/article/PIIS0140673605669541/fulltext&#34;&gt;Пэтчелл и др. опубликовали свою знаковую работу&lt;/a&gt;, демонстрирующую, что прямая хирургическая декомпрессия с последующей лучевой терапией привела к улучшению неврологической функции по сравнению с только лучевой терапией для метастатической компрессии спинного мозга. До этого исследования не было опубликовано ни одного рандоминизированного контролируемого исследования (РКИ), сравнивающего эти два способа лечения. Доктор Ким и его коллеги из Бостона сообщают о результатах мета-анализа по данной теме. Их исследование включает в себя данные из серии случаев хирургии и лучевой терапии, а также РКИ. В общей сложности изучили около 2500 пациентов. Их результаты совпадают с результатами РКИ Пэтчела, пациенты с парезами и параличами после операции с гораздо большей вероятностью восстановливали неврологическую функцию (64% против 29%), особенно среди тех, кто был Frankel класса А или В в исходном состоянии (42% против 10%). Облегчение боли также было несколько лучше в группе, которая подверглась хирургическому лечению (88% против 74%). Взятые вместе с РКИ Пэтчелла, эти данные дают убедительные доказательства того, что декомпрессивная хирургия со стабилизацией и лучевой терапией приводит к лучшим результатам по сравнению с только лучевой терапией у пациентов с метастазами в позвоночнике.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/meta-analysis-confirms-benefits-of-surgery-for-metastatic-spinal-cord-compression/meta-analysis-confirms-benefits-of-surgery-for-metastatic-spinal-cord-compression_files/plot.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основным ограничением данного исследования, которое авторы с готовностью признают, является то, что оно основано, в первую очередь, на сериях случаев или на данных IV уровня. Объединение серий случаев в мета-анализ не уменьшает существенного риска предвзятости отбора и может сбивать с толку такие исследования. Поскольку пациенты отбирались либо для операции, либо для лучевой терапии лечащим врачом, почти наверняка пациенты, которые лечились хирургическим путем, значительно отличались от тех, которые лечились с помощью лучевой терапии. Другие факторы, такие как общее состояние и сопутствующие заболевания, которые могут повлиять на результат, не смогли быть сопоставлены из-за непоследовательной отчетности по всем включенным исследованиям. Но можно предположить, что они, вероятно, также отличались. Несмотря на эти опасения, базовый неврологический статус представляется достаточно похожим между двумя группами (в группе с лучевой терапией было несколько больше пациентов с параличем), поэтому, глядя на неврологический статус в качестве первичной оценки результата, вероятно, является целесообразным. Сравнение выживаемости в обеих группах было бы гораздо более проблематичным. Несмотря на ограничения этого исследования, оно действительно поддерживает исследование I уровня Пэтчелла, которое рассмотрело этот вопрос. После этого исследования, которое было прекращено на ранней стадии в связи с заметно лучшими результатами для пациентов, перенесших операцию, маловероятно, что такое исследование может быть повторено с этической точки зрения. РКИ в сочетании с этим мета-анализом дает хирургам очень сильные данные для поддержки хирургической декомпрессии и стабилизации у пациентов с компрессией спинного мозга метастазами, которые имеют разумную продолжительность жизни. Сложным аспектом лечения этих пациентов является определение того, какие пациенты получат наибольшую пользу от операции, учитывая их ограниченную продолжительность жизни, высокую частоту осложнений и непредсказуемую степень улучшения при хирургическом вмешательстве.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://journals.lww.com/spinejournal/Abstract/2012/01010/Clinical_Outcome_of_Metastatic_Spinal_Cord.14.aspx&#34;&gt;Clinical Outcome of Metastatic Spinal Cord Compression Treated With Surgical Excision ± Radiation Versus Radiation Therapy Alone: A Systematic Review of Literature&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Помогают ли нам модели прогнозирования осложнений?</title>
      <link>/post/do_complication_prediction_models_help_us/do_complication_prediction_models_help_us/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/do_complication_prediction_models_help_us/do_complication_prediction_models_help_us/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;По материалам журнала &lt;a href=&#34;https://journals.lww.com/spinejournal/blog/SpineBlog/pages/post.aspx?PostID=639&#34;&gt;Spine&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/do_complication_prediction_models_help_us/do_complication_prediction_models_help_us_files/roc.jpeg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Традиционное принятие хирургических решений подразумевает взвешивание рисков и преимуществ операции, при этом хирурги, как правило, консультируют пациентов, основываясь на вероятных исходах и показателях осложнений для “среднего” пациента. Однако такая информация может быть не особенно полезной для отдельных пациентов, большинство из которых не являются “среднестатистическими” и могут иметь прогнозируемые исходы и профили риска, значительно отличающиеся от профиля “среднестатистического” пациента. Для того чтобы устранить это ограничение традиционного совместного принятия решений, исследователи работают над созданием моделей прогнозирования исходов и коэффициентов осложнений на основе индивидуальных характеристик. Большинство из них рассматривали конкретные диагнозы и операции и включали компьютерные многомерные модели. К сожалению, большинство хирургов в занятой клинической практике не используют эти модели, так как они громоздки и требуют много времени. Для того, чтобы улучшить клиническую полезность модели прогнозирования риска, Эндрю Брода и его коллеги проанализировали базу данных NSQIP, которая включает более 48 000 операций по спондилосинтезу шейных позвонков и почти 130 000 поясничных процедур (в нее были включены как декомпрессии, так и спондилосинтез). Эта модель была использована для создания скоринговой системы по 0-12 точкам, основанной на количестве сопутствующих заболеваний, которые предсказывали общую частоту осложнений для шейной и поясничной хирургии. Осложнения регистрировались в течение 30 дней после операции и включали, в частности, послеоперационное переливание крови, инфекцию хирургической раны, тромбоз вен, ТЭЛА, острый коронарный синдром, урогенитальную инфекцию, повторную интубацию и инсульт. Повторные госпитализации и повторные операции в список осложнений не включались. Они выявили 16 факторов, независимо связанных с частотой осложнений, включая возраст старше 59 лет, ASA баллы 3-5, гипертонию, почечную недостаточность, хроническую сердечную недостаточность, ожирение (ИМТ &amp;gt; 18.5), рак и ХОБЛ. Каждый фактор был одинаково взвешен в их системе баллов. В поясничной когорте общий уровень осложнений составил 12,4%, варьируя от 4% для тех, кто набрал 0 баллов (25% пациентов), до 11% для тех, кто набрал 3 балла (22% пациентов), и до 63% для тех, кто набрал 12 и более баллов (0,2% пациентов). Шейная когорта имела аналогичное распределение по баллам и несколько более низкий общий уровень осложнений (8%). Авторы нашли хорошее согласие с внутренним валидационным анализом с использованием 20% набора данных, не использованных для создания модели. Кривые операторов-получателей показали справедливую прогностическую точность с областью 0,77 под кривой для шейной модели и 0,740 для поясничной модели.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/do_complication_prediction_models_help_us/do_complication_prediction_models_help_us_files/table.jpeg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Авторы проделали хорошую работу, используя большие данные, для создания достаточно точной модели прогнозирования частоты осложнений, использующей простой алгоритм оценки для шейной и поясничной процедур. Данное исследование имеет все ограничения, связанные с использованием больших административных исследований баз данных, хотя такие факторы, как неверное кодирование данных или отсутствие данных, скорее всего, не оказали значительного влияния на результаты, учитывая большое количество вовлеченных пациентов. Основные ограничения в большей степени связаны с характеристиками пациентов и осложнениями, использованными при построении модели. В попытке упростить модель все осложнения, начиная от переливания крови и заканчивая остановкой сердца, были объединены. Аналогичным образом, факторы риска, включая распространенный рак (с отношением шансов 4,3 в случае осложнения) и афроамериканскую расу (отношение шансов 1,2), имели равный вес в оценочной системе. Неспособность дифференцировать пациентов с одноуровневой ламинэктомией от пациентов с многоуровневым спондилосинтезом также приводит к потере информации в модели, что, вероятно, ограничивает ее точность. Авторы сделали эти компромиссы для того, чтобы упростить оценочную систему и сделать ее более пригодной для использования в клинической практике. Однако, эти чрезмерные упрощения, возможно, ограничили то, насколько сильно модель влияет на процесс принятия решений, выходя за рамки общих показателей осложнений, возникающих при проведении крупных исследований на “среднего” пациента. В поясничной когорте 70% пациентов имели оценку 0-3, а прогнозируемая частота осложнений варьировалась от 4% до 11%. Пациент мог получить оценку “три”, будучи 60-летним афроамериканцем с гипертонической болезнью и отсутствием других сопутствующих заболеваний. Аналогичным образом, онкологический пациент, находящийся на диализе и нуждающийся в дооперационном переливании, также получил бы 3 балла, несмотря на значительно более высокий риск осложнений. Эта модель действительно служит хорошим напоминанием о том, что увеличение числа сопутствующих заболеваний увеличивает риск осложнений. Сколько она добавляет, помимо усилий хирургов, еще предстоит увидеть.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://journals.lww.com/spinejournal/Fulltext/2020/05010/Development_of_a_Risk_Prediction_Model_With.17.aspx&#34;&gt;Development of a Risk Prediction Model With Improved Clinical Utility in Elective Cervical and Lumbar Spine Surgery&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Признаки опухоли позвоночника</title>
      <link>/post/could-be-spine-tumor/could-be-spinal-tumor/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/could-be-spine-tumor/could-be-spinal-tumor/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Для людей, испытывающих сильные боли в спине, естественно задаваться вопросом, может ли эта боль быть признаком опухоли позвоночника. Хотя большинство болей в спине не связано с раком или опухолями, это важно проверить. В этой статье объясняется, когда боли в спине могут быть связаны с опухолью позвоночника, как получить точный диагноз и что следует учитывать при выборе вариантов лечения.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;/post/could-be-spine-tumor/could-be-spine-tumor_files/t1.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;workpro.com.au&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;типы-опухолей-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Типы опухолей позвоночника&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Опухоль позвоночника - это аномальный рост клеток в позвоночном столбе. Эти опухоли могут быть злокачественными или доброкачественными. Злокачественная опухоль состоит из аномальных клеток, которые продолжают неконтролируемо делиться и имеют потенциал для распространения через кровеносную или лимфатическую систему.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Существует 2 общих типа опухолей позвоночника:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Первичные опухоли&lt;/strong&gt; возникают в позвоночном столбе. Большинство первичных опухолей не являются злокачественными.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Вторичные опухоли&lt;/strong&gt;, также называемые метастатическими, распространились на позвоночник из другой части тела. Метастатические опухоли злокачественны. Около 90% диагностированных опухолей позвоночника являются метастатическими.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;/post/could-be-spine-tumor/could-be-spine-tumor_files/t2.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;Опухоли позвоночника также могут быть классифицированы по тому, находятся ли они вне спинного мозга (экстрадуральные), в защитной оболочке спинного мозга (интрадурально-экстрамедуллярные), или внутри самого спинного мозга (интрамедуллярные).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;какие-симптомы-при-опухоли-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Какие симптомы при опухоли позвоночника&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Когда боли в спине вызваны злокачественной опухолью позвоночника, обычно:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Боль начинается постепенно и со временем усиливается&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Не облегчается с отдыхом и может усиливаться ночью&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Возникает как острая или шоковая боль в верхней или нижней части спины, которая также может отдавать в ноги, грудь или в другое место тела&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;К другим признакам и симптомам, которые потенциально могут указывать на происхождение болей в спине от опухоли, относятся незапланированная потеря веса, тошнота, лихорадка, озноб или другие тревожные симптомы.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;как-опухоль-позвоночника-может-вызывать-боли-в-спине&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Как опухоль позвоночника может вызывать боли в спине&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Опухоли в позвоночном столбе могут вызвать боли в спине при:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Росте и расширении&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ослаблении кости и переломе позвонка&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сдавлении спинного мозга и/или спинномозговых нервов&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Дополнительные факторы, такие как нестабильность позвоночника, также могут вызывать боли в спине.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;течение-опухолей-позвоночника.&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Течение опухолей позвоночника.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Онкологические заболевания чаще встречаются в пожилом возрасте. Люди в возрасте старше 50 лет, которые болели раком, подвержены повышенному риску развития опухоли позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Скорость роста опухоли позвоночника может варьироваться в зависимости от типа. Опухоль может быть относительно маленькой и содержаться в позвоночнике, или же она могла уже распространиться через кровь или лимфу (жидкость, которая движется по всему телу) из другого участка тела. Нелеченная злокачественная опухоль позвоночника, скорее всего, будет продолжать расти и может стать опасной для жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Варианты лечения опухоли позвоночника могут включать лучевую терапию, химиотерапию, иммунотерапию и/или хирургическое удаление опухоли. В тех случаях, когда пациент вряд ли хорошо переносит операцию или имеет прогрессирующий рак, вместо удаления опухоли может быть предложена паллиативная помощь, чтобы уменьшить боль и сохранить качество жизни.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;когда-обращаться-к-врачу&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Когда обращаться к врачу&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Если необъяснимые боли в спине сохраняются в течение пары недель, несмотря на отдых и/или самолечение, обычно рекомендуется посетить врача для проведения медицинского обследования. Сильные боли в спине, которые мешают повседневной деятельности, или любые боли в спине, которые сопровождаются тревожными симптомами, такими как тошнота или потеря веса, требуют немедленного медицинского обследования. Для людей, у которых в настоящее время или ранее был рак, любые новые боли в спине должны быть оценены врачом немедленно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Важно также отметить, что боли в спине редко оказываются раком. Получение точного диагноза болей в спине от медицинского работника является важным первым шагом на пути к поиску эффективного плана лечения.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как улучшить шансы на успешную операцию на позвоночнике</title>
      <link>/post/successful-spine-surgery.successful-spine-surgery/successful-spine-surgery.successful-spine-surgery/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/successful-spine-surgery.successful-spine-surgery/successful-spine-surgery.successful-spine-surgery/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Знаете ли вы, что операция по скреплению позвонков (спондилосинтез) на самом деле не создает костного блока? Операция проводится с целью создания условий для развития костного блока, и в течение следующих 6-18 месяцев ваш организм должен создать костные клетки, чтобы сформировать новый костный мостик, который пересекает пораженный сегмент позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/Successful-Spine-Surgery.Successful-Spine-Surgery_files/bone%20fusion.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это сильно отличает спондилосинтез от большинства операций, в которых хирург устранял патологию к концу операции. При слиянии позвонков вашему телу фактически приходится выполнять большую часть работы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для людей, которые хотят помочь создать самые благоприятные условия для успешного образования костного блока, несколько советов:&lt;/p&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Брось курить&lt;/strong&gt; На самом деле, бросьте употреблять любые виды никотина, в том числе жевательный табак и сигары. Никотин ранит клетки костного мозга и значительно усложняет процесс образования новых костных клеток, необходимых для формирования костного блока. Многие хирурги, специализирующиеся на хирургии позвоночника, требуют, чтобы их пациенты бросили курить, прежде чем проводить операцию по спондилосинтезу.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Помни о своем весе&lt;/strong&gt; Исследования показали, что в группе пациентов с ожирением статистически более длительное время операции и более высокий процент осложнений, поэтому, насколько это возможно, лучше всего попытаться сбросить лишний вес перед операцией.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Попробуй поупражняться перед операцией&lt;/strong&gt; Если вы знаете, что через несколько недель или месяцев вам сделают операцию, используйте это время, чтобы постараться прийти в форму как можно раньше. Если вы испытываете сильную боль, это может быть сложно. Но даже небольшое количество физических упражнений и движений лучше, чем ничего. Например, старайтесь ходить по крайней мере 5-10 минут 3-4 раза в день. Вы обнаружите, что ваши усилия окупятся после операции, когда от вас ожидают ежедневной ходьбы в рамках реабилитации. Если у вас возникли трудности, попросите Вашего хирурга прописать лечебную физкультуру перед операцией, чтобы вы могли безопасно заниматься спортом под руководством врача.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Приготовиться к послеоперационным ограничениям&lt;/strong&gt; После спондилосинтеза для достижения первой стадии заживления требуется приблизительно 3 месяца. В течение этих первых 3 месяцев необходимо быть осторожным, чтобы избежать действий, которые могут поставить под угрозу костный трансплантат. Эти виды деятельности обычно включают в себя скручивание или сгибание-разгибание нижней части спины или энергичные мероприятия, такие как бег и другие виды спорта.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Примите обязательство по послеоперационной реабилитации&lt;/strong&gt; И последнее, но не менее важное, вы должны будете взять на себя обязательство приложить серьезные усилия в реабилитации для того, чтобы ваш позвоночник превратился в месте операции в крепкую твердую кость. Ваша кость сделана из живой ткани, и хорошая физиотерапевтическая программа подвергнет кость стрессу, чтобы она могла вырасти.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Для каждого человека принятие решения об операции на позвоночнике - это большое дело. Спондилосинтез - это обширная операция с довольно длительным периодом заживления. Убедившись, что вы делаете все возможное, чтобы развился хороший костный блок, вы значительно повысите свои шансы уменьшение или устранение боли.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Инъекция в межпозвонковые (фасеточные) суставы</title>
      <link>/post/facet-joint-injection/facet-joint-injection/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/facet-joint-injection/facet-joint-injection/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/Facet-joint-injection_files/fj-injection.png&#34; width=&#34;400&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Межпозвонковые (фасеточные) суставы - это мелкие суставы в задней части позвоночника. На каждом уровне они расположены справа и слева, а между ними находится поверхность амортизирующей ткани (хрящ). Как и любой другой сустав в организме, фасеточные суставы могут воспаляться из-за артрита и быть источником боли и скованности, как правило, в нижней части спины. Большинство людей, страдающих этой проблемой, обычно жалуются, что боль наиболее выражена утром, уменьшается в течение дня и снова усиливается позже. Боль также может усиливаться при скручивании позвоночника или откидывании назад (разгибании).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Инъекция в фасеточный сустав состоит из анестетика и стероида. Это уменьшает воспаление в суставном пространстве, что поможет уменьшить боль и другие симптомы, вызванные воспалением. Инъекции в фасеточный сустав часто используются в качестве диагностического средства для подтверждения конкретного источника боли.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;о-процедуре&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;О процедуре&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Инъекция проводится в положении на животе. Кожа на спине очищается антисептическим раствором, после чего проводится инъекция. В качестве руководства используется рентгеновский снимок в режиме реального времени, который направляет иглу в область фасеточных суставов.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;риски-и-осложнения&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Риски и осложнения&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;К счастью, существует очень мало рисков, связанных с инъекциями в фасетные суставы. Наиболее распространенным побочным эффектом является дискомфорт, который является временным. Другие очень редкие риски включают инфекцию, повреждение нерва или кровотечение. Иногда, однако, трудно сделать инъекцию из-за наличия костных наростов на кончике сустава, которые препятствуют проникновению иглы.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;возвращение-домой&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Возвращение домой&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Обычно вас отпускают домой через час после инъекции. Договоритесь о том, чтобы вас забрал друг или родственник, так как не рекомендуется ездить самостоятельно или пользоваться общественным транспортом. Ответственный человек должен остаться с вами на ночь. Если вам, скорее всего, понадобится медицинский транспорт, пожалуйста, договоритесь об этом заранее.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Боль в фасеточных (межпозвонковых) суставах после операции на позвоночнике</title>
      <link>/post/facet-joint-pain-after-spine-surgery/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/facet-joint-pain-after-spine-surgery/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Есть несколько причин, из-за которых эти суставы могут вызывать боль:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Нервы в суставах могут сжиматься и/или раздражаться воспалительными веществами.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Фасеточные суставы могут изнашиваться, стать артритными и вызывать боль, образуя остеофиты (костные шпоры), которые сжимают нервы, проходящие в ногах.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Как и во многих суставах, в межпозвонковых суставах могут происходить дегенеративные изменения, которые могут стать болезненными. Дегенерация, скорее всего, произойдет в позвоночнике в процессе старения, независимо от того, была ли проведена операция или нет. Однако некоторые виды операций на позвоночнике могут изменять нагрузку или характер движений позвоночника, что, в свою очередь, может повлиять на фасеточные суставы.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;причины-послеоперационных-болей-в-фасеточных-суставах&#34;&gt;Причины послеоперационных болей в фасеточных суставах&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Фасеточные суставы могут быть связаны с болью после операции на позвоночнике несколькими причинами:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Эти суставы могут продолжать изнашиваться после хирургического вмешательства по поводу грыжи диска или сдавливания нервных корешков на том же уровне позвоночника.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Операция может изменить нагрузку или характер движений в этих суставах, что приведет к дегенерации и болезненным ощущениям.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;После стабилизации позвоночника на одном уровне движение в сегменте рядом с ним может быть изменено, чтобы компенсировать вызванные стабилизацией изменения. Это изменение в характере движения может привести к изнашиванию и болезненным ощущениям в соседних сегментах позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Боль в фасеточных суставах трудно выявить без инъекций в эти суставы. При болях в спине пациенты могут испытывать боль от нескольких источников в позвоночнике. Хотя операция может решить одну проблему, существующие боли в фасеточных суставах, возможно, не были распознаны до операции на позвоночнике и, следовательно, не были устранены.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;варианты-лечения-фасеточных-суставных-болей&#34;&gt;Варианты лечения фасеточных суставных болей&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Лечение фасеточных болей в суставах может включать в себя одно или сочетание следующих действий:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Физиотерапия&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Медикаментозная терапия&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Массаж&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Если эти методы лечения не приносят облегчение, то возможны и более инвазивные процедуры, в том числе:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Инъекция обезболивающего средства в сустав&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если инъекция обеспечивает кратковременное облегчение, то для прижигания мелких нервов в суставе может быть выполнена радиочастотная денервация.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если дегенерация фасеток приводит к сжатию нервного корешка, ткани могут быть удалены во время хирургической декомпрессии&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если позвоночник нестабилен или боли сохраняются, может быть рассмотрена возможность проведения операции по стабилизации позвоночника.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;некоторые-аспекты-лечения&#34;&gt;Некоторые аспекты лечения&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Наиболее важным аспектом предоперационного планирования является постановка диагноза. Как и в случае с инвестициями в недвижимость, где акцент делается на &amp;ldquo;Местоположение, Местоположение, Местоположение&amp;rdquo;, в хирургии позвоночника акцент ставится на &amp;ldquo;Диагностика, Диагностика, Диагностика&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поэтому подчеркивается, что прежде чем рассматривать любое хирургическое вмешательство на позвоночнике, необходимо провести тщательную диагностическую работу для определения любых и ВСЕХ причин болей в спине, которые необходимо устранить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это является одной из причин, по которой необходимо провести предоперационное обсуждение и разработать программу обучения пациента. Этот процесс даст пациенту полное понимание того, что известно и неизвестно в каждом отдельном случае, и какие ожидания могут быть в соответствии со всеми вариантами лечения.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
