<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>дегенеративное дистрофическое заболевание | Никита Заборовский</title>
    <link>/tags/%D0%B4%D0%B5%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B4%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
      <atom:link href="/tags/%D0%B4%D0%B5%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B4%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>дегенеративное дистрофическое заболевание</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>дегенеративное дистрофическое заболевание</title>
      <link>/tags/%D0%B4%D0%B5%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D0%B4%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Дегенеративно-дистрофическое заболевание поясничного отдела позвоночника</title>
      <link>/post/lumbar-degenerative-disc-disease/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/lumbar-degenerative-disc-disease/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;дегенерация-межпозвонковых-дисков&#34;&gt;Дегенерация межпозвонковых дисков&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Когда поврежденные диски в поясничном отделе позвоночника вызывают боли, это называется дегенеративно-дистрофическим заболеванием позвоночника (остеохондроз).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Межпозвонковые диски представляют собой прочные, волокнистые структуры, которые действуют как связки между позвонками, поглощая давление и обеспечивая амортизацию позвоночного столба. Диски гибкие, но достаточно прочные, чтобы облегчить такие движения, как сгибание вперед, назад и из стороны в сторону.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Читать: &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/anatomu-of-spine/&#34;&gt;Строение позвоночника&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на то, о чем свидетельствует название, дегенеративное заболевание дисков не считается истинной болезнью и не прогрессирует со временем. Диски естественным образом изнашиваются с возрастом, и каждый человек испытывает некоторую дегенерацию дисков. Дегенеративное заболевание дисков относится только к состоянию болезненной дегенерации дисков, и не редко симптомы ослабевают по мере того, как позвоночник постепенно стабилизируется.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;состав-межпозвонковых-дисков&#34;&gt;Состав межпозвонковых дисков&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Межпозвонковый диск состоит из трех основных частей:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Фиброзное кольцо. Внешняя часть диска состоит из концентрических колец коллагена, которые скручиваются и сгибаются при движении позвоночника.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пульпозное ядро. Внутренняя часть диска представляет собой гелеобразную смесь воды и белков, которая обеспечивает амортизацию между телами позвонков.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Хрящевые концевые пластинки. Между диском и каждым телом позвонка находится концевая пластинка, изготовленная из хряща, которая соединяет диск с позвонками и действует как привратник, контролируя поток кислорода и питательных веществ в пространство диска.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Нервные корешки и кровеносные сосуды проникают только во внешнюю область дисков позвоночника, то есть диски имеют мало способностей к восстановлению и иннервации. Диски получают питание в основном за счет диффузии кровяных клеток через концевые пластинки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Изношенный диск характеризуется значительным снижением концентрации влаги, что делает его негибким, маленьким и более склонным к разрыву снаружи. Когда один из дисков изнашивается, он может изменить структуру и механику поясничного отдела позвоночника, особенно в сегменте, окружающем диск.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
