<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>trauma | Никита Заборовский</title>
    <link>/tags/trauma/</link>
      <atom:link href="/tags/trauma/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>trauma</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>trauma</title>
      <link>/tags/trauma/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Виды декомпрессивных операций в хирургии позвоночника</title>
      <link>/post/types-of-decompression-surgery/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/types-of-decompression-surgery/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Декомпрессия - это хирургическая процедура, которая проводится для снятия давления (компрессии) со спинного мозга или нервных корешков. Давление может быть вызвано переломами, фрагментами дисков, опухолями или инфекцией. Доступ к позвоночнику для декомпрессии может быть передним, боковым или задним.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;дискэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Дискэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Удаление частей межпозвонкового диска, оказывающих давление на нервные элементы. При разрыве &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;фиброзного кольца&lt;/a&gt; диск выступает в просвет позвоночного канала, что называется протрузией. Если фрагмент диска выпирает через отверстие в связке, то это называется экструзией. Если фрагмент полностью прошел через связку и оказался в позвоночном канале, его называют секвестром или свободным фрагментом. Для дискэктомии используют задний доступ через пространство между дужками позвонков или задне-боковой доступ через межпозвонковое отверстие в зависимости от расположения грыжи.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;фораминотомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Фораминотомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Процедура, выполняемая изолировано или в сочетании с хирургическим вмешательством на диске. &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;Форамина&lt;/a&gt; (межпозвонковое отверстие, служащее туннелем для нервов, выходящих из позвоночника) может сужаться из-за ущемления диском, спондилезными шипами или при спондилолистезе. Фораминотомия - это хирургическое расширение межпозвонковых отверстий для снятия давления с нервных корешков от различных причин.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ламинэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Ламинэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;3.gif&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Удаление &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;пластинки&lt;/a&gt;, костного элемента, покрывающего задний отдел позвоночного канала. Она может быть выполнена на нескольких уровнях для доступа к спинному мозгу и нервам при различных заболеваниях (опухоли, грыжи и т.п.). Существует несколько разновидностей ламинэктомии.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;ламинотомия&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Ламинотомия&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Образование отверстия в пластинке без нарушения ее непрерывности, чтобы приблизиться к межпозвонковому диску или нервным структурам. Это наиболее распространенный доступ к грыже при микрохирургическом удалении.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;гемиламинэктомия&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Гемиламинэктомия&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Удаление только одной стороны пластинки (правой или левой) относительно &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;остистого отростка&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ламинопластика&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Ламинопластика&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Костная пластинка открывается сбоку как дверь и фиксируется в новом положении пластиной или костью для расширения позвоночного канала. Используется в шейном отделе позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;расширенная-декомпрессивная-ламинэктомия&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Расширенная декомпрессивная ламинэктомия&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Широкая декомпрессия, выполняемая путем удаления пластинки, поперечных остистых отростков и ножек позвонка.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;костотрансверзэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Костотрансверзэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;4.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Удаление поперечного отростка позвонка и соседнего ребра для доступа к позвоночнику или спинному мозгу.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;корпэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Корпэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;5.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Удаление тела позвонка для декомпрессии нервных структур спереди. Удаленное тело позвонка замещают раличными имплантами для создания опоры в позвоночном столбе.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оценка мышечной силы</title>
      <link>/post/muscular-strenght/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/muscular-strenght/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Оценка мышечной силы может помочь локализовать участок поражения в определенном месте позвоночника или нервной системы. Необходимо испытать силу каждой группы мышц с двух сторон для сравнения.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;шкала-оценки-мышечной-силы-mrc-medical-research-council-scale-1981&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Шкала оценки мышечной силы MRC (Medical Research Council Scale, 1981)&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
&lt;colgroup&gt;
&lt;col width=&#34;8%&#34; /&gt;
&lt;col width=&#34;91%&#34; /&gt;
&lt;/colgroup&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;Баллы&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Характеристика&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Полный паралич&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Пальпируемые или видимые сокращения мышц&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Активные движения в полном объеме без преодоления силы тяжести&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Активные движения в полном объеме с преодолением силы тяжести&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Активные движения в полном объеме с преодолением силы тяжести и небольшого внешнего противодействия&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Активные движения в полном объеме с преодолением силы тяжести и максимального внешнего противодействия (нормальные)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
