<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>trauma | Никита Заборовский</title>
    <link>/tags/trauma/</link>
      <atom:link href="/tags/trauma/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>trauma</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>trauma</title>
      <link>/tags/trauma/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Что такое вертебропластика?</title>
      <link>/post/vertebroplasty/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/vertebroplasty/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Вертебропластика - это процедура, при которой специальный цемент вводится в позвонок - с целью облегчения боли в спине и восстановления подвижности. Однако не все люди с переломами позвонков являются кандидатами на эту процедуру. Некоторые исследования также показывают, что вертебропластика дает мало преимуществ по сравнению с более консервативным подходом, который может включать:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Постельный режим&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Обезболивающие&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Миорелаксанты&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Корсет&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Физиотерапия&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Пациенты должны поговорить со своим врачом о рисках и преимуществах вертебропластики.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Некоторые врачи могут рекомендовать процедуру, если:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Традиционные методы лечения вашего сломанного позвонка или боли в спине неэффективны&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы страдаете от сильной или длительной боли&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сломанный позвонок привел к более серьезным осложнениям, в том числе: тромбоз глубоких вен, прогрессирование остеопороза, проблемы с дыханием, потеря роста и эмоциональные или социальные проблемы.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div id=&#34;риски-вертебропластики&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Риски вертебропластики&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Вертебропластика, как правило, хорошо переносится. Осложнения редки (1-3%), серьезные осложнения практически не встречаются.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но пациенты могут столкнуться с такими рисками, как:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Кровотечение&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Переломы ребер или других близлежащих костей&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Высокая температура&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Раздражение нервного корешка&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Инфекция&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Аллергическая реакция&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Вертебропластика может усиливать боль в течение нескольких часов, пока цемент затвердевает, но это случается редко и длится недолго. Вы можете столкнуться с другими рисками в зависимости от вашего конкретного состояния, поэтому заранее проконсультируйтесь с врачом.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-происходит-во-время-вертебропластики&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что происходит во время вертебропластики?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Перед процедурой:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ваш врач поговорит с вами, проведет медицинский осмотр, чтобы определить точное местоположение и характер боли. Ваш врач также посмотрит магнитно-резонансную томографию (МРТ) или компьютерную томографию (КТ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Расскажите своему врачу обо всех принимаемых лекарствах и биодобавках, которые вы принимаете&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сообщите своему врачу, если у вас в анамнезе имеются нарушения свертываемости крови или вы принимаете какие-либо антикоагулянтные (разжижающие кровь) лекарства, аспирин или другие лекарства, влияющие на свертываемость крови&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;Breast-met-vertebroplasty.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;Женщина 58 лет с раком молочной железы и метастатическим очагом в Th12 позвонке&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Во время процедуры ваш врач:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Проведет местную анестезию&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Будет использовать рентген, чтобы попасть иглой в сломанный позвонок&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Медленно введет цемент в позвонок&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;После процедуры:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Вы, вероятно, будете лежать на спине в течение 1 часа, пока цемент затвердевает&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Скорее всего, вас будут наблюдать в течении еще на 1-2 часа&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы можете почувствовать облегчение боли почти сразу после процедуры, но это может занять до 72 часов. Ваш врач может порекомендовать вам безрецептурные обезболивающие средства для снятия дискомфорта&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Возможно, вам придется продолжать носить корсет, но обычно это не нужно.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы вернетесь на контрольный осмотр через несколько недель.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Спондилодез</title>
      <link>/post/spinal-fusion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/spinal-fusion/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Спондилодез — это процедура, направленная на сращение (объединение) двух или более позвонков. Данная процедура не позволяет позвонкам смещаться и провоцировать боль. Цель этой процедуры состоит в ослаблении боли и предотвращении деформации и ослабления позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во время процедуры спондилодеза костный материал (трансплантат) размещается между двумя позвонками, что способствует их сращению. Для стабилизации позвоночника на время его заживления используются импланты: винты, шурупы, металлические пластины или стержни. Сама процедура фиксации позвоночника во время операции называется &lt;strong&gt;спондилосинтез&lt;/strong&gt;. Спондилосинтез в качестве первичной стабилизации необходим для последующего спондилодеза. Наиболее часто для спондилосинтеза применяется транспедикулярная фиксация.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Эта процедура используется для лечения, помимо прочего, следующих состояний:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Повреждение спинного мозга&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Грыжа межпозвоночного диска&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Аномальные искривления позвоночника, такие как сколиоз или кифоз&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Инфекции или &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/spine-tumor-briefly/&#34;&gt;опухоли&lt;/a&gt; позвоночника&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Спондилолистез&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Спинальный стеноз&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div id=&#34;сообщите-лечащему-врачу&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Сообщите лечащему врачу:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;О любых имеющихся у вас типах аллергии.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;О всех принимаемых вами лекарствах, включая витамины, фитопрепараты, глазные капли, кремы и безрецептурные препараты.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;О любых нежелательных реакциях на средства анестезии, имевшие место у вас или членов вашей семьи.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;О любых имеющихся заболеваниях крови.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;О ранее перенесенных вами операциях.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;О любых имеющихся у вас медицинских состояниях.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если вы беременны или думаете, что можете быть беременны.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;каковы-риски-операции-на-позвоночнике&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Каковы риски операции на позвоночнике?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Как правило, это безопасная процедура. Тем не менее, могут возникнуть осложнения, включая следующее:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Инфекция&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Кровотечение&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Аллергические реакции на принимаемые лекарственные препараты или красители&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Повреждение других структур или органов, таких как нервы, расположенные рядом с позвоночником&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Истечение спинномозговой жидкости&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Образование тромбов&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Проблемы с контролем мочеиспускания или опорожнения кишечника&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Псевдоартроз (ситуация, когда позвонки не сращиваются полностью)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-происходит-перед-операцией&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что происходит перед операцией?&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;С вами еще раз обсудят ваши жалобы и ожидания от предстоящей операции.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вам могут назначить обследования, например: рентгенографию, КТ, МРТ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Не следует употреблять любые табачные изделия в том числе сигареты, жевательный табак или электронные сигареты. Табак и продукты, содержащие никотин, могут отсрочить выздоровление после операции.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-бывает-во-время-операции&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что бывает во время операции?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вам выполнят несколько из следующих действий:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Введут препарат, который вызовет у вас сон (общая анестезия/наркоз).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В одну из вен вам поставят капельницу.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Уложат в необходимую позицию.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Персонал, участвующий в проведении у вас операции, вымоет и продезинфицирует свои руки.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Кожные покровы в месте разреза будут обработаны антисептиком.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Разрез будет выполнен над позвонками, которые требуется соединить. Этот разрез может располагаться на спине, в области живота или сбоку.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мышцы спины будут отодвинуты в сторону, чтобы хирург мог видеть данные позвонки.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если вам необходимо пройти эту процедуру для лечения грыжи межпозвоночного диска, часть этого диска будет удалена.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пространство между позвонками будет заполнено костным трансплантатом.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Винты, стержни или металлические пластины могут использоваться для стабилизации позвоночника на время его сращения.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Около места разреза могут поместить небольшую трубку (дренаж), которая будет помогать отводить скапливающуюся жидкость из области хирургического вмешательства.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Разрез затем зашивают.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Для закрытия места разреза накладывают повязку.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Указанная процедура может меняться в зависимости от врачей и больниц.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-бывает-после-операции&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что бывает после операции?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;При необходимости вам назначат прием обезболивающих препаратов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На период восстановления вам могут назначить ношение корсета.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Возможно, вам потребуется носить компрессионные чулки. Эти чулки предотвращают образование тромбов и способствуют уменьшению отека ног.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Виды декомпрессивных операций в хирургии позвоночника</title>
      <link>/post/types-of-decompression-surgery/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/types-of-decompression-surgery/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Декомпрессия - это хирургическая процедура, которая проводится для снятия давления (компрессии) со спинного мозга или нервных корешков. Давление может быть вызвано переломами, фрагментами дисков, опухолями или инфекцией. Доступ к позвоночнику для декомпрессии может быть передним, боковым или задним.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;дискэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Дискэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Удаление частей межпозвонкового диска, оказывающих давление на нервные элементы. При разрыве &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;фиброзного кольца&lt;/a&gt; диск выступает в просвет позвоночного канала, что называется протрузией. Если фрагмент диска выпирает через отверстие в связке, то это называется экструзией. Если фрагмент полностью прошел через связку и оказался в позвоночном канале, его называют секвестром или свободным фрагментом. Для дискэктомии используют задний доступ через пространство между дужками позвонков или задне-боковой доступ через межпозвонковое отверстие в зависимости от расположения грыжи.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;фораминотомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Фораминотомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Процедура, выполняемая изолировано или в сочетании с хирургическим вмешательством на диске. &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;Форамина&lt;/a&gt; (межпозвонковое отверстие, служащее туннелем для нервов, выходящих из позвоночника) может сужаться из-за ущемления диском, спондилезными шипами или при спондилолистезе. Фораминотомия - это хирургическое расширение межпозвонковых отверстий для снятия давления с нервных корешков от различных причин.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ламинэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Ламинэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;3.gif&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Удаление &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;пластинки&lt;/a&gt;, костного элемента, покрывающего задний отдел позвоночного канала. Она может быть выполнена на нескольких уровнях для доступа к спинному мозгу и нервам при различных заболеваниях (опухоли, грыжи и т.п.). Существует несколько разновидностей ламинэктомии.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;ламинотомия&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Ламинотомия&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Образование отверстия в пластинке без нарушения ее непрерывности, чтобы приблизиться к межпозвонковому диску или нервным структурам. Это наиболее распространенный доступ к грыже при микрохирургическом удалении.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;гемиламинэктомия&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Гемиламинэктомия&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Удаление только одной стороны пластинки (правой или левой) относительно &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;остистого отростка&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ламинопластика&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Ламинопластика&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Костная пластинка открывается сбоку как дверь и фиксируется в новом положении пластиной или костью для расширения позвоночного канала. Используется в шейном отделе позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;расширенная-декомпрессивная-ламинэктомия&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Расширенная декомпрессивная ламинэктомия&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Широкая декомпрессия, выполняемая путем удаления пластинки, поперечных остистых отростков и ножек позвонка.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;костотрансверзэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Костотрансверзэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;4.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Удаление поперечного отростка позвонка и соседнего ребра для доступа к позвоночнику или спинному мозгу.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;корпэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Корпэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;5.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Удаление тела позвонка для декомпрессии нервных структур спереди. Удаленное тело позвонка замещают раличными имплантами для создания опоры в позвоночном столбе.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оценка мышечной силы</title>
      <link>/talk/muscular-strenght/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/talk/muscular-strenght/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Оценка мышечной силы может помочь локализовать участок поражения в определенном месте позвоночника или нервной системы. Необходимо испытать силу каждой группы мышц с двух сторон для сравнения.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;шкала-оценки-мышечной-силы-mrc-medical-research-council-scale-1981&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Шкала оценки мышечной силы MRC (Medical Research Council Scale, 1981)&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
&lt;colgroup&gt;
&lt;col width=&#34;8%&#34; /&gt;
&lt;col width=&#34;91%&#34; /&gt;
&lt;/colgroup&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;Баллы&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Характеристика&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Полный паралич&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Пальпируемые или видимые сокращения мышц&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Активные движения в полном объеме без преодоления силы тяжести&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Активные движения в полном объеме с преодолением силы тяжести&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Активные движения в полном объеме с преодолением силы тяжести и небольшого внешнего противодействия&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Активные движения в полном объеме с преодолением силы тяжести и максимального внешнего противодействия (нормальные)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
