<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>diagnosis | Никита Заборовский</title>
    <link>/tags/diagnosis/</link>
      <atom:link href="/tags/diagnosis/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>diagnosis</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>diagnosis</title>
      <link>/tags/diagnosis/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Что такое компьютерная томография (КТ) позвоночника?</title>
      <link>/post/ct/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/ct/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Компьютерная томография - это неинвазивная диагностическая процедура визуализации, которая использует комбинацию рентгеновских лучей и компьютерных технологий для получения горизонтальных или осевых изображений (часто называемых срезами) тела. КТ показывает детальные изображения любой части тела, включая кости, мышцы, жир и органы. КТ изображения более подробные, чем стандартные рентгеновские снимки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В стандартных рентгеновских лучах луч энергии направлен на исследуемую часть тела. Пленка позади части тела фиксирует изменения энергетического пучка после его прохождения через кожу, кости, мышцы и другие ткани. Хотя часто хватает стандартного рентгеновского снимка, больше подробностей о внутренних органах и других структурах становится доступно при КТ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При компьютерной томографии рентгеновский луч движется вокруг тела. Это позволяет сделать много разных снимков одного и того же органа или структуры. Рентгеновская информация отправляется на компьютер, который интерпретирует рентгеновские данные и отображает их в двухмерной (2D) форме на мониторе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;КТ может быть сделано с или без «контраста». Контрастность относится к веществу, введенного перорально или внутривенно (в/в), что делает конкретный исследуемый орган или ткань более отчетливыми. Контрастные обследования могут потребовать прибыть в течение определенного периода времени до процедуры. Ваш врач уведомит вас об этом до процедуры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;КТ позвоночника может предоставить более подробную информацию о позвонках (костях позвоночника) и других структурах и тканях позвоночника, чем стандартные рентгеновские снимки позвоночника, что дает больше информации о травмах и / или заболеваниях позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Другие связанные процедуры, которые могут использоваться для диагностики проблем позвоночника, включают рентгенографию, магнитно-резонансную томографию (МРТ) позвоночника, миелографию и позитронно-эмиссионную томографию (ПЭТ).&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;анатомия-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Анатомия позвоночника&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Позвоночник состоит из 33 позвонков, которые разделены соединительно-тканными дисками и разделены на отдельные области.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шейный отдел состоит из 7 позвонков на шее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Грудная область состоит из 12 позвонков в области грудной клетки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поясничная область состоит из 5 позвонков в нижней части спины.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Крестец имеет 5 маленьких сросшихся позвонков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 копчиковых позвонка сливаются в одну кость, называемую копчиком.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Спинной мозг, основная часть центральной нервной системы, расположен внутри позвоночника в позвоночном канале и простирается от основания черепа до верхней части нижней части спины. Спинной мозг окружен костями позвоночника и оболочками, содержащим спинномозговую жидкость. Спинной мозг передает сенсорные и двигательные сигналы в мозг и обратно и контролирует многие рефлексы.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;в-каких-случаях-делают-компьютерную-томографию-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;В каких случаях делают компьютерную томографию позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;КТ позвоночника может быть выполнена для оценки наличия грыжи межпозвоночного диска, опухолей и других поражений, степени повреждений, структурных аномалий (спондилолистез), таких как spina bifida (тип врожденного дефекта позвоночника), пороков развития кровеносных сосудов, особенно когда другой тип обследования, такой как рентген или физикальное обследование, не является окончательным. КТ позвоночника может также использоваться для оценки эффектов хирургического лечения позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У вашего врача могут быть другие причины рекомендовать компьютерную томографию позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;каковы-риски-компьютерной-томографии-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Каковы риски компьютерной томографии позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Вы можете спросить своего врача о количестве радиации, используемой во время процедуры КТ, и рисках, связанных с вашей конкретной ситуацией. Рекомендуется вести учет вашей прошлой истории облучения, например, предыдущих КТ и других видов рентгеновских лучей, чтобы вы могли сообщить об этом своему врачу. Риски, связанные с облучением, могут быть связаны с совокупным количеством рентгенологических исследований и / или обработок в течение длительного периода времени.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы беременны или подозреваете, что можете быть беременны, вы должны сообщить об этом своему врачу. Облучение во время беременности может привести к врожденным дефектам. Если вам необходимо сделать КТ позвоночника, будут предприняты особые меры предосторожности, чтобы свести к минимуму радиационное воздействие на плод.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кормящим матерям следует подождать 24 часа после введения контрастного вещества, прежде чем возобновить грудное вскармливание.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При использовании контрастного вещества существует риск аллергической реакции на препарат. Пациенты, которые имеют аллергию или чувствительны к лекарствам, должны уведомить своего врача. Исследования показывают, что 85 процентов населения не будут испытывать неблагоприятную реакцию от йод-содержащего контраста; тем не менее, вам нужно будет сообщить своему врачу, если у вас когда-либо возникала реакция на какие-либо контрастные вещества и / или проблемы с почками.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пациенты с почечной недостаточностью или другими проблемами почек должны уведомить своего врача. В некоторых случаях контрастные вещества могут вызвать почечную недостаточность. Кроме того, пациенты, принимающие метформин для лечения сахарного диабета, должны предупредить своего врача перед контрастным внутривенным введением, поскольку это может вызвать редкое состояние, называемое метаболическим ацидозом. Если вы принимаете метформин, вас попросят прекратить его прием во время процедуры, а затем подождите 48 часов после инъекции. Может потребоваться анализ крови, чтобы проверить функцию почек, прежде чем вы снова сможете принимать метформин.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Могут быть другие риски в зависимости от вашего конкретного состояния здоровья. Обязательно обсудите любые проблемы с вашим врачом до процедуры.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;как-мне-подготовиться-к-кт-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Как мне подготовиться к КТ позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Если у вас компьютерная ангиография (КА), вам будут даны конкретные инструкции при записи на прием.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;МЕРЫ ПРЕДОСТОРОЖНОСТИ : Если вы беременны или думаете, что беременны, проконсультируйтесь с врачом перед назначением обследования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ОДЕЖДА : Вас могут попросить переодеться. Пожалуйста, удалите весь пирсинг и оставьте все драгоценности и ценные вещи дома.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;КОНТРАСТНЫЕ СРЕДЫ : КТ проводится с контрастным веществом и без него. Контрастные средства улучшают способность рентгенолога просматривать изображения внутренней части тела.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если у вас есть проблемы с функцией почек, пожалуйста, сообщите. Возможно, вы сможете провести сканирование без контрастного вещества или пройти альтернативное обследование.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вас попросят подписать форму согласия, в которой будут подробно описаны риски и побочные эффекты, связанные с введением контрастного вещества через внутривенный катетер.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;АЛЛЕРГИЯ : Пожалуйста, сообщите представителю центра при планировании вашего КТ, если у вас была аллергическая реакция на любой контрастный препарат. Внутривенный контраст не будет применяться, если в прошлом у вас была тяжелая или анафилактическая реакция на какие-либо контрастные вещества. Любые известные реакции на контрастные вещества следует обсудить с вашим личным врачом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ЕСТЬ / ПИТЬ : Если ваш врач назначил компьютерную томографию без контраста, вы можете есть, пить и принимать предписанные лекарства до обследования. Если ваш врач заказал компьютерную томографию с контрастом, ничего не ешьте за три часа до компьютерной томографии. Вам рекомендуется пить прозрачные жидкости. Вы также можете принять предписанные лекарства до обследования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ДИАБЕТ : Диабетикам следует съесть легкий завтрак или обед за три часа до времени сканирования. В зависимости от ваших пероральных лекарств от диабета, вас могут попросить прекратить использование лекарства в течение 48 часов после компьютерной томографии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от вашего состояния здоровья ваш врач может запросить другую специальную подготовку.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-происходит-во-время-кт-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что происходит во время КТ позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;elcaminohealth.org&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;КТ может проводиться амбулаторно или как часть вашего пребывания в больнице. Процедуры могут различаться в зависимости от вашего состояния и практики вашего врача.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как правило, компьютерная томография следует за этим процессом:
- Вас могут попросить переодеться. Пожалуйста, удалите весь пирсинг и оставьте все драгоценности и ценные вещи дома.
- Если вы хотите сделать процедуру с контрастом, внутривенно будет введен катетер в руку или кисть для инъекции контрастного вещества.
- Вы будете лежать на столе для сканирования, который скользит в большом круглом отверстии сканирующего устройства. Подушки и ремни могут быть использованы для предотвращения движения во время процедуры.
- Специалист будет в другой комнате, где расположены элементы управления сканером. Тем не менее, вы будете в поле зрения специалиста через окно. Динамики внутри сканера позволят специалисту общаться и слышать вас.
- Когда сканер начнет вращаться вокруг вас, рентгеновские лучи будут проходить через тело в течение короткого промежутка времени. Вы услышите щелкающие звуки, которые являются нормой.
- Рентгеновские лучи, поглощенные тканями тела, будут обнаружены сканером и переданы на компьютер. Компьютер преобразует информацию в изображение для интерпретации рентгенологом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Будет важно, чтобы вы оставались спокойными во время процедуры. Во время процедуры вас могут попросить задержать дыхание в разное время.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если для вашей процедуры используется контрастное вещество, вы можете почувствовать некоторые эффекты, когда препарат вводится. Эти эффекты включают чувство покраснения, соленый или металлический привкус во рту, кратковременную головную боль или тошноту и / или рвоту. Эти эффекты обычно длятся несколько минут.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вы должны уведомить специалиста, если у вас возникли проблемы с дыханием, потливость, онемение или учащенное сердцебиение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После завершения сканирования стол выскользнет из сканера.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хотя сама процедура КТ не вызывает боли, необходимость оставаться на месте в течение всей процедуры может вызвать некоторый дискомфорт или боль, особенно в случае недавней травмы или инвазивной процедуры, такой как операция. Специалист КТ будет использовать все возможные меры комфорта и завершит процедуру как можно быстрее, чтобы минимизировать любой дискомфорт или боль.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-происходит-после-компьютерной-томографии&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что происходит после компьютерной томографии?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Если во время процедуры использовались контрастные вещества, вы можете в течение некоторого времени подвергаться мониторингу любых побочных эффектов или реакций на контрастные вещества, таких как зуд, припухлость, сыпь или затруднение дыхания. Сообщите рентгенологу или вашему врачу, если у вас возникнут какие-либо из этих симптомов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В противном случае после компьютерной томографии позвоночника особого ухода не требуется. Вы можете возобновить обычную диету и занятия, если только ваш врач не порекомендует вам другое.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ваш врач может дать вам дополнительные или альтернативные инструкции после процедуры, в зависимости от вашей конкретной ситуации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По материалам &lt;a href=&#34;https://www.hopkinsmedicine.org/health/treatment-tests-and-therapies/ct-scan-of-the-spine&#34;&gt;John Hopkins University&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое магнитно-резонансная томография (МРТ) позвоночника?</title>
      <link>/post/mri/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/mri/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Магнитно-резонансная томография (МРТ) - это диагностическая процедура, в которой используется комбинация большого магнита, радиочастот и компьютера для получения подробных изображений органов и структур внутри тела. В отличие от рентгенографии или компьютерной томографии (КТ), МРТ не использует ионизирующее излучение. Некоторые МРТ выглядят как узкие туннели, а другие более просторные или более широкие. МРТ может длиться от 30 минут до двух часов.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;как-работает-мрт&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Как работает МРТ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Аппарат МРТ представляет собой большую цилиндрическую (трубчатую) машину, которая создает сильное магнитное поле вокруг пациента. Магнитное поле, наряду с радиоволнами, изменяет естественное выравнивание атомов водорода в организме. Импульсы радиоволн, посылаемые сканером, выбивают ядра ваших атомов из их нормального положения. Когда ядра возвращаются в правильное положение, ядра посылают радиосигналы. Эти сигналы принимаются компьютером, который анализирует и преобразует их в двумерное (2D) изображение исследуемой структуры тела или органа.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Магнитный резонанс (МРТ) может использоваться вместо компьютерной томографии (КТ) в ситуациях, когда изучаются органы или мягкие ткани, потому что МРТ лучше показывает разницу между нормальной и ненормальной мягкой тканью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Новые применения и показания для МРТ способствовали развитию дополнительной технологии магнитного резонанса. Магнитно-резонансная ангиография (МРА) - это новая процедура, используемая для оценки кровотока через артерии неинвазивным способом (кожа не прокалывается). МРА также можно использовать для выявления внутричерепных (внутри головного мозга) аневризм и пороков развития сосудов (аномалии кровеносных сосудов в головном мозге, спинном мозге или других частях тела).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Магнитно-резонансная спектроскопия (МРС) является еще одной неинвазивной процедурой, используемой для оценки химических нарушений в тканях организма, таких как мозг. МРС может использоваться для оценки таких нарушений, как ВИЧ-инфекция головного мозга, инсульт, травма головы, кома, болезнь Альцгеймера, опухоли и рассеянный склероз.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Функциональная магнитно-резонансная томография головного мозга (ФМРТ) используется для определения конкретного местоположения в головном мозге, где происходит определенная функция, такая как речь или память. Общие области мозга, в которых возникают такие функции, известны, но точное местоположение может варьироваться от человека к человеку. Во время функциональной резонансной томографии головного мозга вас попросят выполнить определенное задание, например, прочитать «Клятву верности», пока выполняется сканирование. Уточняя точное местоположение функционального центра в мозге, врачи могут планировать хирургическое вмешательство или другие методы лечения определенного заболевания головного мозга.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;анатомия-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Анатомия позвоночника&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Позвоночник состоит из 33 позвонков, которые разделены на отдельные области.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шейный отдел состоит из 7 позвонков на шее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Грудная область состоит из 12 позвонков в области грудной клетки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поясничная область состоит из 5 позвонков в нижней части спины.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Крестец имеет 5 маленьких сросшихся позвонков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 копчиковых позвонка сливаются в одну кость, называемую копчиком.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Спинной мозг, основная часть центральной нервной системы, расположен внутри позвоночника в позвоночном канале и простирается от основания черепа до верхней части нижней части спины. Спинной мозг окружен костями позвоночника и оболочками, содержащим спинномозговую жидкость. Спинной мозг передает сенсорные и двигательные сигналы в мозг и обратно и контролирует многие рефлексы.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;когда-делают-мрт-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Когда делают МРТ позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;МРТ можно использовать для обследования позвоночника на предмет повреждений, наличия структурных нарушений или некоторых других состояний, таких как:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Опухоли&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Абсцессы&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Врожденные аномалии&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Аневризмы&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Венозные мальформации&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Кровоизлияние или кровотечение в спинной мозг&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Дегенеративные заболевания&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Грыжа или дегенерация межпозвонковых дисков&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;При планировании операции на позвоночнике, такие как декомпрессия сдавленного нерва или спондилодез&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;У вашего врача могут быть другие причины рекомендовать МРТ позвоночника или головного мозга.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;каковы-риски-мрт-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Каковы риски МРТ позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Поскольку рентгеновское излучение не используется, нет риска подвергнуться воздействию ионизирующего излучения во время обследования МРТ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из-за использования сильного магнита необходимо соблюдать особые меры предосторожности для проведения МРТ у пациентов с определенными имплантированными устройствами, такими как кардиостимуляторы. Специалисту МРТ понадобится некоторая информация от вас относительно имплантированного устройства, такая как марка и номер модели, чтобы определить, безопасно ли для вас иметь МРТ. Пациенты с внутренними металлическими предметами, такими как хирургические стержни, пластины, винты или проволочная сетка, могут не попасть на МРТ. &lt;strong&gt;Однако, титановые импланты, которые устанавливаются в позвоночник, как правило, не являются противопоказанием для МРТ.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы беременны или подозреваете, что можете забеременеть, вы должны сообщить об этом своему врачу. На сегодняшний день нет информации о том, что МРТ вредна для нерожденного ребенка, однако тестирование МРТ в первом триместре не рекомендуется.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Врач может назначить использование контрастного красителя во время некоторых МРТ-обследований, чтобы рентгенолог лучше видел внутренние ткани и кровеносные сосуды на готовых изображениях. Если используется контраст, существует риск аллергической реакции. Пациенты, которые имеют аллергию или чувствительны к контрастному красителю или йоду, должны уведомить рентгенолога или технолога.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Могут быть другие риски в зависимости от вашего конкретного состояния здоровья. Обязательно обсудите любые проблемы с вашим врачом до процедуры.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;как-мне-подготовиться-к-мрт-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Как мне подготовиться к МРТ позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ЕСТЬ / ПИТЬ : Вы можете есть, пить и принимать лекарства, как обычно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ОДЕЖДА : Пожалуйста, удалите весь пирсинг и оставьте все драгоценности и ценные вещи дома.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ЧТО ОЖИДАЕТСЯ : обработка изображений происходит внутри большой трубчатой структуры, открытой с обоих концов. Вы должны лежать совершенно неподвижно для качественных изображений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;АЛЛЕРГИЯ : Если у вас была аллергическая реакция на контраст, требующая лечения, обратитесь к врачу, чтобы получить рекомендованный рецепт.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ЛЕКАРСТВЕННЫЕ СРЕДСТВА : Если вам требуются лекарства от тревожных состояний из-за клаустрофобии, обратитесь к врачу, который выписал рецепт. Обратите внимание, что вам понадобится еще кто-нибудь, чтобы отвезти вас домой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;СИЛЬНАЯ МАГНИТНАЯ СРЕДА : Если в вашем теле есть металл, который не был известен до этого, ваше исследование может быть отложено, перенесено или отменено по прибытии до получения дополнительной информации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от состояния вашего здоровья ваш поставщик медицинских услуг может потребовать другой специальной подготовки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда вы звоните, чтобы записаться на прием, очень важно, чтобы вы сообщили, относится ли к вам что-либо из следующего:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;У вас есть кардиостимулятор или заменены сердечные клапаны&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У вас есть имплантируемая помпа любого типа, например, инсулиновая помпа&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У вас есть металлические пластины, винты, металлические имплантаты, хирургические скобы или зажимы для аневризмы&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы беременны или думаете, что беременны&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У вас есть пирсинг&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы носите пластырь с лекарством&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У тебя когда-нибудь была пулевая рана&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У вас есть металлические фрагменты в любом месте тела&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы не можете долгое время лежать&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-происходит-во-время-мрт-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что происходит во время МРТ позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;medicalnewstoday.com&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;МРТ может проводиться амбулаторно или как часть вашего пребывания в больнице. Процедуры могут различаться в зависимости от вашего состояния и практики вашего врача.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как правило, МРТ следует этому процессу:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Вас попросят снять любую одежду, украшения, очки, слуховые аппараты, заколки для волос, съемные зубные импланты или другие предметы, которые могут помешать процедуре.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если вас попросят снять одежду, вам дадут замену.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если вам необходимо провести процедуру с контрастом, внутри кисти (руки) введут катетер для инъекции контрастного красителя.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы будете лежать на столе для сканирования, который скользит в большом круглом отверстии сканирующего устройства. Подушки и ремни могут быть использованы для предотвращения движения во время процедуры.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Специалист будет в другой комнате, где расположены элементы управления сканером. Тем не менее, вы будете в поле зрения специалиста через окно. Динамики внутри сканера позволят специалисту общаться и слышать вас.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Во время процесса сканирования будет слышен щелкающий шум, когда создается магнитное поле и импульсы радиоволн отправляются со сканера.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Для вас будет важно оставаться очень неподвижным во время обследования, поскольку любое движение может вызвать искажение и повлиять на качество сканирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Через определенные промежутки времени вас могут попросить задерживать дыхание или не дышать в течение нескольких секунд, в зависимости от исследуемой части тела. Затем вам скажут, когда вы сможете дышать. Вы не должны задерживать дыхание дольше, чем на несколько секунд.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если для вашей процедуры используется контрастный краситель, вы можете почувствовать некоторые эффекты, когда краситель вводится в катетер. Эти эффекты включают чувство покраснения или чувство холода, соленый или металлический привкус во рту, кратковременную головную боль, зуд или тошноту и / или рвоту. Эти эффекты обычно длятся несколько минут.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вам следует уведомить специалиста МРТ, если вы чувствуете затрудненное дыхание, потливость, онемение или учащенное сердцебиение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После завершения сканирования стол выскользнет из сканера.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хотя сама процедура МРТ не вызывает боли, необходимость лежать неподвижно на протяжении всей процедуры, что может вызвать некоторый дискомфорт или боль, особенно в случае недавней травмы или инвазивной процедуры, такой как операция. Специалист МРТ будет использовать все возможные меры комфорта и завершит процедуру как можно быстрее, чтобы минимизировать любой дискомфорт или боль.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-происходит-после-мрт-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что происходит после МРТ позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Вы должны двигаться медленно, когда встаете со стола сканера, чтобы избежать головокружения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если для процедуры были приняты какие-либо успокоительные средства, вам может потребоваться отдохнуть, пока эффект не пройдет. Вам также нужно будет избегать вождения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если во время процедуры используется контрастный краситель, вас могут контролировать в течение определенного периода времени на наличие побочных эффектов или реакций на контрастный краситель, таких как зуд, припухлость, сыпь или затруднение дыхания.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В противном случае после МРТ позвоночника особого ухода не требуется. Вы можете возобновить обычную диету и занятия, если только ваш врач не посоветует вам другое.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ваш врач может дать вам дополнительные или альтернативные инструкции после процедуры, в зависимости от вашей конкретной ситуации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По материалам &lt;a href=&#34;https://www.hopkinsmedicine.org/health/treatment-tests-and-therapies/magnetic-resonance-imaging-mri-of-the-spine-and-brain&#34;&gt;John Hopkins University&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое рентгенография позвоночника?</title>
      <link>/post/x-ray/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/x-ray/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Рентгенография использует лучи невидимой электромагнитной энергии, чтобы сделать изображение внутренних тканей, костей и органов на пленке. Стандартные рентгеновские снимки выполняются по многим причинам. К ним относятся диагностика опухолей или травм костей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рентгеновские снимки сделаны с использованием ионизирующего излучения для получения изображений тела, его органов и других внутренних структур в диагностических целях. Рентгеновские лучи проходят через ткани тела на специальные пластины (аналогично пленке камеры), и получается изображение «негативного» типа (чем более прочная структура, тем белее она появляется на пленке).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда тело подвергается рентгеновским лучам, разные части тела позволяют проходить различным количествам рентгеновских лучей. Изображение является черно-белыми и зависит от количества рентгеновских лучей, которые проникают в ткани. Мягкие ткани в теле (такие как кровь, кожа, жир и мышцы) позволяют большей части рентгеновского излучения проходить сквозь пленку и выглядеть темно-серыми на пленке. Кость или некоторые типы опухолей, которые плотнее мягких тканей, пропускают мало рентгеновских лучей и выглядят светлыми на рентгеновском снимке. При переломе кости рентгеновский луч проходит через поврежденную область. Это выглядит как темная линия в белой кости.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рентгенография позвоночника может быть выполнена для оценки любой области позвоночника (шейного, грудного, поясничного, крестцового или копчикового отделов). Другие связанные процедуры, которые могут использоваться для диагностики проблем позвоночника, спины или шеи, включают миелографию, компьютерную томографию (КТ), магнитно-резонансную томографию (МРТ) или сцинтиграфию (сканирование костей). Пожалуйста, ознакомьтесь с этими процедурами для получения дополнительной информации.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;анатомия-позвоночника&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Анатомия позвоночника&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Позвоночник состоит из 33 позвонков, которые разделены соединительно-тканными дисками и разделены на отдельные области.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шейный отдел состоит из 7 позвонков на шее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Грудная область состоит из 12 позвонков в области грудной клетки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поясничная область состоит из 5 позвонков в нижней части спины.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Крестец имеет 5 маленьких сросшихся позвонков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 копчиковых позвонка сливаются в одну кость, называемую копчиком.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Спинной мозг, основная часть центральной нервной системы, расположен внутри позвоночника в позвоночном канале и простирается от основания черепа до верхней части нижней части спины. Спинной мозг окружен костями позвоночника и оболочками, содержащим спинномозговую жидкость. Спинной мозг передает сенсорные и двигательные сигналы в мозг и обратно и контролирует многие рефлексы.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;когда-проводят-рентгенографию-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Когда проводят рентгенографию позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Рентген позвоночника, шеи или спины может быть выполнен для диагностики причин боли в спине или шее:
- переломов костей
- артроза
- спондилолистеза (вывих или скольжение позвонка над нижним)
- дегенерации дисков
- опухолей
- деформаций позвоночника, таких как кифоз или сколиоз
- врожденных аномалий&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У вашего врача могут быть другие причины рекомендовать рентген позвоночника, шеи или спины.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;риски-процедуры&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Риски процедуры&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Вы можете спросить о количестве радиации, использованной во время процедуры, и рисках, связанных с вашей конкретной ситуацией. Хорошая идея - вести учет вашей прошлой истории воздействия радиации, например, предыдущих сканирований и других видов рентгеновских исследований, чтобы вы могли сообщить об этом своему врачу. Риски, связанные с облучением, могут быть связаны с совокупным количеством рентгеновских исследований в течение длительного периода времени.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы беременны или подозреваете, что можете забеременеть, вы должны сообщить об этом своему врачу. Облучение во время беременности может привести к врожденным дефектам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Могут быть другие риски в зависимости от вашего конкретного состояния здоровья. Обязательно обсудите любые проблемы с вашим врачом до процедуры.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;перед-процедурой&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Перед процедурой&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ваш лечащий врач объяснит вам процедуру и предложит вам задать вопросы, которые могут у вас возникнуть по поводу процедуры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как правило, никакой предварительной подготовки не требуется.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сообщите рентгенологу, если вы беременны или подозреваете, что беременны.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от вашего состояния здоровья рентгенолог может запросить другую специальную подготовку.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;во-время-процедуры&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Во время процедуры&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;panovclinic.ru&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Рентген может быть выполнен амбулаторно или как часть вашего пребывания в больнице. Процедуры могут различаться в зависимости от вашего состояния и практики вашего врача.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как правило, рентгенография позвоночника, шеи или спины следует процессу:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Вас попросят снять любую одежду, украшения, заколки, очки, слуховые аппараты или другие металлические предметы, которые могут помешать процедуре.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы окажетесь на рентгеновском столе, который аккуратно размещает часть позвоночника, которая должна быть подвергнута рентгену, между рентгеновским аппаратом и кассетой с рентгеновской пленкой или цифровым носителем. Ваш лечащий врач может также потребовать, чтобы рентгеновские снимки были сделаны в положения стоя.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Части тела без изображения могут быть закрыты свинцовым фартуком (щитом), чтобы избежать воздействия рентгеновских лучей.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Рентгенолог попросит вас оставаться неподвижным в определенном положении в течение нескольких минут, пока выполняется рентгеновское исследование.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если рентген используется для определения травмы, особое внимание будет уделено предотвращению дальнейших травм. Например, шейный бандаж может быть применен, если есть подозрение на перелом шейного отдела позвоночника.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Некоторые исследования позвоночника могут потребовать нескольких различных положений. Если рентгенолог не проинструктирует вас об обратном, крайне важно оставаться полностью неподвижным во время воздействия. Любое движение может исказить изображение и даже потребовать еще одного исследования, чтобы получить четкое изображение рассматриваемой части тела. Вас могут попросить вдохнуть и выдохнуть во время рентгенографии грудного отдела позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рентгеновский луч будет сфокусирован на области, которую нужно сфотографировать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рентгенолог будет за защитным окном во время съемки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хотя сама рентгенологическая процедура не вызывает боли, манипуляции с исследуемой частью тела могут вызвать некоторый дискомфорт или боль. Это особенно верно в случае недавней травмы или инвазивной процедуры, такой как операция. Рентгенолог будет использовать все возможные меры комфорта и завершит процедуру как можно быстрее, чтобы уменьшить любой дискомфорт или боль.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;после-процедуры&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;После процедуры&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Как правило, после рентгенографии позвоночника, спины или шеи особого режима нет. Однако ваш лечащий врач может дать вам дополнительные или альтернативные инструкции после процедуры, в зависимости от вашей конкретной ситуации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По материалам &lt;a href=&#34;https://www.hopkinsmedicine.org/health/treatment-tests-and-therapies/xrays-of-the-spine-neck-or-back&#34;&gt;John Hopkins University&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Признаки опухоли позвоночника</title>
      <link>/post/could-be-spine-tumor/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/could-be-spine-tumor/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Для людей, испытывающих сильные боли в спине, естественно задаваться вопросом, может ли эта боль быть признаком онкологии позвоночника. Хотя большинство болей в спине не связано с раком или опухолями, это важно проверить. В этой статье объясняется, когда боли в спине могут быть связаны с опухолью позвоночника, как получить точный диагноз и что следует учитывать при выборе вариантов лечения. Эта статья не касается опухолей спинного мозга, которые встречаются гораздо реже. Однако, диагностика таких опухолей во многом схожа с опухолями позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;типы-опухолей-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Типы опухолей позвоночника&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Опухоль позвоночника - это аномальный рост клеток в позвоночном столбе. Эти опухоли могут быть злокачественными или доброкачественными. Злокачественная опухоль состоит из аномальных клеток, которые продолжают неконтролируемо делиться и имеют потенциал для распространения через кровеносную или лимфатическую систему.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Существует 2 общих типа опухолей позвоночника:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Первичные опухоли&lt;/strong&gt; возникают в позвоночном столбе. Большинство первичных опухолей не являются злокачественными.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Вторичные опухоли&lt;/strong&gt;, также называемые метастатическими, распространились на позвоночник из другой части тела. Метастатические опухоли злокачественны. Около 90% диагностированных опухолей позвоночника являются метастатическими.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;2.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;Встречаемость различных опухолей в хирругической практике (по данным Центра Вредена)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;какие-симптомы-при-опухоли-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Какие симптомы при опухоли позвоночника&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Когда боли в спине вызваны злокачественной опухолью позвоночника, обычно:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Боль начинается постепенно и со временем усиливается&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Не облегчается с отдыхом и может усиливаться ночью&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Возникает как острая или шоковая боль в верхней или нижней части спины, которая также может отдавать в ноги, грудь или в другое место тела&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;К другим признакам и симптомам, которые потенциально могут указывать на происхождение болей в спине от опухоли, относятся незапланированная потеря веса, тошнота, лихорадка, озноб или другие тревожные симптомы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;3.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;как-опухоль-позвоночника-может-вызывать-боли-в-спине&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Как опухоль позвоночника может вызывать боли в спине&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Опухоли в позвоночном столбе могут вызвать боли в спине при:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Росте и расширении&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ослаблении кости и переломе позвонка&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сдавлении спинного мозга и/или спинномозговых нервов&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Дополнительные факторы, такие как нестабильность позвоночника, также могут вызывать боли в спине.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;течение-опухолей-позвоночника.&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Течение опухолей позвоночника.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Онкологические заболевания чаще встречаются в пожилом возрасте. Люди в возрасте старше 50 лет, которые болели раком, подвержены повышенному риску развития опухоли позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;4.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Скорость роста опухоли позвоночника может варьироваться в зависимости от типа. Опухоль может быть относительно маленькой и содержаться в позвоночнике, или же она могла уже распространиться через кровь или лимфу (жидкость, которая движется по всему телу) из другого участка тела. Нелеченная злокачественная опухоль позвоночника, скорее всего, будет продолжать расти и может стать опасной для жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Варианты лечения опухоли позвоночника могут включать лучевую терапию, химиотерапию, иммунотерапию и/или хирургическое удаление опухоли. В тех случаях, когда пациент вряд ли хорошо переносит операцию или имеет прогрессирующий рак, вместо удаления опухоли может быть предложена паллиативная помощь, чтобы уменьшить боль и сохранить качество жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;5.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;когда-обращаться-к-врачу&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Когда обращаться к врачу&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Если необъяснимые боли в спине сохраняются в течение пары недель, несмотря на отдых и/или самолечение, обычно рекомендуется посетить врача для проведения медицинского обследования. Сильные боли в спине, которые мешают повседневной деятельности, или любые боли в спине, которые сопровождаются тревожными симптомами, такими как тошнота или потеря веса, требуют немедленного медицинского обследования. Для людей, у которых в настоящее время или ранее был рак, любые новые боли в спине должны быть оценены врачом немедленно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Важно также отметить, что боли в спине редко оказываются раком. Получение точного диагноза болей в спине от медицинского работника является важным первым шагом на пути к поиску эффективного плана лечения.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заболевания позвоночника</title>
      <link>/project/conditions/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/conditions/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;В этом разделе можно ознакомиться с заболеваниями позвоночника и их проявлениями.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Помогают ли нам модели прогнозирования осложнений?</title>
      <link>/post/do-complication-prediction-models-help-us/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/do-complication-prediction-models-help-us/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Традиционное принятие хирургических решений подразумевает взвешивание рисков и преимуществ операции, при этом хирурги, как правило, консультируют пациентов, основываясь на вероятных исходах и показателях осложнений для “среднего” пациента. Однако такая информация может быть не особенно полезной для отдельных пациентов, большинство из которых не являются “среднестатистическими” и могут иметь прогнозируемые исходы и профили риска, значительно отличающиеся от профиля “среднестатистического” пациента.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для того чтобы устранить это ограничение традиционного совместного принятия решений, исследователи работают над созданием моделей прогнозирования исходов и коэффициентов осложнений на основе индивидуальных характеристик. Большинство из них рассматривали конкретные диагнозы и операции и включали компьютерные многомерные модели. К сожалению, большинство хирургов в занятой клинической практике не используют эти модели, так как они громоздки и требуют много времени. Для того, чтобы улучшить клиническую полезность модели прогнозирования риска,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Эндрю Брода и его коллеги проанализировали базу данных NSQIP, которая включает более 48 000 операций по спондилосинтезу шейных позвонков и почти 130 000 поясничных процедур (в нее были включены как декомпрессии, так и спондилосинтез). Эта модель была использована для создания скоринговой системы по 0-12 точкам, основанной на количестве сопутствующих заболеваний, которые предсказывали общую частоту осложнений для шейной и поясничной хирургии. Осложнения регистрировались в течение 30 дней после операции и включали, в частности, послеоперационное переливание крови, инфекцию хирургической раны, тромбоз вен, ТЭЛА, острый коронарный синдром, урогенитальную инфекцию, повторную интубацию и инсульт. Повторные госпитализации и повторные операции в список осложнений не включались.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Они выявили 16 факторов, независимо связанных с частотой осложнений, включая возраст старше 59 лет, ASA баллы 3-5, гипертонию, почечную недостаточность, хроническую сердечную недостаточность, ожирение (ИМТ &amp;gt; 18.5), рак и ХОБЛ. Каждый фактор был одинаково взвешен в их системе баллов. В поясничной когорте общий уровень осложнений составил 12,4%, варьируя от 4% для тех, кто набрал 0 баллов (25% пациентов), до 11% для тех, кто набрал 3 балла (22% пациентов), и до 63% для тех, кто набрал 12 и более баллов (0,2% пациентов). Шейная когорта имела аналогичное распределение по баллам и несколько более низкий общий уровень осложнений (8%). Авторы нашли хорошее согласие с внутренним валидационным анализом с использованием 20% набора данных, не использованных для создания модели. Кривые операторов-получателей показали справедливую прогностическую точность с областью 0,77 под кривой для шейной модели и 0,740 для поясничной модели.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;table.jpeg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Авторы проделали хорошую работу, используя большие данные, для создания достаточно точной модели прогнозирования частоты осложнений, использующей простой алгоритм оценки для шейной и поясничной процедур. Данное исследование имеет все ограничения, связанные с использованием больших административных исследований баз данных, хотя такие факторы, как неверное кодирование данных или отсутствие данных, скорее всего, не оказали значительного влияния на результаты, учитывая большое количество вовлеченных пациентов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основные ограничения в большей степени связаны с характеристиками пациентов и осложнениями, использованными при построении модели. В попытке упростить модель все осложнения, начиная от переливания крови и заканчивая остановкой сердца, были объединены. Аналогичным образом, факторы риска, включая распространенный рак (с отношением шансов 4,3 в случае осложнения) и афроамериканскую расу (отношение шансов 1,2), имели равный вес в оценочной системе. Неспособность дифференцировать пациентов с одноуровневой ламинэктомией от пациентов с многоуровневым спондилосинтезом также приводит к потере информации в модели, что, вероятно, ограничивает ее точность.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Авторы сделали эти компромиссы для того, чтобы упростить оценочную систему и сделать ее более пригодной для использования в клинической практике. Однако, эти чрезмерные упрощения, возможно, ограничили то, насколько сильно модель влияет на процесс принятия решений, выходя за рамки общих показателей осложнений, возникающих при проведении крупных исследований на “среднего” пациента. В поясничной когорте 70% пациентов имели оценку 0-3, а прогнозируемая частота осложнений варьировалась от 4% до 11%. Пациент мог получить оценку “три”, будучи 60-летним афроамериканцем с гипертонической болезнью и отсутствием других сопутствующих заболеваний. Аналогичным образом, онкологический пациент, находящийся на диализе и нуждающийся в дооперационном переливании, также получил бы 3 балла, несмотря на значительно более высокий риск осложнений. Эта модель действительно служит хорошим напоминанием о том, что увеличение числа сопутствующих заболеваний увеличивает риск осложнений. Сколько она добавляет, помимо усилий хирургов, еще предстоит увидеть.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По материалам журнала &lt;a href=&#34;https://journals.lww.com/spinejournal/blog/SpineBlog/pages/post.aspx?PostID=639&#34;&gt;Spine&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://journals.lww.com/spinejournal/Fulltext/2020/05010/Development_of_a_Risk_Prediction_Model_With.17.aspx&#34;&gt;Development of a Risk Prediction Model With Improved Clinical Utility in Elective Cervical and Lumbar Spine Surgery&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Метастазы в позвоночнике (видео)</title>
      <link>/post/spinal-metastasis-webinar/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/spinal-metastasis-webinar/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/3qwG56_Pd-c&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
