<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>дегенеративно-дистрофическое заболевание | Никита Заборовский</title>
    <link>/tags/%D0%B4%D0%B5%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE-%D0%B4%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
      <atom:link href="/tags/%D0%B4%D0%B5%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE-%D0%B4%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>дегенеративно-дистрофическое заболевание</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>дегенеративно-дистрофическое заболевание</title>
      <link>/tags/%D0%B4%D0%B5%D0%B3%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%BD%D0%BE-%D0%B4%D0%B8%D1%81%D1%82%D1%80%D0%BE%D1%84%D0%B8%D1%87%D0%B5%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B5-%D0%B7%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D0%BB%D0%B5%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Виды декомпрессивных операций в хирургии позвоночника</title>
      <link>/post/types-of-decompression-surgery/types-of-decompression-surgery/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/types-of-decompression-surgery/types-of-decompression-surgery/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/types-of-decompression-surgery/types-of-decompression-surgery_files/Ламинэктомия.gif&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Декомпрессия - это хирургическая процедура, которая проводится для снятия давления (компрессии) со спинного мозга или нервных корешков. Давление может быть вызвано переломами, фрагментами дисков, опухолями или инфекцией. Доступ к позвоночнику для декомпрессии может быть передним, боковым или задним.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;дискэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Дискэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Удаление частей межпозвонкового диска, оказывающих давление на нервные элементы. При разрыве &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/anatomy-of-spine/&#34;&gt;фиброзного кольца&lt;/a&gt; диск выступает в просвет позвоночного канала, что называется протрузией. Если фрагмент диска выпирает через отверстие в связке, то это называется экструзией. Если фрагмент полностью прошел через связку и оказался в позвоночном канале, его называют секвестром или свободным фрагментом. Для дискэктомии используют задний доступ через пространство между дужками позвонков или задне-боковой доступ через межпозвонковое отверстие в зависимости от расположения грыжи.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;фораминотомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Фораминотомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Процедура, выполняемая изолировано или в сочетании с хирургическим вмешательством на диске. &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/anatomy-of-spine/&#34;&gt;Форамина&lt;/a&gt; (межпозвонковое отверстие, служащее туннелем для нервов, выходящих из позвоночника) может сужаться из-за ущемления диском, спондилезными шипами или при спондилолистезе. Фораминотомия - это хирургическое расширение межпозвонковых отверстий для снятия давления с нервных корешков от различных причин.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ламинэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Ламинэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Удаление &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/anatomy-of-spine/&#34;&gt;пластинки&lt;/a&gt;, костного элемента, покрывающего задний отдел позвоночного канала. Она может быть выполнена на нескольких уровнях для доступа к спинному мозгу и нервам при различных заболеваниях (опухоли, грыжи и т.п.). Существует несколько разновидностей ламинэктомии.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;ламинотомия&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Ламинотомия&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Образование отверстия в пластинке без нарушения ее непрерывности, чтобы приблизиться к межпозвонковому диску или нервным структурам. Это наиболее распространенный доступ к грыже при микрохирургическом удалении.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;гемиламинэктомия&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Гемиламинэктомия&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Удаление только одной стороны пластинки (правой или левой) относительно &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/anatomy-of-spine/&#34;&gt;остистого отростка&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ламинопластика&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Ламинопластика&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Костная пластинка открывается сбоку как дверь и фиксируется в новом положении пластиной или костью для расширения позвоночного канала. Используется в шейном отделе позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;расширенная-декомпрессивная-ламинэктомия&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Расширенная декомпрессивная ламинэктомия&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Широкая декомпрессия, выполняемая путем удаления пластинки, поперечных остистых отростков и ножек позвонка.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;костотрансверзэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Костотрансверзэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Удаление поперечного отростка позвонка и соседнего ребра для доступа к позвоночнику или спинному мозгу.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;корпэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Корпэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Удаление тела позвонка для декомпрессии нервных структур спереди. Удаленное тело позвонка замещают раличными имплантами для создания опоры в позвоночном столбе.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Помогают ли нам модели прогнозирования осложнений?</title>
      <link>/post/do_complication_prediction_models_help_us/do_complication_prediction_models_help_us/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/do_complication_prediction_models_help_us/do_complication_prediction_models_help_us/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;По материалам журнала &lt;a href=&#34;https://journals.lww.com/spinejournal/blog/SpineBlog/pages/post.aspx?PostID=639&#34;&gt;Spine&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/do_complication_prediction_models_help_us/do_complication_prediction_models_help_us_files/roc.jpeg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Традиционное принятие хирургических решений подразумевает взвешивание рисков и преимуществ операции, при этом хирурги, как правило, консультируют пациентов, основываясь на вероятных исходах и показателях осложнений для “среднего” пациента. Однако такая информация может быть не особенно полезной для отдельных пациентов, большинство из которых не являются “среднестатистическими” и могут иметь прогнозируемые исходы и профили риска, значительно отличающиеся от профиля “среднестатистического” пациента. Для того чтобы устранить это ограничение традиционного совместного принятия решений, исследователи работают над созданием моделей прогнозирования исходов и коэффициентов осложнений на основе индивидуальных характеристик. Большинство из них рассматривали конкретные диагнозы и операции и включали компьютерные многомерные модели. К сожалению, большинство хирургов в занятой клинической практике не используют эти модели, так как они громоздки и требуют много времени. Для того, чтобы улучшить клиническую полезность модели прогнозирования риска, Эндрю Брода и его коллеги проанализировали базу данных NSQIP, которая включает более 48 000 операций по спондилосинтезу шейных позвонков и почти 130 000 поясничных процедур (в нее были включены как декомпрессии, так и спондилосинтез). Эта модель была использована для создания скоринговой системы по 0-12 точкам, основанной на количестве сопутствующих заболеваний, которые предсказывали общую частоту осложнений для шейной и поясничной хирургии. Осложнения регистрировались в течение 30 дней после операции и включали, в частности, послеоперационное переливание крови, инфекцию хирургической раны, тромбоз вен, ТЭЛА, острый коронарный синдром, урогенитальную инфекцию, повторную интубацию и инсульт. Повторные госпитализации и повторные операции в список осложнений не включались. Они выявили 16 факторов, независимо связанных с частотой осложнений, включая возраст старше 59 лет, ASA баллы 3-5, гипертонию, почечную недостаточность, хроническую сердечную недостаточность, ожирение (ИМТ &amp;gt; 18.5), рак и ХОБЛ. Каждый фактор был одинаково взвешен в их системе баллов. В поясничной когорте общий уровень осложнений составил 12,4%, варьируя от 4% для тех, кто набрал 0 баллов (25% пациентов), до 11% для тех, кто набрал 3 балла (22% пациентов), и до 63% для тех, кто набрал 12 и более баллов (0,2% пациентов). Шейная когорта имела аналогичное распределение по баллам и несколько более низкий общий уровень осложнений (8%). Авторы нашли хорошее согласие с внутренним валидационным анализом с использованием 20% набора данных, не использованных для создания модели. Кривые операторов-получателей показали справедливую прогностическую точность с областью 0,77 под кривой для шейной модели и 0,740 для поясничной модели.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/do_complication_prediction_models_help_us/do_complication_prediction_models_help_us_files/table.jpeg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Авторы проделали хорошую работу, используя большие данные, для создания достаточно точной модели прогнозирования частоты осложнений, использующей простой алгоритм оценки для шейной и поясничной процедур. Данное исследование имеет все ограничения, связанные с использованием больших административных исследований баз данных, хотя такие факторы, как неверное кодирование данных или отсутствие данных, скорее всего, не оказали значительного влияния на результаты, учитывая большое количество вовлеченных пациентов. Основные ограничения в большей степени связаны с характеристиками пациентов и осложнениями, использованными при построении модели. В попытке упростить модель все осложнения, начиная от переливания крови и заканчивая остановкой сердца, были объединены. Аналогичным образом, факторы риска, включая распространенный рак (с отношением шансов 4,3 в случае осложнения) и афроамериканскую расу (отношение шансов 1,2), имели равный вес в оценочной системе. Неспособность дифференцировать пациентов с одноуровневой ламинэктомией от пациентов с многоуровневым спондилосинтезом также приводит к потере информации в модели, что, вероятно, ограничивает ее точность. Авторы сделали эти компромиссы для того, чтобы упростить оценочную систему и сделать ее более пригодной для использования в клинической практике. Однако, эти чрезмерные упрощения, возможно, ограничили то, насколько сильно модель влияет на процесс принятия решений, выходя за рамки общих показателей осложнений, возникающих при проведении крупных исследований на “среднего” пациента. В поясничной когорте 70% пациентов имели оценку 0-3, а прогнозируемая частота осложнений варьировалась от 4% до 11%. Пациент мог получить оценку “три”, будучи 60-летним афроамериканцем с гипертонической болезнью и отсутствием других сопутствующих заболеваний. Аналогичным образом, онкологический пациент, находящийся на диализе и нуждающийся в дооперационном переливании, также получил бы 3 балла, несмотря на значительно более высокий риск осложнений. Эта модель действительно служит хорошим напоминанием о том, что увеличение числа сопутствующих заболеваний увеличивает риск осложнений. Сколько она добавляет, помимо усилий хирургов, еще предстоит увидеть.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://journals.lww.com/spinejournal/Fulltext/2020/05010/Development_of_a_Risk_Prediction_Model_With.17.aspx&#34;&gt;Development of a Risk Prediction Model With Improved Clinical Utility in Elective Cervical and Lumbar Spine Surgery&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как улучшить шансы на успешную операцию на позвоночнике</title>
      <link>/post/successful-spine-surgery.successful-spine-surgery/successful-spine-surgery.successful-spine-surgery/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/successful-spine-surgery.successful-spine-surgery/successful-spine-surgery.successful-spine-surgery/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Знаете ли вы, что операция по скреплению позвонков (спондилосинтез) на самом деле не создает костного блока? Операция проводится с целью создания условий для развития костного блока, и в течение следующих 6-18 месяцев ваш организм должен создать костные клетки, чтобы сформировать новый костный мостик, который пересекает пораженный сегмент позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/Successful-Spine-Surgery.Successful-Spine-Surgery_files/bone%20fusion.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это сильно отличает спондилосинтез от большинства операций, в которых хирург устранял патологию к концу операции. При слиянии позвонков вашему телу фактически приходится выполнять большую часть работы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для людей, которые хотят помочь создать самые благоприятные условия для успешного образования костного блока, несколько советов:&lt;/p&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Брось курить&lt;/strong&gt; На самом деле, бросьте употреблять любые виды никотина, в том числе жевательный табак и сигары. Никотин ранит клетки костного мозга и значительно усложняет процесс образования новых костных клеток, необходимых для формирования костного блока. Многие хирурги, специализирующиеся на хирургии позвоночника, требуют, чтобы их пациенты бросили курить, прежде чем проводить операцию по спондилосинтезу.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Помни о своем весе&lt;/strong&gt; Исследования показали, что в группе пациентов с ожирением статистически более длительное время операции и более высокий процент осложнений, поэтому, насколько это возможно, лучше всего попытаться сбросить лишний вес перед операцией.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Попробуй поупражняться перед операцией&lt;/strong&gt; Если вы знаете, что через несколько недель или месяцев вам сделают операцию, используйте это время, чтобы постараться прийти в форму как можно раньше. Если вы испытываете сильную боль, это может быть сложно. Но даже небольшое количество физических упражнений и движений лучше, чем ничего. Например, старайтесь ходить по крайней мере 5-10 минут 3-4 раза в день. Вы обнаружите, что ваши усилия окупятся после операции, когда от вас ожидают ежедневной ходьбы в рамках реабилитации. Если у вас возникли трудности, попросите Вашего хирурга прописать лечебную физкультуру перед операцией, чтобы вы могли безопасно заниматься спортом под руководством врача.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Приготовиться к послеоперационным ограничениям&lt;/strong&gt; После спондилосинтеза для достижения первой стадии заживления требуется приблизительно 3 месяца. В течение этих первых 3 месяцев необходимо быть осторожным, чтобы избежать действий, которые могут поставить под угрозу костный трансплантат. Эти виды деятельности обычно включают в себя скручивание или сгибание-разгибание нижней части спины или энергичные мероприятия, такие как бег и другие виды спорта.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Примите обязательство по послеоперационной реабилитации&lt;/strong&gt; И последнее, но не менее важное, вы должны будете взять на себя обязательство приложить серьезные усилия в реабилитации для того, чтобы ваш позвоночник превратился в месте операции в крепкую твердую кость. Ваша кость сделана из живой ткани, и хорошая физиотерапевтическая программа подвергнет кость стрессу, чтобы она могла вырасти.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Для каждого человека принятие решения об операции на позвоночнике - это большое дело. Спондилосинтез - это обширная операция с довольно длительным периодом заживления. Убедившись, что вы делаете все возможное, чтобы развился хороший костный блок, вы значительно повысите свои шансы уменьшение или устранение боли.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оценка мышечной силы</title>
      <link>/post/muscular-strenght/muscular-strenght/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/muscular-strenght/muscular-strenght/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Оценка мышечной силы может помочь локализовать участок поражения в определенном месте позвоночника или нервной системы. Необходимо испытать силу каждой группы мышц с двух сторон для сравнения.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;шкала-оценки-мышечной-силы-mrc-medical-research-council-scale-1981&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Шкала оценки мышечной силы MRC (Medical Research Council Scale, 1981)&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
&lt;colgroup&gt;
&lt;col width=&#34;8%&#34; /&gt;
&lt;col width=&#34;91%&#34; /&gt;
&lt;/colgroup&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;Баллы&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Характеристика&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Полный паралич&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Пальпируемые или видимые сокращения мышц&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Активные движения в полном объеме без преодоления силы тяжести&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Активные движения в полном объеме с преодолением силы тяжести&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Активные движения в полном объеме с преодолением силы тяжести и небольшого внешнего противодействия&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Активные движения в полном объеме с преодолением силы тяжести и максимального внешнего противодействия (нормальные)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Классификация Modic</title>
      <link>/post/modic-changes/modic-changes/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/modic-changes/modic-changes/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Изменения по типу Modic представляют собой классификацию изменений МРТ-сигнала замыкательных пластинок тел позвонков. В 1988 году &lt;a href=&#34;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/3336678&#34;&gt;Майкл Модик описал изменения&lt;/a&gt; по типу асептического спондилита. Представленные изменения замыкательных пластинок и структуры костного мозга тесно связаны с &lt;a href=&#34;https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1529943015015065&#34;&gt;типичным дегенеративным процессом поясничного отдела позвоночника&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Классификация изменений костного мозга тел позвонков, в прилежащих к МПД областях по Modic определялась следующим образом на сагиттальных Т1-взвешенных изображениях (Т1) и Т2-взвешенных изображениях (Т2):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/Modic-changes_files/modic_1.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;colgroup&gt;
&lt;col width=&#34;5%&#34; /&gt;
&lt;col width=&#34;94%&#34; /&gt;
&lt;/colgroup&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;Тип&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Характеристика&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Зоны низкой интенсивности сигнала на T1 и высокой интенсивности на T2 по сравнению с костным мозгом. Соответствует гиперваскуляризации фиброзной ткани, изменениям вследствие воспаления и отека;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Высокая интенсивность сигнала на Т1 и Т2. Соответствует жировой дегенерации костного мозга;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Низкая интенсивность сигнала на Т1 и Т2. Соответствует появлению реактивных склеротических изменений в губчатом веществе тел позвонков.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/Modic-changes_files/modic_2.PNG&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Инъекция в межпозвонковые (фасеточные) суставы</title>
      <link>/post/facet-joint-injection/facet-joint-injection/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/facet-joint-injection/facet-joint-injection/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/Facet-joint-injection_files/fj-injection.png&#34; width=&#34;400&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Межпозвонковые (фасеточные) суставы - это мелкие суставы в задней части позвоночника. На каждом уровне они расположены справа и слева, а между ними находится поверхность амортизирующей ткани (хрящ). Как и любой другой сустав в организме, фасеточные суставы могут воспаляться из-за артрита и быть источником боли и скованности, как правило, в нижней части спины. Большинство людей, страдающих этой проблемой, обычно жалуются, что боль наиболее выражена утром, уменьшается в течение дня и снова усиливается позже. Боль также может усиливаться при скручивании позвоночника или откидывании назад (разгибании).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Инъекция в фасеточный сустав состоит из анестетика и стероида. Это уменьшает воспаление в суставном пространстве, что поможет уменьшить боль и другие симптомы, вызванные воспалением. Инъекции в фасеточный сустав часто используются в качестве диагностического средства для подтверждения конкретного источника боли.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;о-процедуре&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;О процедуре&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Инъекция проводится в положении на животе. Кожа на спине очищается антисептическим раствором, после чего проводится инъекция. В качестве руководства используется рентгеновский снимок в режиме реального времени, который направляет иглу в область фасеточных суставов.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;риски-и-осложнения&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Риски и осложнения&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;К счастью, существует очень мало рисков, связанных с инъекциями в фасетные суставы. Наиболее распространенным побочным эффектом является дискомфорт, который является временным. Другие очень редкие риски включают инфекцию, повреждение нерва или кровотечение. Иногда, однако, трудно сделать инъекцию из-за наличия костных наростов на кончике сустава, которые препятствуют проникновению иглы.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;возвращение-домой&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Возвращение домой&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Обычно вас отпускают домой через час после инъекции. Договоритесь о том, чтобы вас забрал друг или родственник, так как не рекомендуется ездить самостоятельно или пользоваться общественным транспортом. Ответственный человек должен остаться с вами на ночь. Если вам, скорее всего, понадобится медицинский транспорт, пожалуйста, договоритесь об этом заранее.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дегенеративно-дистрофическое заболевание поясничного отдела позвоночника</title>
      <link>/post/lumbar-degenerative-disc-disease/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/lumbar-degenerative-disc-disease/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;дегенерация-межпозвонковых-дисков&#34;&gt;Дегенерация межпозвонковых дисков&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Когда поврежденные диски в поясничном отделе позвоночника вызывают боли, это называется дегенеративно-дистрофическим заболеванием позвоночника (остеохондроз).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Межпозвонковые диски представляют собой прочные, волокнистые структуры, которые действуют как связки между позвонками, поглощая давление и обеспечивая амортизацию позвоночного столба. Диски гибкие, но достаточно прочные, чтобы облегчить такие движения, как сгибание вперед, назад и из стороны в сторону.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Читать: &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/anatomu-of-spine/&#34;&gt;Строение позвоночника&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на то, о чем свидетельствует название, дегенеративное заболевание дисков не считается истинной болезнью и не прогрессирует со временем. Диски естественным образом изнашиваются с возрастом, и каждый человек испытывает некоторую дегенерацию дисков. Дегенеративное заболевание дисков относится только к состоянию болезненной дегенерации дисков, и не редко симптомы ослабевают по мере того, как позвоночник постепенно стабилизируется.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;состав-межпозвонковых-дисков&#34;&gt;Состав межпозвонковых дисков&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Межпозвонковый диск состоит из трех основных частей:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Фиброзное кольцо. Внешняя часть диска состоит из концентрических колец коллагена, которые скручиваются и сгибаются при движении позвоночника.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пульпозное ядро. Внутренняя часть диска представляет собой гелеобразную смесь воды и белков, которая обеспечивает амортизацию между телами позвонков.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Хрящевые концевые пластинки. Между диском и каждым телом позвонка находится концевая пластинка, изготовленная из хряща, которая соединяет диск с позвонками и действует как привратник, контролируя поток кислорода и питательных веществ в пространство диска.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Нервные корешки и кровеносные сосуды проникают только во внешнюю область дисков позвоночника, то есть диски имеют мало способностей к восстановлению и иннервации. Диски получают питание в основном за счет диффузии кровяных клеток через концевые пластинки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Изношенный диск характеризуется значительным снижением концентрации влаги, что делает его негибким, маленьким и более склонным к разрыву снаружи. Когда один из дисков изнашивается, он может изменить структуру и механику поясничного отдела позвоночника, особенно в сегменте, окружающем диск.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Боль в фасеточных (межпозвонковых) суставах после операции на позвоночнике</title>
      <link>/post/facet-joint-pain-after-spine-surgery/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/facet-joint-pain-after-spine-surgery/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Есть несколько причин, из-за которых эти суставы могут вызывать боль:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Нервы в суставах могут сжиматься и/или раздражаться воспалительными веществами.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Фасеточные суставы могут изнашиваться, стать артритными и вызывать боль, образуя остеофиты (костные шпоры), которые сжимают нервы, проходящие в ногах.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Как и во многих суставах, в межпозвонковых суставах могут происходить дегенеративные изменения, которые могут стать болезненными. Дегенерация, скорее всего, произойдет в позвоночнике в процессе старения, независимо от того, была ли проведена операция или нет. Однако некоторые виды операций на позвоночнике могут изменять нагрузку или характер движений позвоночника, что, в свою очередь, может повлиять на фасеточные суставы.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;причины-послеоперационных-болей-в-фасеточных-суставах&#34;&gt;Причины послеоперационных болей в фасеточных суставах&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Фасеточные суставы могут быть связаны с болью после операции на позвоночнике несколькими причинами:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Эти суставы могут продолжать изнашиваться после хирургического вмешательства по поводу грыжи диска или сдавливания нервных корешков на том же уровне позвоночника.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Операция может изменить нагрузку или характер движений в этих суставах, что приведет к дегенерации и болезненным ощущениям.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;После стабилизации позвоночника на одном уровне движение в сегменте рядом с ним может быть изменено, чтобы компенсировать вызванные стабилизацией изменения. Это изменение в характере движения может привести к изнашиванию и болезненным ощущениям в соседних сегментах позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Боль в фасеточных суставах трудно выявить без инъекций в эти суставы. При болях в спине пациенты могут испытывать боль от нескольких источников в позвоночнике. Хотя операция может решить одну проблему, существующие боли в фасеточных суставах, возможно, не были распознаны до операции на позвоночнике и, следовательно, не были устранены.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;варианты-лечения-фасеточных-суставных-болей&#34;&gt;Варианты лечения фасеточных суставных болей&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Лечение фасеточных болей в суставах может включать в себя одно или сочетание следующих действий:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Физиотерапия&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Медикаментозная терапия&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Массаж&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Если эти методы лечения не приносят облегчение, то возможны и более инвазивные процедуры, в том числе:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Инъекция обезболивающего средства в сустав&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если инъекция обеспечивает кратковременное облегчение, то для прижигания мелких нервов в суставе может быть выполнена радиочастотная денервация.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если дегенерация фасеток приводит к сжатию нервного корешка, ткани могут быть удалены во время хирургической декомпрессии&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если позвоночник нестабилен или боли сохраняются, может быть рассмотрена возможность проведения операции по стабилизации позвоночника.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;некоторые-аспекты-лечения&#34;&gt;Некоторые аспекты лечения&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Наиболее важным аспектом предоперационного планирования является постановка диагноза. Как и в случае с инвестициями в недвижимость, где акцент делается на &amp;ldquo;Местоположение, Местоположение, Местоположение&amp;rdquo;, в хирургии позвоночника акцент ставится на &amp;ldquo;Диагностика, Диагностика, Диагностика&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поэтому подчеркивается, что прежде чем рассматривать любое хирургическое вмешательство на позвоночнике, необходимо провести тщательную диагностическую работу для определения любых и ВСЕХ причин болей в спине, которые необходимо устранить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это является одной из причин, по которой необходимо провести предоперационное обсуждение и разработать программу обучения пациента. Этот процесс даст пациенту полное понимание того, что известно и неизвестно в каждом отдельном случае, и какие ожидания могут быть в соответствии со всеми вариантами лечения.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
