<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>degenerative | Никита Заборовский</title>
    <link>https://zaborovskii.github.io/tags/degenerative/</link>
      <atom:link href="https://zaborovskii.github.io/tags/degenerative/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>degenerative</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://zaborovskii.github.io/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>degenerative</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/tags/degenerative/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Преимущества малоинвазивных методов в хирургии позвоночника</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/miss_benefits/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/miss_benefits/</guid>
      <description>


&lt;!-- Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;script type=&#34;text/javascript&#34; &gt;
   (function(m,e,t,r,i,k,a){m[i]=m[i]||function(){(m[i].a=m[i].a||[]).push(arguments)};
   m[i].l=1*new Date();k=e.createElement(t),a=e.getElementsByTagName(t)[0],k.async=1,k.src=r,a.parentNode.insertBefore(k,a)})
   (window, document, &#34;script&#34;, &#34;https://mc.yandex.ru/metrika/tag.js&#34;, &#34;ym&#34;);

   ym(50002336, &#34;init&#34;, {
        clickmap:true,
        trackLinks:true,
        accurateTrackBounce:true,
        webvisor:true
   });
&lt;/script&gt;
&lt;noscript&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src=&#34;https://mc.yandex.ru/watch/50002336&#34; style=&#34;position:absolute; left:-9999px;&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;!-- /Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;p&gt;Операции на позвоночнике являются одними из наиболее распространенных видов хирургических вмешательств. Это связано с большой распространенностью заболеваний позвоночника, таких как грыжи межпозвонковых дисков, стеноз позвоночного канала, нестабильность и другие. Количество таких операций с каждым годом увеличивается. Вместе с тем, традиционные открытые операции на позвоночнике зачастую сопровождаются выраженным болевым синдромом в послеоперационном периоде, длительным восстановлением и риском осложнений. В связи с этим особую актуальность в последние годы приобретает внедрение минимально-инвазивных технологий, позволяющих уменьшить травматичность вмешательств на позвоночнике и улучшить результаты лечения пациентов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Минимально-инвазивная хирургия позвоночника - это комплекс современных хирургических методик, которые позволяют выполнить необходимое вмешательство на позвоночнике через разрезы малого размера и с минимальной травмой для пациента.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В отличие от традиционных открытых операций, при которых разрез может достигать 20-30 см, в минимально-инвазивной хирургии используются доступы длиной 1-2 см. Это достигается за счет применения специальных ретракторных систем, эндоскопической и микроскопической техники, а также новейших хирургических инструментов.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;основные-преимущества-минимально-инвазивных-операций&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Основные преимущества минимально-инвазивных операций:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Значительно меньшая интраоперационная кровопотеря и травма мягких тканей.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Минимальный послеоперационный болевой синдром. Пациенты отмечают существенное облегчение боли сразу после операции.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Быстрое восстановление и возвращение к нормальной жизни. Возможность вернуться к легкой работе уже через 1-2 недели.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Значительно меньший риск послеоперационных осложнений, таких как нагноение, неврологические нарушения.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отличный косметический результат благодаря небольшим разрезам.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Таким образом, минимально-инвазивные технологии позволяют максимально щадяще и эффективно выполнить операцию на позвоночнике, обеспечив пациенту быстрое выздоровление и отличный результат.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;основные-минимально-инвазивные-методики-в-хирургии-позвоночника&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Основные минимально-инвазивные методики в хирургии позвоночника&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эндоскопические операции с использованием специальных ретракторов и оптики, позволяющие визуализировать структуры позвоночника через небольшой доступ. Это наиболее распространенный вид минимально-инвазивных вмешательств при грыжах дисков и стенозах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Микрохирургическая декомпрессия подразумевает использование увеличительной оптики для визуализации и освобождения сдавленных нервных структур от рубцов и костных фрагментов минимально травматичным способом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Малоинвазивная транспедикулярная фиксация при нестабильности и переломах позвонков с использованием специальных имплантатов и инструментов. Проводится через разрезы 1-2 см. Позволяет значительно сократить операционную травму по сравнению с открытой фиксацией.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вертебропластика - малоинвазивная процедура для лечения компрессионных переломов позвонков. Заключается в чрескожном введении костного цемента в тело повреждённого позвонка под контролем флюороскопии. Позволяет быстро стабилизировать позвонок и устранить боль.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;преимущества-минимально-инвазивной-хирургии&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Преимущества минимально-инвазивной хирургии&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Снижение интраоперационной травмы и кровопотери. Минимально-инвазивные доступы позволяют максимально атравматично выполнить необходимое вмешательство.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Значительное уменьшение послеоперационного болевого синдрома. Пациенты отмечают существенное облегчение боли уже в первые часы после минимально-инвазивных операций.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Более быстрое восстановление и возвращение к повседневной жизни. Возможность приступить к легким физическим нагрузкам через 7-10 дней после операции.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Меньший риск осложнений в виде инфекций, повреждений нервных структур благодаря атравматичности доступа.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Снижение вероятности развития рубцовых изменений и необходимости повторных операций.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отличный косметический результат за счет небольших, эстетичных разрезов.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Таким образом, применение минимально-инвазивных технологий на позвоночнике позволяет добиться максимальной эффективности хирургического лечения при минимальном ущербе для пациента. Это значительно улучшает результаты операций и ускоряет выздоровление.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Минимально-инвазивные методики являются важнейшим направлением развития современной хирургии позвоночника. Их активное внедрение позволяет значительно улучшить результаты оперативного лечения пациентов с различными заболеваниями позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Применение щадящих технологий, таких как эндоскопия, микрохирургическая декомпрессия, малоинвазивная транспедикулярная фиксация, вертебропластика, дает возможность выполнить необходимое вмешательство с минимальной травмой для пациента. Это способствует снижению боли, ускорению восстановления, уменьшению риска осложнений и улучшению качества жизни пациентов после операций на позвоночнике. Поэтому освоение и широкое применение таких технологий является важнейшей задачей современной хирургии позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Russian Spine Forms</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/russian-spine-forms/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/russian-spine-forms/</guid>
      <description>


&lt;!-- Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;script type=&#34;text/javascript&#34; &gt;
   (function(m,e,t,r,i,k,a){m[i]=m[i]||function(){(m[i].a=m[i].a||[]).push(arguments)};
   m[i].l=1*new Date();k=e.createElement(t),a=e.getElementsByTagName(t)[0],k.async=1,k.src=r,a.parentNode.insertBefore(k,a)})
   (window, document, &#34;script&#34;, &#34;https://mc.yandex.ru/metrika/tag.js&#34;, &#34;ym&#34;);

   ym(50002336, &#34;init&#34;, {
        clickmap:true,
        trackLinks:true,
        accurateTrackBounce:true,
        webvisor:true
   });
&lt;/script&gt;
&lt;noscript&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src=&#34;https://mc.yandex.ru/watch/50002336&#34; style=&#34;position:absolute; left:-9999px;&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;!-- /Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;p&gt;Вместе с &lt;a href=&#34;https://www.sfspine.com/providers/dimitriy-g-kondrashov-m-d-faaos/&#34;&gt;Дмитрием Кондрашовым&lt;/a&gt; и его коллегами из Сан-Франциско мы создали ресурс &lt;a href=&#34;http://russianspineforms.tilda.ws/&#34;&gt;Russian Spine Forms&lt;/a&gt; для размещения опросников для пациентов с патологией позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одной из ключевых проблем в области хирургии позвоночника является оценка эффективности лечения. Опросники представляют собой мощный инструмент, который позволяет собрать информацию от пациентов. Это позволяет более объективно смотреть на исходы лечения. Качество жизни и удовлетворенность - это главные метрики эффективности операции.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К сожалению, практически не существует опросников, созданных в нашей стране. Переведенные опросники позволяют использовать уже существующие инструменты, которые были разработаны и применены в мировой практике. Это дает возможность проводить исследования, сопоставлять результаты и делать выводы, сравнивая их с международными данными. Такой подход способствует обогащению научного сообщества и объективному анализу полученных результатов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако необходимо учитывать, что перевод может влиять на точность и понимание вопросов и ответов. Поэтому важно проводить валидацию переведенных опросников, чтобы убедиться в их культурной адаптации и понятности для пациентов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Этапы перевода и валидизации:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Прямой перевод с английского на русский: Два исследователя, являющихся носителями русского языка, выполняют перевод опросника с английского на русский. Это позволяет сохранить смысл и оригинальные концепты опросника.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Обратный перевод на английский: Два носителя английского языка выполняют обратный перевод русской версии опросника на английский. Этот шаг предпринимают для проверки соответствия и точности перевода.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Сравнение и разработка предварительного варианта: Экспертная комиссия, состоящая из двух переводчиков, методиста по исследованиям и клиницистов, проводит сравнение переводов и разрабатывает предварительный вариант опросника. В ходе этого процесса учитываются языковые и культурные особенности русского языка, чтобы обеспечить максимальную понятность и точность перевода.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Разработка окончательного варианта: Предварительный вариант опросника дают для оценки небольшой группе пациентов. После этого уточняют о трудностях при заполнении. На основании предварительного тестирования разрабатывают окончательную версию опросника.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Процесс валидизации: Чтобы обеспечить достоверность и качество перевода, опросник подвергают сопоставлению с известными переведенными опросниками. Это позволяет оценить соответствие содержания опросника с другими эквивалентными инструментами.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;На сайте &lt;a href=&#34;http://russianspineforms.tilda.ws/&#34;&gt;Russian Spine Forms&lt;/a&gt; мы планируем размещать русскоязычные версии опросников в области хирургии позвоночника. При возможности, будем публиковать анкеты от других рабочих групп со ссылками на авторов.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
