<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>degenerative | Никита Заборовский</title>
    <link>https://zaborovskii.github.io/tags/degenerative/</link>
      <atom:link href="https://zaborovskii.github.io/tags/degenerative/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>degenerative</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://zaborovskii.github.io/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>degenerative</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/tags/degenerative/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Russian Spine Forms</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/russian-spine-forms/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/russian-spine-forms/</guid>
      <description>


&lt;!-- Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;script type=&#34;text/javascript&#34; &gt;
   (function(m,e,t,r,i,k,a){m[i]=m[i]||function(){(m[i].a=m[i].a||[]).push(arguments)};
   m[i].l=1*new Date();k=e.createElement(t),a=e.getElementsByTagName(t)[0],k.async=1,k.src=r,a.parentNode.insertBefore(k,a)})
   (window, document, &#34;script&#34;, &#34;https://mc.yandex.ru/metrika/tag.js&#34;, &#34;ym&#34;);

   ym(50002336, &#34;init&#34;, {
        clickmap:true,
        trackLinks:true,
        accurateTrackBounce:true,
        webvisor:true
   });
&lt;/script&gt;
&lt;noscript&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src=&#34;https://mc.yandex.ru/watch/50002336&#34; style=&#34;position:absolute; left:-9999px;&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;!-- /Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;p&gt;Вместе с &lt;a href=&#34;https://www.sfspine.com/providers/dimitriy-g-kondrashov-m-d-faaos/&#34;&gt;Дмитрием Кондрашовым&lt;/a&gt; и его коллегами из Сан-Франциско мы создали ресурс &lt;a href=&#34;http://russianspineforms.tilda.ws/&#34;&gt;Russian Spine Forms&lt;/a&gt; для размещения опросников для пациентов с патологией позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одной из ключевых проблем в области хирургии позвоночника является оценка эффективности лечения. Опросники представляют собой мощный инструмент, который позволяет собрать информацию от пациентов. Это позволяет более объективно смотреть на исходы лечения. Качество жизни и удовлетворенность - это главные метрики эффективности операции.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К сожалению, практически не существует опросников, созданных в нашей стране. Переведенные опросники позволяют использовать уже существующие инструменты, которые были разработаны и применены в мировой практике. Это дает возможность проводить исследования, сопоставлять результаты и делать выводы, сравнивая их с международными данными. Такой подход способствует обогащению научного сообщества и объективному анализу полученных результатов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако необходимо учитывать, что перевод может влиять на точность и понимание вопросов и ответов. Поэтому важно проводить валидацию переведенных опросников, чтобы убедиться в их культурной адаптации и понятности для пациентов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Этапы перевода и валидизации:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Прямой перевод с английского на русский: Два исследователя, являющихся носителями русского языка, выполняют перевод опросника с английского на русский. Это позволяет сохранить смысл и оригинальные концепты опросника.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Обратный перевод на английский: Два носителя английского языка выполняют обратный перевод русской версии опросника на английский. Этот шаг предпринимают для проверки соответствия и точности перевода.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Сравнение и разработка предварительного варианта: Экспертная комиссия, состоящая из двух переводчиков, методиста по исследованиям и клиницистов, проводит сравнение переводов и разрабатывает предварительный вариант опросника. В ходе этого процесса учитываются языковые и культурные особенности русского языка, чтобы обеспечить максимальную понятность и точность перевода.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Разработка окончательного варианта: Предварительный вариант опросника дают для оценки небольшой группе пациентов. После этого уточняют о трудностях при заполнении. На основании предварительного тестирования разрабатывают окончательную версию опросника.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Процесс валидизации: Чтобы обеспечить достоверность и качество перевода, опросник подвергают сопоставлению с известными переведенными опросниками. Это позволяет оценить соответствие содержания опросника с другими эквивалентными инструментами.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;На сайте &lt;a href=&#34;http://russianspineforms.tilda.ws/&#34;&gt;Russian Spine Forms&lt;/a&gt; мы планируем размещать русскоязычные версии опросников в области хирургии позвоночника. При возможности, будем публиковать анкеты от других рабочих групп со ссылками на авторов.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
