<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>procedure | Никита Заборовский</title>
    <link>https://zaborovskii.github.io/tags/procedure/</link>
      <atom:link href="https://zaborovskii.github.io/tags/procedure/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>procedure</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://zaborovskii.github.io/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>procedure</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/tags/procedure/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Преимущества малоинвазивных методов в хирургии позвоночника</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/miss_benefits/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/miss_benefits/</guid>
      <description>


&lt;!-- Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;script type=&#34;text/javascript&#34; &gt;
   (function(m,e,t,r,i,k,a){m[i]=m[i]||function(){(m[i].a=m[i].a||[]).push(arguments)};
   m[i].l=1*new Date();k=e.createElement(t),a=e.getElementsByTagName(t)[0],k.async=1,k.src=r,a.parentNode.insertBefore(k,a)})
   (window, document, &#34;script&#34;, &#34;https://mc.yandex.ru/metrika/tag.js&#34;, &#34;ym&#34;);

   ym(50002336, &#34;init&#34;, {
        clickmap:true,
        trackLinks:true,
        accurateTrackBounce:true,
        webvisor:true
   });
&lt;/script&gt;
&lt;noscript&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src=&#34;https://mc.yandex.ru/watch/50002336&#34; style=&#34;position:absolute; left:-9999px;&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;!-- /Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;p&gt;Операции на позвоночнике являются одними из наиболее распространенных видов хирургических вмешательств. Это связано с большой распространенностью заболеваний позвоночника, таких как грыжи межпозвонковых дисков, стеноз позвоночного канала, нестабильность и другие. Количество таких операций с каждым годом увеличивается. Вместе с тем, традиционные открытые операции на позвоночнике зачастую сопровождаются выраженным болевым синдромом в послеоперационном периоде, длительным восстановлением и риском осложнений. В связи с этим особую актуальность в последние годы приобретает внедрение минимально-инвазивных технологий, позволяющих уменьшить травматичность вмешательств на позвоночнике и улучшить результаты лечения пациентов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Минимально-инвазивная хирургия позвоночника - это комплекс современных хирургических методик, которые позволяют выполнить необходимое вмешательство на позвоночнике через разрезы малого размера и с минимальной травмой для пациента.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В отличие от традиционных открытых операций, при которых разрез может достигать 20-30 см, в минимально-инвазивной хирургии используются доступы длиной 1-2 см. Это достигается за счет применения специальных ретракторных систем, эндоскопической и микроскопической техники, а также новейших хирургических инструментов.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;основные-преимущества-минимально-инвазивных-операций&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Основные преимущества минимально-инвазивных операций:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Значительно меньшая интраоперационная кровопотеря и травма мягких тканей.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Минимальный послеоперационный болевой синдром. Пациенты отмечают существенное облегчение боли сразу после операции.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Быстрое восстановление и возвращение к нормальной жизни. Возможность вернуться к легкой работе уже через 1-2 недели.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Значительно меньший риск послеоперационных осложнений, таких как нагноение, неврологические нарушения.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отличный косметический результат благодаря небольшим разрезам.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Таким образом, минимально-инвазивные технологии позволяют максимально щадяще и эффективно выполнить операцию на позвоночнике, обеспечив пациенту быстрое выздоровление и отличный результат.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;основные-минимально-инвазивные-методики-в-хирургии-позвоночника&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Основные минимально-инвазивные методики в хирургии позвоночника&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Эндоскопические операции с использованием специальных ретракторов и оптики, позволяющие визуализировать структуры позвоночника через небольшой доступ. Это наиболее распространенный вид минимально-инвазивных вмешательств при грыжах дисков и стенозах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Микрохирургическая декомпрессия подразумевает использование увеличительной оптики для визуализации и освобождения сдавленных нервных структур от рубцов и костных фрагментов минимально травматичным способом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Малоинвазивная транспедикулярная фиксация при нестабильности и переломах позвонков с использованием специальных имплантатов и инструментов. Проводится через разрезы 1-2 см. Позволяет значительно сократить операционную травму по сравнению с открытой фиксацией.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вертебропластика - малоинвазивная процедура для лечения компрессионных переломов позвонков. Заключается в чрескожном введении костного цемента в тело повреждённого позвонка под контролем флюороскопии. Позволяет быстро стабилизировать позвонок и устранить боль.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;преимущества-минимально-инвазивной-хирургии&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Преимущества минимально-инвазивной хирургии&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Снижение интраоперационной травмы и кровопотери. Минимально-инвазивные доступы позволяют максимально атравматично выполнить необходимое вмешательство.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Значительное уменьшение послеоперационного болевого синдрома. Пациенты отмечают существенное облегчение боли уже в первые часы после минимально-инвазивных операций.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Более быстрое восстановление и возвращение к повседневной жизни. Возможность приступить к легким физическим нагрузкам через 7-10 дней после операции.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Меньший риск осложнений в виде инфекций, повреждений нервных структур благодаря атравматичности доступа.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Снижение вероятности развития рубцовых изменений и необходимости повторных операций.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отличный косметический результат за счет небольших, эстетичных разрезов.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Таким образом, применение минимально-инвазивных технологий на позвоночнике позволяет добиться максимальной эффективности хирургического лечения при минимальном ущербе для пациента. Это значительно улучшает результаты операций и ускоряет выздоровление.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Минимально-инвазивные методики являются важнейшим направлением развития современной хирургии позвоночника. Их активное внедрение позволяет значительно улучшить результаты оперативного лечения пациентов с различными заболеваниями позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Применение щадящих технологий, таких как эндоскопия, микрохирургическая декомпрессия, малоинвазивная транспедикулярная фиксация, вертебропластика, дает возможность выполнить необходимое вмешательство с минимальной травмой для пациента. Это способствует снижению боли, ускорению восстановления, уменьшению риска осложнений и улучшению качества жизни пациентов после операций на позвоночнике. Поэтому освоение и широкое применение таких технологий является важнейшей задачей современной хирургии позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое радиочастотная денервация?</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/rfd/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/rfd/</guid>
      <description>
&lt;script src=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/rfd/index_files/header-attrs/header-attrs.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;!-- Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;script type=&#34;text/javascript&#34; &gt;
   (function(m,e,t,r,i,k,a){m[i]=m[i]||function(){(m[i].a=m[i].a||[]).push(arguments)};
   m[i].l=1*new Date();k=e.createElement(t),a=e.getElementsByTagName(t)[0],k.async=1,k.src=r,a.parentNode.insertBefore(k,a)})
   (window, document, &#34;script&#34;, &#34;https://mc.yandex.ru/metrika/tag.js&#34;, &#34;ym&#34;);

   ym(50002336, &#34;init&#34;, {
        clickmap:true,
        trackLinks:true,
        accurateTrackBounce:true,
        webvisor:true
   });
&lt;/script&gt;
&lt;noscript&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src=&#34;https://mc.yandex.ru/watch/50002336&#34; style=&#34;position:absolute; left:-9999px;&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;!-- /Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;p&gt;Радиочастотная денервация - это минимально инвазивная процедура, которая помогает снять хроническую боль в спине и шее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Процедура денервации прерывает болевой сигнал, возникающий из-за нервов вокруг межпозвонковых суставов позвоночника. У пациентов облегчается боль в позвоночнике за счет удаления небольшого участка нервных волокон при помощи тока высокой частоты.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;в-каких-случаях-проводят-радиочастотную-денервацию&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;В каких случаях проводят радиочастотную денервацию?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Цели лечения с помощью денервации заключаются в следующем:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Уменьшение боли в шее или спине на длительные периоды времени, обычно более 6 месяцев.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Улучшение функции мышц шеи и спины для большего диапазона движений, что может позволить пациенту продолжить программу лечебной физкультуры.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Уменьшение обезболивающих, которые, как правило, имеют серьезные побочные эффекты или риски при длительном применении.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Радиочастотная денервация помогает избежать или отложить операцию, которая может повлечь за собой дополнительные риски и длительный период восстановления.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;поможет-ли-мне-радиочастотная-денервация&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Поможет ли мне радиочастотная денервация?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Денервация часто выполняется после того, как другие виды лечения оказались неэффективными. Иногда перед тем, как проводить денервацию, пациенту выполняют инъекции (блокада) в область межпозвонковых суставов. Эти инъекции могут предоставить полезную информацию для вашего врача. Снижение боли после инъекции, даже на непродолжительное время, свидетельствует о том, что результат радиочастотной денервации будет успешным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы получали консервативное лечение по поводу боли в спине и проходили курс инъекций (блокады) в область межпозвонковых суставов без облегчения вашего состояния, то можете обсудить процедуру радиочастотной денервации с вашим врачом.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;как-проходит-радиочастотная-денервация&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Как проходит радиочастотная денервация?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Во время процедуры радиочастотной денервации электрод проходит через кожу и мягкие ткани к нервам, которые окружают межпозвонковый сустав. Затем действует ток высокой частоты, который устраняет нервы, вызывающие боль.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;rg.jpeg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Врач использует рентгеновский контроль (рентгеноскопию), чтобы направить иглу в нужном направлении.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Как только кончик иглы установлен точно (для этого может понадобиться несколько перепроведений иглы), через иглу вводится активный электрод, и небольшое количество электрического тока осторожно пропускается рядом с целевым нервом на безопасном расстоянии от других нервов. Этот ток может на короткое время воссоздать болезненные симптомы, которые обычно испытывает пациент.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Как только целевой нерв подтвержден, начинается основная процедура с использованием предпочтительного метода абляции (обычного, импульсного или радиочастотного с водяным охлаждением).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Этот процесс может быть повторен для других нервов.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Вся процедура обычно занимает от 30 до 90 минут. Рекомендуется попросить кого-нибудь отвезти пациента домой после процедуры.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;восстановление-после-радиочатотной-денервации&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Восстановление после радиочатотной денервации&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сразу после денервации пациента переводят в палату. В зависимости от области может наблюдаться поверхностная жгучая боль с повышенной чувствительностью, похожая на ощущение солнечного ожога. Иногда может наблюдаться легкое онемение кожи в той же области.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обезболивание после радиочастотной денервации обычно наступает через 1-3 недели после процедуры. Перед возвращением к нормальной деятельности рекомендуется отдохнуть в течение нескольких дней. Пациенты могут заниматься повседневными делами, но в первые несколько дней они должны ориентироваться на уровень боли. Поскольку многие пациенты теряли физическую форму в течение многих месяцев или лет из-за боли, врачи могут назначить лечебную физкультуру, чтобы позволить им безопасно улучшить толерантность к физической активности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Радиочастотная денервация - это относительно безопасная процедура с низким уровнем риска. Однако некоторые люди могут испытывать определенные побочные эффекты и / или осложнения от этого лечения. Рекомендуется обсудить потенциальный риск развития каких-либо побочных реакций или побочных эффектов радиочатотной денервации с врачом до начала лечения.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;записаться-на-консультацию&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;&lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/#contact&#34;&gt;Записаться на консультацию&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хирургическое лечение деформации позвоночника у взрослых</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/talk/spinal-deformity-webinar-19-08-2020/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/talk/spinal-deformity-webinar-19-08-2020/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Санкт-Петербург&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/7xmdTD7rFjE&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Лечение позвоночника</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/project/procedures/</link>
      <pubDate>Sun, 24 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/project/procedures/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;За исключением любых серьезных причин для боли в спине врачи обычно рекомендуют консервативные и немедикаментозные варианты лечения для большинства пациентов. Врач оценит вашу проблему со спиной и общее состояние, а затем подберет оптимальный для вас курс лечения. Этот курс может включать в себя один или несколько вариантов лечения позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При постановке диагноза более серьезного заболевания, ваш врач может порекомендовать оперативное вмешательство или комбинированное лечение. К счастью для лечения такой серьезной патологии позвоночника как опухоли, сколиотические деформации существуют безопасные и эффективные варианты лечения.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;варианты-лечения-заболеваний-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Варианты лечения заболеваний позвоночника&lt;/h3&gt;
&lt;div id=&#34;консервативный&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Консервативный&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Существует целый ряд консервативных методов лечения позвоночника без операции. Такие методы особенно эффективны при лечении дегенеративно-дистрофических заболеваний позвоночника (грыжа межпозвонкового диска, стеноз позвоночного канала, спондилоартроз). В число ваших вариантов могут входить лечебная физкультура, обезболивающие препараты, физиотерапия, электростимуляция, а также смена образа жизни.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;оперативный&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Оперативный&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от вашего диагноза, ваш врач может порекомендовать операцию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хирургическое лечение обычно рассматривается, когда встречаются такие заболевания как:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Симптоматические опухоли позвоночника&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Злокачественные опухоли позвоночника&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Тяжелый сколиоз или другая деформация позвоночника&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Нестабильный перелом позвоночника&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Дегенеративно-дистрофическое заболевание с выраженным болевым синдромом&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Также операция на позвоночнике рекомендуется, когда все консервативные варианты лечения были исчерпаны, а боль является постоянной и изнурительной. Если боли в позвоночнике мешают вашей повседневной деятельности настолько, что вы не в состоянии работать или жить нормальной жизнью, то операция на позвоночнике может быть единственным вариантом облегчения такого состояния.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;3.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Существует множество типов хирургических вмешательств, используемых для лечения позвоночника:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Дискэктомия / Микродискэктомия&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Эндоскопическое удаление грыжи&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Фораминэктомия&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ламинэктомия&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Декомпрессия нервных структур&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вертебропластика&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Резекция опухоли&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Эндопротезирование позвонка&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Коррекция деформации&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ревизионная операция&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;В медицине постоянно развиваются и совершенствуются передовые хирургические технологии и методики. Некоторые виды хирургических вмешательств являются более инвазивными, чем другие с более длительным пребыванием в стационаре и периодом восстановления.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Существует множество факторов, которые необходимо обсудить с врачом:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Рекомендуемый тип операции&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Возможные технологии, которые могут быть использованы
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Электронно-оптический преобразователь для флюрографии&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Нейромониторинг&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Процесс выздоровления&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Возможные осложнения&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;хирургические-доступы&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Хирургические доступы&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;4.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Помимо обсуждения того, как будет проводиться операция, хирурги, специализирующиеся на операциях на позвоночнике, также рассматривают тип используемой техники:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Открытый традиционный разрез&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Минимально-инвазивный доступ (обычно в 2 раза меньше традиционного доступа)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Перкутанные (чрескожные) методики для фиксации позвоночника или введения костного цемента&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div id=&#34;минимально-инвазивная-хирургия-позвоночника&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Минимально-инвазивная хирургия позвоночника&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Сегодня многие операции на позвоночнике выполняются с использованием методов минимально-инвазивной хирургии, что позволяет хирургам ограничить повреждение тканей во время операции. В отличие от открытой хирургии, где делается разрез в 10-20 см, разрезы при минимально-инвазивной хирургии позвоночника, как правило, на 50% меньше. Эта техника все еще позволяет хирургу получить прямой доступ к патологическому очагу, но, ограничивая размер разреза, минимально-инвазивная хирургия помогает избежать значительных повреждений мышц, окружающих позвоночник. Это обычно приводит к меньшему кровотечению, меньшей боли после операции, более короткому пребыванию в больнице и более быстрому выздоровлению.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;5.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обычно минимально-инвазивная техника используется для удаления грыж межпозвонковых дисков (микродискэктомия), декомпрессии при стенозе позвоночного канала, проведения транспедикулярной фиксации и спондилодеза. Также минимально-инвазивные методы используются в хирургии опухолей позвоночника при лечении метастазов. При таких операциях на позвоночнике хирурги используют специальные инструменты для доступа к позвоночнику через небольшие разрезы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Применение минимально-инвазивных техник ограничено при опухолях, сколиозе или других деформациях позвоночника. Так при релизе позвоночного столба необходима широкая мобилизация тканей для создания подвижности и выполнения хорошей коррекции сколиоза. Вместе с тем, при опухолях позвоночника часто необходимо удаление новообразования в оболочке из здоровых тканей (en bloc резекция) для снижения риска рецидива.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ниже можно найти более подробную информацию по поводу различных методов лечения патологии позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>После операции</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/project/after-procedure/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/project/after-procedure/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Если я не давал вам других специфических рекомендаций, то воспользуйтесь информацией, которая приведена ниже.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С целью замедления дегенеративных процессов в позвоночнике, а также для профилактики рецидивов обострения болевого синдрома, рекомендуется соблюдать прямую осанку в различных ситуациях при совершении бытовых, трудовых и иных видов деятельности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следует признать особо неблагоприятным наклоны туловища вперед из положения стоя. При выпрямлении из этого положения возможен даже сдвиг дегенерированных позвонков относительно друг друга. В связи с этим наклоны вперед (особенно выполняемые с одновременным поворотом туловища) следует исключить как упражнение из регулярных занятий лечебной физкультурой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При выполнении бытовых работ, связанных с наклоном туловища вперед (стирка белья, полоскание, подметание и нытье полов), желательно разгружать позвоночник, имея под свободной рукой какую-либо опору. Для уборки квартиры при помощи пылесоса желательно трубку пылесоса нарастить с таким расчетом, чтобы туловище не сгибалось вперед, т.к. в противном случае ритмичные движения в полунаклоне вперед при работе с непереустроенным пылесосом вызовут перенагрузку позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следует особо предостеречь от работ, связанных с напряженными однотипными движениями (особенно в полу наклоне вперед), например: пилка и колка дров, садовые работы с лопатой и тяпкой, рывковые движения при перебрасывании тяжелых предметов, стирка на стиральной доске и т.п., т.к. нагрузки на позвонки, связки и мышцы резко возрастают.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Особенно неблагоприятно отражается неправильное положение туловища и некоординированная работа мышц при поднимании и переноске тяжестей. Наилучший вариант - выпрямленная спина, когда позвоночник прочно упирается в таз. В этом случае межпозвонковые диски нагружаются равномерно и не деформируются. Наряду с этим переноска и особенно подъем даже не очень тяжелого груза при согнутой спине (например, впереди себя и на вытянутых руках) нередко приводит к обострению.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;1.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;На рисунках изображены правильные (черное) и неправильные (заштрихованное) положения туловища при подъеме и переноске тяжестей&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;2.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;На рисунках изображены правильные (черное) и неправильные (заштрихованное) положения туловища при подъеме и переноске тяжестей&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Как видно из рисунков, при переноске тяжестей рекомендуется выпрямленное положение туловища. Груз при этом нужно держать, как можно ближе к туловищу. При поднятии тяжестей с земли нельзя наклоняться вперед и поднимать груз, выпрямляя туловище. Надо согнуть колени, присесть, оставляя спину прямой и поднимать груз за счет выпрямления ног в коленях.&lt;br /&gt;
При езде в автомобиле под поясничный отдел подкладывается валик. И обязателен подголовник для избежания травматизации шейного отдела позвоночника при резких рывках автомобиля.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Зашнуровывая обувь нужно встать на одно колено, коснуться туловищем бедра и только после этого зашнуровывать обувь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако и удобное положение тела может вызвать нежелательные изменения в позвоночнике, если профессиональная поза остается неизменной. Поэтому необходимо периодическое изменение положения тела во время работы. Например, в положении стоя - периодическая смена опоры одной ноги на скамеечку дает отдых ногам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нарастающая слабость (нетренированность) мышц туловища у больных, не занимающихся лечебной гимнастикой - довольно обычное явление. Тренированный и хорошо развитый мышечный “корсет” туловища в значительной степени облегчает и разгружает “рессорный” аппарат позвоночника. Упражнения, укрепляющие мышцы брюшного пресса, больших ягодичных мышц, и мышц-разгибателей спины должны стать частью двигательного режима больного и проводиться в течение всего дня.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несомненное влияние на перегрузки позвоночника оказывает нерационально подобранная рабочая мебель, особенно стулья. В этом аспекте целесообразно пользоваться стульями с невысоким сиденьем, с внутренним его наклоном и со слегка выпуклой спинкой на месте поясничного изгиба позвоночника. Лучше, если в положении сидя колени будут несколько выше тазобедренных суставов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следует считать также целесообразным ношение обуви на эластичной подошве, т.к. при этом снижается амортизационная перегрузка дегенерированных дисков. Не рекомендуется ношение обуви на высоких каблуках, длительная езда в автомашине, особенно по неровным дорогам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Контроль избыточного веса крайне важен для снижения нагрузки на позвоночник.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мета-анализ подтверждает преимущества хирургического вмешательства при метастатической компрессии спинного мозга</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/meta-analysis-confirms-benefits-of-surgery-for-metastatic-spinal-cord-compression/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/meta-analysis-confirms-benefits-of-surgery-for-metastatic-spinal-cord-compression/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;В 2005 году &lt;a href=&#34;https://www.thelancet.com/journals/lancet/article/PIIS0140673605669541/fulltext&#34;&gt;Пэтчелл и др. опубликовали свою знаковую работу&lt;/a&gt;, демонстрирующую, что прямая хирургическая декомпрессия с последующей лучевой терапией привела к улучшению неврологической функции по сравнению с только лучевой терапией для метастатической компрессии спинного мозга. До этого исследования не было опубликовано ни одного рандоминизированного контролируемого исследования (РКИ), сравнивающего эти два способа лечения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Доктор Ким и его коллеги из Бостона сообщают о результатах мета-анализа по данной теме. Их исследование включает в себя данные из серии случаев хирургии и лучевой терапии, а также РКИ. В общей сложности изучили около 2500 пациентов. Их результаты совпадают с результатами РКИ Пэтчела, пациенты с парезами и параличами после операции с гораздо большей вероятностью восстановливали неврологическую функцию (64% против 29%), особенно среди тех, кто был Frankel класса А или В в исходном состоянии (42% против 10%). Облегчение боли также было несколько лучше в группе, которая подверглась хирургическому лечению (88% против 74%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Взятые вместе с РКИ Пэтчелла, эти данные дают убедительные доказательства того, что декомпрессивная хирургия со стабилизацией и лучевой терапией приводит к лучшим результатам по сравнению с только лучевой терапией у пациентов с метастазами в позвоночнике.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;plot.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основным ограничением данного исследования, которое авторы с готовностью признают, является то, что оно основано, в первую очередь, на сериях случаев или на данных IV уровня. Объединение серий случаев в мета-анализ не уменьшает существенного риска предвзятости отбора и может сбивать с толку такие исследования. Поскольку пациенты отбирались либо для операции, либо для лучевой терапии лечащим врачом, почти наверняка пациенты, которые лечились хирургическим путем, значительно отличались от тех, которые лечились с помощью лучевой терапии. Другие факторы, такие как общее состояние и сопутствующие заболевания, которые могут повлиять на результат, не смогли быть сопоставлены из-за непоследовательной отчетности по всем включенным исследованиям. Но можно предположить, что они, вероятно, также отличались. Несмотря на эти опасения, базовый неврологический статус представляется достаточно похожим между двумя группами (в группе с лучевой терапией было несколько больше пациентов с параличем), поэтому, глядя на неврологический статус в качестве первичной оценки результата, вероятно, является целесообразным. Сравнение выживаемости в обеих группах было бы гораздо более проблематичным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на ограничения этого исследования, оно действительно поддерживает исследование I уровня Пэтчелла, которое рассмотрело этот вопрос. После этого исследования, которое было прекращено на ранней стадии в связи с заметно лучшими результатами для пациентов, перенесших операцию, маловероятно, что такое исследование может быть повторено с этической точки зрения. РКИ в сочетании с этим мета-анализом дает хирургам очень сильные данные для поддержки хирургической декомпрессии и стабилизации у пациентов с компрессией спинного мозга метастазами, которые имеют разумную продолжительность жизни. Сложным аспектом лечения этих пациентов является определение того, какие пациенты получат наибольшую пользу от операции, учитывая их ограниченную продолжительность жизни, высокую частоту осложнений и непредсказуемую степень улучшения при хирургическом вмешательстве.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По материалам журнала &lt;a href=&#34;https://journals.lww.com/spinejournal/blog/SpineBlog/pages/post.aspx?PostID=150&#34;&gt;Spine&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://journals.lww.com/spinejournal/Abstract/2012/01010/Clinical_Outcome_of_Metastatic_Spinal_Cord.14.aspx&#34;&gt;Clinical Outcome of Metastatic Spinal Cord Compression Treated With Surgical Excision ± Radiation Versus Radiation Therapy Alone: A Systematic Review of Literature&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Инъекция в межпозвонковые (фасеточные) суставы</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/facet-joint-injection/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/facet-joint-injection/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Межпозвонковые (фасеточные) суставы - это мелкие суставы в задней части позвоночника. На каждом уровне они расположены справа и слева, а между ними находится поверхность амортизирующей ткани (хрящ). Как и любой другой сустав в организме, фасеточные суставы могут воспаляться из-за артрита и быть источником боли и скованности, как правило, в нижней части спины. Большинство людей, страдающих этой проблемой, обычно жалуются, что боль наиболее выражена утром, уменьшается в течение дня и снова усиливается позже. Боль также может усиливаться при скручивании позвоночника или откидывании назад (разгибании).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Инъекция в фасеточный сустав состоит из анестетика и стероида. Это уменьшает воспаление в суставном пространстве, что поможет уменьшить боль и другие симптомы, вызванные воспалением. Инъекции в фасеточный сустав часто используются в качестве диагностического средства для подтверждения конкретного источника боли.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;о-процедуре&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;О процедуре&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Инъекция проводится в положении на животе. Кожа на спине очищается антисептическим раствором, после чего проводится инъекция. В качестве руководства используется рентгеновский снимок в режиме реального времени, который направляет иглу в область фасеточных суставов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;риски-и-осложнения&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Риски и осложнения&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;К счастью, существует очень мало рисков, связанных с инъекциями в фасетные суставы. Наиболее распространенным побочным эффектом является дискомфорт, который является временным. Другие очень редкие риски включают инфекцию, повреждение нерва или кровотечение. Иногда, однако, трудно сделать инъекцию из-за наличия костных наростов на кончике сустава, которые препятствуют проникновению иглы.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;возвращение-домой&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Возвращение домой&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Обычно вас отпускают домой через час после инъекции. Договоритесь о том, чтобы вас забрал друг или родственник, так как не рекомендуется ездить самостоятельно или пользоваться общественным транспортом. Ответственный человек должен остаться с вами на ночь. Если вам, скорее всего, понадобится медицинский транспорт, пожалуйста, договоритесь об этом заранее.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Метастазы в позвоночнике</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/talk/spinal-metastasis-webinar/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/talk/spinal-metastasis-webinar/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Санкт-Петербург&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&#34;480&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/3qwG56_Pd-c&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Множественная миелома позвоночника - выживаемость, осложнения и функциональный результат после хирургического лечения</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/talk/multiple-myeloma/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/talk/multiple-myeloma/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Санкт-Петербург&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/BVuZTSNuESk?controls=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Осложнения после коррекции деформации позвоночника</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/talk/complications-in-spinal-deformity-surgery/</link>
      <pubDate>Fri, 27 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/talk/complications-in-spinal-deformity-surgery/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Москва&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/qMIAisC83ok?controls=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
