<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>procedure | Никита Заборовский</title>
    <link>/tags/procedure/</link>
      <atom:link href="/tags/procedure/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>procedure</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>procedure</title>
      <link>/tags/procedure/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Методы лечения</title>
      <link>/project/procedures/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/procedures/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Здесь можно найти информацию по поводу различных методов лечения патологии позвоночника.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>После операции</title>
      <link>/project/after-procedure/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/after-procedure/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Если я не давал вам других специфических рекомендаций, то воспользуйтесь информацией, которая приведена ниже.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С целью замедления дегенеративных процессов в позвоночнике, а также для профилактики рецидивов обострения болевого синдрома, рекомендуется соблюдать прямую осанку в различных ситуациях при совершении бытовых, трудовых и иных видов деятельности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следует признать особо неблагоприятным наклоны туловища вперед из положения стоя. При выпрямлении из этого положения возможен даже сдвиг дегенерированных позвонков относительно друг друга. В связи с этим наклоны вперед (особенно выполняемые с одновременным поворотом туловища) следует исключить как упражнение из регулярных занятий лечебной физкультурой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При выполнении бытовых работ, связанных с наклоном туловища вперед (стирка белья, полоскание, подметание и нытье полов), желательно разгружать позвоночник, имея под свободной рукой какую-либо опору. Для уборки квартиры при помощи пылесоса желательно трубку пылесоса нарастить с таким расчетом, чтобы туловище не сгибалось вперед, т.к. в противном случае ритмичные движения в полунаклоне вперед при работе с непереустроенным пылесосом вызовут перенагрузку позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следует особо предостеречь от работ, связанных с напряженными однотипными движениями (особенно в полу наклоне вперед), например: пилка и колка дров, садовые работы с лопатой и тяпкой, рывковые движения при перебрасывании тяжелых предметов, стирка на стиральной доске и т.п., т.к. нагрузки на позвонки, связки и мышцы резко возрастают.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Особенно неблагоприятно отражается неправильное положение туловища и некоординированная работа мышц при поднимании и переноске тяжестей. Наилучший вариант - выпрямленная спина, когда позвоночник прочно упирается в таз. В этом случае межпозвонковые диски нагружаются равномерно и не деформируются. Наряду с этим переноска и особенно подъем даже не очень тяжелого груза при согнутой спине (например, впереди себя и на вытянутых руках) нередко приводит к обострению.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;1.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;На рисунках изображены правильные (черное) и неправильные (заштрихованное) положения туловища при подъеме и переноске тяжестей&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;2.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;На рисунках изображены правильные (черное) и неправильные (заштрихованное) положения туловища при подъеме и переноске тяжестей&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Как видно из рисунков, при переноске тяжестей рекомендуется выпрямленное положение туловища. Груз при этом нужно держать, как можно ближе к туловищу. При поднятии тяжестей с земли нельзя наклоняться вперед и поднимать груз, выпрямляя туловище. Надо согнуть колени, присесть, оставляя спину прямой и поднимать груз за счет выпрямления ног в коленях.&lt;br /&gt;
При езде в автомобиле под поясничный отдел подкладывается валик. И обязателен подголовник для избежания травматизации шейного отдела позвоночника при резких рывках автомобиля.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Зашнуровывая обувь нужно встать на одно колено, коснуться туловищем бедра и только после этого зашнуровывать обувь.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако и удобное положение тела может вызвать нежелательные изменения в позвоночнике, если профессиональная поза остается неизменной. Поэтому необходимо периодическое изменение положения тела во время работы. Например, в положении стоя - периодическая смена опоры одной ноги на скамеечку дает отдых ногам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нарастающая слабость (нетренированность) мышц туловища у больных, не занимающихся лечебной гимнастикой - довольно обычное явление. Тренированный и хорошо развитый мышечный “корсет” туловища в значительной степени облегчает и разгружает “рессорный” аппарат позвоночника. Упражнения, укрепляющие мышцы брюшного пресса, больших ягодичных мышц, и мышц-разгибателей спины должны стать частью двигательного режима больного и проводиться в течение всего дня.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несомненное влияние на перегрузки позвоночника оказывает нерационально подобранная рабочая мебель, особенно стулья. В этом аспекте целесообразно пользоваться стульями с невысоким сиденьем, с внутренним его наклоном и со слегка выпуклой спинкой на месте поясничного изгиба позвоночника. Лучше, если в положении сидя колени будут несколько выше тазобедренных суставов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Следует считать также целесообразным ношение обуви на эластичной подошве, т.к. при этом снижается амортизационная перегрузка дегенерированных дисков. Не рекомендуется ношение обуви на высоких каблуках, длительная езда в автомашине, особенно по неровным дорогам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Контроль избыточного веса крайне важен для снижения нагрузки на позвоночник.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Метастазы в позвоночнике (видео)</title>
      <link>/post/spinal-metastasis-webinar/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/spinal-metastasis-webinar/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/3qwG56_Pd-c&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мета-анализ подтверждает преимущества хирургического вмешательства при метастатической компрессии спинного мозга</title>
      <link>/post/meta-analysis-confirms-benefits-of-surgery-for-metastatic-spinal-cord-compression/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/meta-analysis-confirms-benefits-of-surgery-for-metastatic-spinal-cord-compression/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;В 2005 году &lt;a href=&#34;https://www.thelancet.com/journals/lancet/article/PIIS0140673605669541/fulltext&#34;&gt;Пэтчелл и др. опубликовали свою знаковую работу&lt;/a&gt;, демонстрирующую, что прямая хирургическая декомпрессия с последующей лучевой терапией привела к улучшению неврологической функции по сравнению с только лучевой терапией для метастатической компрессии спинного мозга. До этого исследования не было опубликовано ни одного рандоминизированного контролируемого исследования (РКИ), сравнивающего эти два способа лечения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Доктор Ким и его коллеги из Бостона сообщают о результатах мета-анализа по данной теме. Их исследование включает в себя данные из серии случаев хирургии и лучевой терапии, а также РКИ. В общей сложности изучили около 2500 пациентов. Их результаты совпадают с результатами РКИ Пэтчела, пациенты с парезами и параличами после операции с гораздо большей вероятностью восстановливали неврологическую функцию (64% против 29%), особенно среди тех, кто был Frankel класса А или В в исходном состоянии (42% против 10%). Облегчение боли также было несколько лучше в группе, которая подверглась хирургическому лечению (88% против 74%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Взятые вместе с РКИ Пэтчелла, эти данные дают убедительные доказательства того, что декомпрессивная хирургия со стабилизацией и лучевой терапией приводит к лучшим результатам по сравнению с только лучевой терапией у пациентов с метастазами в позвоночнике.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;plot.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основным ограничением данного исследования, которое авторы с готовностью признают, является то, что оно основано, в первую очередь, на сериях случаев или на данных IV уровня. Объединение серий случаев в мета-анализ не уменьшает существенного риска предвзятости отбора и может сбивать с толку такие исследования. Поскольку пациенты отбирались либо для операции, либо для лучевой терапии лечащим врачом, почти наверняка пациенты, которые лечились хирургическим путем, значительно отличались от тех, которые лечились с помощью лучевой терапии. Другие факторы, такие как общее состояние и сопутствующие заболевания, которые могут повлиять на результат, не смогли быть сопоставлены из-за непоследовательной отчетности по всем включенным исследованиям. Но можно предположить, что они, вероятно, также отличались. Несмотря на эти опасения, базовый неврологический статус представляется достаточно похожим между двумя группами (в группе с лучевой терапией было несколько больше пациентов с параличем), поэтому, глядя на неврологический статус в качестве первичной оценки результата, вероятно, является целесообразным. Сравнение выживаемости в обеих группах было бы гораздо более проблематичным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на ограничения этого исследования, оно действительно поддерживает исследование I уровня Пэтчелла, которое рассмотрело этот вопрос. После этого исследования, которое было прекращено на ранней стадии в связи с заметно лучшими результатами для пациентов, перенесших операцию, маловероятно, что такое исследование может быть повторено с этической точки зрения. РКИ в сочетании с этим мета-анализом дает хирургам очень сильные данные для поддержки хирургической декомпрессии и стабилизации у пациентов с компрессией спинного мозга метастазами, которые имеют разумную продолжительность жизни. Сложным аспектом лечения этих пациентов является определение того, какие пациенты получат наибольшую пользу от операции, учитывая их ограниченную продолжительность жизни, высокую частоту осложнений и непредсказуемую степень улучшения при хирургическом вмешательстве.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По материалам журнала &lt;a href=&#34;https://journals.lww.com/spinejournal/blog/SpineBlog/pages/post.aspx?PostID=150&#34;&gt;Spine&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://journals.lww.com/spinejournal/Abstract/2012/01010/Clinical_Outcome_of_Metastatic_Spinal_Cord.14.aspx&#34;&gt;Clinical Outcome of Metastatic Spinal Cord Compression Treated With Surgical Excision ± Radiation Versus Radiation Therapy Alone: A Systematic Review of Literature&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Инъекция в межпозвонковые (фасеточные) суставы</title>
      <link>/post/facet-joint-injection/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/facet-joint-injection/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Межпозвонковые (фасеточные) суставы - это мелкие суставы в задней части позвоночника. На каждом уровне они расположены справа и слева, а между ними находится поверхность амортизирующей ткани (хрящ). Как и любой другой сустав в организме, фасеточные суставы могут воспаляться из-за артрита и быть источником боли и скованности, как правило, в нижней части спины. Большинство людей, страдающих этой проблемой, обычно жалуются, что боль наиболее выражена утром, уменьшается в течение дня и снова усиливается позже. Боль также может усиливаться при скручивании позвоночника или откидывании назад (разгибании).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Инъекция в фасеточный сустав состоит из анестетика и стероида. Это уменьшает воспаление в суставном пространстве, что поможет уменьшить боль и другие симптомы, вызванные воспалением. Инъекции в фасеточный сустав часто используются в качестве диагностического средства для подтверждения конкретного источника боли.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;о-процедуре&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;О процедуре&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Инъекция проводится в положении на животе. Кожа на спине очищается антисептическим раствором, после чего проводится инъекция. В качестве руководства используется рентгеновский снимок в режиме реального времени, который направляет иглу в область фасеточных суставов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;риски-и-осложнения&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Риски и осложнения&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;К счастью, существует очень мало рисков, связанных с инъекциями в фасетные суставы. Наиболее распространенным побочным эффектом является дискомфорт, который является временным. Другие очень редкие риски включают инфекцию, повреждение нерва или кровотечение. Иногда, однако, трудно сделать инъекцию из-за наличия костных наростов на кончике сустава, которые препятствуют проникновению иглы.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;возвращение-домой&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Возвращение домой&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Обычно вас отпускают домой через час после инъекции. Договоритесь о том, чтобы вас забрал друг или родственник, так как не рекомендуется ездить самостоятельно или пользоваться общественным транспортом. Ответственный человек должен остаться с вами на ночь. Если вам, скорее всего, понадобится медицинский транспорт, пожалуйста, договоритесь об этом заранее.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
