<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>онкология | Никита Заборовский</title>
    <link>/tags/%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</link>
      <atom:link href="/tags/%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>онкология</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>онкология</title>
      <link>/tags/%D0%BE%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3%D0%B8%D1%8F/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Опухоли позвоночника</title>
      <link>/post/spinal-tumors-briefly/spinal-tumors-briefly/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/spinal-tumors-briefly/spinal-tumors-briefly/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Опухоли позвоночника могут возникать из любой из структур спинного мозга или позвоночного столба. Они могут возникать в шейной (шея), грудной (середина спины) или пояснично-крестцовой (нижняя часть спины) областях. Они могут возникать в самом спинном мозге, нервах, оболочках, но чаще всего в самих позвонках. Опухоли могут быть первичного происхождения в позвоночнике или метастатические - происходящие в другом месте (т.е., легкие, грудь и т.д.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/Spinal-Tumors-briefly/Spinal-Tumors-briefly_files/1.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;какие-симптомы-опухоли-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Какие симптомы опухоли позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Боль в шее или спине - распространенные симптомы опухолей позвоночника. Боль часто присутствует ночью и усугубляется физической активностью. Симптомы, связанные с опухолями позвоночника, также могут варьироваться в зависимости от уровня. Опухоли шейного отдела могут вызывать слабость или онемение рук или ног. Опухоли грудного отдела и пояснично-крестцового отдела могут вызывать слабость или онемение в области грудной клетки или ног. Трудность при ходьбе также иногда является симптомом.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;какие-существуют-медицинскиемедикаментозные-нехирургические-методы-лечения-опухолей-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Какие существуют медицинские/медикаментозные (нехирургические) методы лечения опухолей позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Нехирургические методы лечения опухолей позвоночника включают в себя наблюдение, химиотерапию и лучевую терапию. Некоторые опухоли, которые не вызывают серьезных симптомов и не выглядят агрессивными в своем поведении, могут наблюдаться и сопровождаться серийной визуализацией (обычно МРТ). Кроме того, некоторые типы опухолей чувствительны к химиотерапии и/или лучевой терапии. Курс химио- или лучевой терапии в этих случаях может быть первым этапом лечения.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;когда-необходима-операция-при-опухолях-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Когда необходима операция при опухолях позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Хирургическое лечение опухоли позвоночника обычно показано при прогрессирующей двигательной слабости или потере контроля над кишечником или мочевым пузырем. Кроме того, операция может потребоваться в ситуациях, когда позвоночник стал нестабильным из-за опухоли. Наконец, операция может быть единственным доступным вмешательством при некоторых опухолях, нечувствительных к облучению или химиотерапии.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;какие-существуют-варианты-хирургического-вмешательства-при-опухолях-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Какие существуют варианты хирургического вмешательства при опухолях позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Хирургические варианты лечения опухолей позвоночника варьируются от полного до частичного удаления. В ходе операции ваш хирург сравнит риски хирургического удаления с другими доступными вариантами лечения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хирургическая стабилизация позвоночника может потребоваться для устранения нестабильности, вызванной самой опухолью или операцией по ее удалению. Операция может быть проведена путем переднего или заднего доступа к позвоночнику. Вмешательство может включать в себя доступ через область шеи, грудной клетки или забрюшинного пространства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Типичное пребывание в больнице после операции по удалению опухоли позвоночника составляет 1-2 недели. После операции может потребоваться период реабилитации. Для этого требуется пребывание в специализированном реабилитационном стационаре.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от сложности операции общее время восстановления после операции может составлять до трех месяцев или до года. Большинство пациентов будут чувствовать себя близко к нормальному состоянию к 3-4 месяцам после операции. Однако процесс выздоровления продолжается в течение нескольких месяцев после операции и может продолжаться до года и более.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;каковы-долгосрочные-последствия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Каковы долгосрочные последствия?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ваш врач будет следить за вами в течение определенного периода времени, чтобы выявить любые признаки рецидива опухоли. Обычно это делается с помощью периодических снимков (МРТ или КТ). Вероятность рецидива опухоли зависит от типа опухоли и от того, распространилась ли она из других частей тела или нет.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Признаки опухоли позвоночника</title>
      <link>/post/could-my-back-pain-be-spinal-tumor/could-my-back-pain-be-spinal-tumor/</link>
      <pubDate>Fri, 28 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/could-my-back-pain-be-spinal-tumor/could-my-back-pain-be-spinal-tumor/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Для людей, испытывающих сильные боли в спине, естественно задаваться вопросом, может ли эта боль быть признаком опухоли позвоночника. Хотя большинство болей в спине не связано с раком или опухолями, это важно проверить. В этой статье объясняется, когда боли в спине могут быть связаны с опухолью позвоночника, как получить точный диагноз и что следует учитывать при выборе вариантов лечения.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;/post/Could-My-Back-Pain-Be-Spinal-Tumor/Could-My-Back-Pain-Be-Spinal-Tumor_files/3.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;workpro.com.au&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;типы-опухолей-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Типы опухолей позвоночника&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Опухоль позвоночника - это аномальный рост клеток в позвоночном столбе. Эти опухоли могут быть злокачественными или доброкачественными. Злокачественная опухоль состоит из аномальных клеток, которые продолжают неконтролируемо делиться и имеют потенциал для распространения через кровеносную или лимфатическую систему.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Существует 2 общих типа опухолей позвоночника:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Первичные опухоли&lt;/strong&gt; возникают в позвоночном столбе. Большинство первичных опухолей не являются злокачественными.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Вторичные опухоли&lt;/strong&gt;, также называемые метастатическими, распространились на позвоночник из другой части тела. Метастатические опухоли злокачественны. Около 90% диагностированных опухолей позвоночника являются метастатическими.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;/post/Could-My-Back-Pain-Be-Spinal-Tumor/Could-My-Back-Pain-Be-Spinal-Tumor_files/2.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;Опухоли позвоночника также могут быть классифицированы по тому, находятся ли они вне спинного мозга (экстрадуральные), в защитной оболочке спинного мозга (интрадурально-экстрамедуллярные), или внутри самого спинного мозга (интрамедуллярные).&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;какие-симптомы-при-опухоли-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Какие симптомы при опухоли позвоночника&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Когда боли в спине вызваны злокачественной опухолью позвоночника, обычно:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Боль начинается постепенно и со временем усиливается&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Не облегчается с отдыхом и может усиливаться ночью&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Возникает как острая или шоковая боль в верхней или нижней части спины, которая также может отдавать в ноги, грудь или в другое место тела&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;К другим признакам и симптомам, которые потенциально могут указывать на происхождение болей в спине от опухоли, относятся незапланированная потеря веса, тошнота, лихорадка, озноб или другие тревожные симптомы.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;как-опухоль-позвоночника-может-вызывать-боли-в-спине&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Как опухоль позвоночника может вызывать боли в спине&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Опухоли в позвоночном столбе могут вызвать боли в спине при:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Росте и расширении&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ослаблении кости и переломе позвонка&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сдавлении спинного мозга и/или спинномозговых нервов&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Дополнительные факторы, такие как нестабильность позвоночника, также могут вызывать боли в спине.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;течение-опухолей-позвоночника.&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Течение опухолей позвоночника.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Онкологические заболевания чаще встречаются в пожилом возрасте. Люди в возрасте старше 50 лет, которые болели раком, подвержены повышенному риску развития опухоли позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Скорость роста опухоли позвоночника может варьироваться в зависимости от типа. Опухоль может быть относительно маленькой и содержаться в позвоночнике, или же она могла уже распространиться через кровь или лимфу (жидкость, которая движется по всему телу) из другого участка тела. Нелеченная злокачественная опухоль позвоночника, скорее всего, будет продолжать расти и может стать опасной для жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Варианты лечения опухоли позвоночника могут включать лучевую терапию, химиотерапию, иммунотерапию и/или хирургическое удаление опухоли. В тех случаях, когда пациент вряд ли хорошо переносит операцию или имеет прогрессирующий рак, вместо удаления опухоли может быть предложена паллиативная помощь, чтобы уменьшить боль и сохранить качество жизни.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;когда-обращаться-к-врачу&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Когда обращаться к врачу&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Если необъяснимые боли в спине сохраняются в течение пары недель, несмотря на отдых и/или самолечение, обычно рекомендуется посетить врача для проведения медицинского обследования. Сильные боли в спине, которые мешают повседневной деятельности, или любые боли в спине, которые сопровождаются тревожными симптомами, такими как тошнота или потеря веса, требуют немедленного медицинского обследования. Для людей, у которых в настоящее время или ранее был рак, любые новые боли в спине должны быть оценены врачом немедленно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Важно также отметить, что боли в спине редко оказываются раком. Получение точного диагноза болей в спине от медицинского работника является важным первым шагом на пути к поиску эффективного плана лечения.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Индекс Карновского</title>
      <link>/post/karnofsky-status/karnofsky-status/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/karnofsky-status/karnofsky-status/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Шкала Karnofsky (Индекс Карновского) была разработана двумя американскими врачами в 1940-х годах (David Kamofsky и Joseph Burchenal) в качестве попытки измерить результаты лечения рака (Karnofsky D.A. The clinical evaluation of chemotherapeutic agents in cancer //Evaluation of chemotherapeutic agents. – 1949.)&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;шкала-karnofsky&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Шкала Karnofsky&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Нормальная физическая активность, больной не нуждается в специальном уходе&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;100% Состояние нормальное, нет жалоб и симптомов заболевания&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;90% Нормальная активность сохранена, но имеются незначительные симптомы заболевания&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;80% Нормальная активность возможна при дополнительных усилиях, при умеренно выраженных симптомах заболевания&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ограничение нормальной активности при сохранении полной независимости больного&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;70% Больной обслуживает себя самостоятельно, но не способен к нормальной деятельности или работе&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;60% Больной иногда нуждается в помощи, но в основном обслуживает себя сам&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;50% Больному часто требуется помощь и медицинское обслуживание&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Больной не может обслуживать себя самостоятельно, необходим уход или госпитализация&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;40% Большую часть времени больной проводит в постели, необходим специальный уход и посторонняя помощь&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;30% Больной прикован к постели, показана госпитализация, хотя терминальное состояние не обязательно&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;20% Сильные проявления болезни, необходима госпитализация и поддерживающая терапия&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;10% Умирающий больной, быстрое прогрессиро-вание заболевания&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;0% Смерть&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Классификация опухолей костей ВОЗ - 2013</title>
      <link>/post/who-bone-tumors/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/who-bone-tumors/</guid>
      <description>&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/WHO-bone-tumors/index_files/WHO-logo.PNG&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В 2013 году вышло 4-ое издание &lt;a href=&#34;http://apps.who.int/bookorders/anglais/detart1.jsp?codlan=1&amp;amp;codcol=70&amp;amp;codcch=4005&#34;&gt;WHO Classification of Tumours of Soft Tissue and Bone&lt;/a&gt;, в котором была представлена обновленная классификация опухолей костей. Если раньше опухоли разделялись на доброкачественные и злокачественные, то теперь официально выделена новая группа - промежуточные опухоли с локально агрессивным ростом. Эти опухоли крайне редко дают метастазы, но в силу их крайне быстрого роста, который вызывает быструю деструкцию костной ткани и по ряду других причин, была выделена эта пограничная группа.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;хрящеобразующие-опухоли&#34;&gt;Хрящеобразующие опухоли&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;доброкачественные&#34;&gt;Доброкачественные&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Остеохондрома 9210/0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хондрома 9220/0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Энхондрома 9220/0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Периостальная хондрома 9221/0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Остеохондромиксома 9211/0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Подногтевой экзостоз 9213/0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Беспорядочная паростальная костнохрящевая пролиферация 9212/0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Синовиальный хондроматоз 9220/0&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;промежуточные-с-локально-агрессивным-ростом&#34;&gt;Промежуточные (с локально агрессивным ростом)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Xондромиксоидная фиброма 9241/0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Атипическая хрящевая опухоль (хондросаркома grade I) 9222/1&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;промежуточные-редко-метастазирующие&#34;&gt;Промежуточные (редко метастазирующие)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Хондробластома 9230/1&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;злокачественные&#34;&gt;Злокачественные&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Xондросаркома grade II, grade III 9220/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дедифференцированная хондросаркома 9243/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мезенхимальная хондросаркома 9240/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Светлоклеточная хондросаркома 9242/3&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;костеобразующие-опухоли&#34;&gt;Костеобразующие опухоли&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;доброкачественные-1&#34;&gt;Доброкачественные&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Остеома 9180/0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Остеоид остеома 9191/0&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;промежуточные-с-локально-агрессивным-ростом-1&#34;&gt;Промежуточные (с локально агрессивным ростом)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Остеобластома 9200/0&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;злокачественные-остеосаркомы&#34;&gt;Злокачественные (остеосаркомы)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Низкодифференцированная центральная 9187/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Классическая центральная 9180/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хондробластический вариант 9181/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Остеобластический вариант 9180/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Фибробластический вариант 9182/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Телангиэктатическая 9183/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мелкоклеточная 9185/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вторичная 9184/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Паростальная 9192/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Периостальная 9193/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Низкодифференцированная&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поверхностная 9194/3&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;фибробластические-опухоли&#34;&gt;Фибробластические опухоли&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;промежуточные-с-локально-агрессивным-ростом-2&#34;&gt;Промежуточные (с локально агрессивным ростом)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Десмопластическая фиброма 8823/1&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;злокачественные-1&#34;&gt;Злокачественные&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Фибросаркома кости 8810/3&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;фиброгистиоцитарные-опухоли&#34;&gt;Фиброгистиоцитарные опухоли&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Доброкачественная фиброзная гистиоцитома (неоссифицирующаяся фиброма) 8830/0&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;гематопоэтические-опухоли&#34;&gt;Гематопоэтические опухоли&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;злокачественные-2&#34;&gt;Злокачественные&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Плазмаклеточная миелома 9832/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Солитарная плазмацитома 9731/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первичная неходжкинская лимфома 9591/3&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;богатые-гигантскими-клеткамиостеокластические-опухоли&#34;&gt;Богатые гигантскими клетками,остеокластические опухоли&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;доброкачественные-2&#34;&gt;Доброкачественные&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Гигантоклеточные новообразования мелких костей&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;промежуточные-с-локально-агрессивным-ростомредко-метастазирующие&#34;&gt;Промежуточные (с локально агрессивным ростом,редко метастазирующие)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Гигантоклеточная опухоль 9250/1&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;злокачественные-3&#34;&gt;Злокачественные&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Злокачественный рост (саркома) в гигантоклеточной опухоли 9250/3&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;опухоли-нотохорды&#34;&gt;Опухоли нотохорды&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;доброкачественные-3&#34;&gt;Доброкачественные&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Доброкачественная опухоль нотохорды 9370/0&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;злокачественные-4&#34;&gt;Злокачественные&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Хордома 9370/3&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;сосудистые-опухоли&#34;&gt;Сосудистые опухоли&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;доброкачественные-4&#34;&gt;Доброкачественные&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Гемангиома 9120/0&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;промежуточные-с-локально-агрессивным-ростомредко-метастазирующие-1&#34;&gt;Промежуточные (с локально агрессивным ростом,редко метастазирующие)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Эпителиоидная гемангиома 9125/0&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;злокачественные-5&#34;&gt;Злокачественные&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Эпителиоидная гемангиоэндотелиома 9133/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ангиосаркома 9120/3&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;опухоли-мышечного-генеза&#34;&gt;Опухоли мышечного генеза&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;доброкачественные-5&#34;&gt;Доброкачественные&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Лейомиома 8890/0&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;злокачественные-6&#34;&gt;Злокачественные&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Лейомиосаркома 8890/3&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;опухоли-из-жировой-ткани&#34;&gt;Опухоли из жировой ткани&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;доброкачественные-6&#34;&gt;Доброкачественные&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Липома 8850/0&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;злокачественные-7&#34;&gt;Злокачественные&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Липосаркома 8850/3&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;опухоли-неясного-генеза&#34;&gt;Опухоли неясного генеза&lt;/h1&gt;
&lt;h3 id=&#34;доброкачественные-7&#34;&gt;Доброкачественные&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Простая киста кости&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Фиброзная дисплазия 8818/0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Остеофиброзная дисплазия&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хондромезенхимальная гамартома&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Болезнь Розай-Дорфмана&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;промежуточные-с-локально-агрессивным-ростом-3&#34;&gt;Промежуточные (с локально агрессивным ростом)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Аневризмальная костная киста 9260/0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Лангергансоклеточный гистиоцитоз&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Очаговое поражение одной кости 9752/1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Множественное поражение костей 9753/1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Болезнь Эрдxаим-Честера 9750/1&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;прочие-различные-по-гистогенезу-опухоли&#34;&gt;Прочие, различные по гистогенезу опухоли&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Саркома Юинга 9364/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Адамантинома 9261/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Недиференцированная плеоморфная саркома 8830/3&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Метастазы в позвоночнике (видео)</title>
      <link>/post/spinal-metastasis/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/spinal-metastasis/</guid>
      <description>&lt;br/&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/3qwG56_Pd-c&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18 отделение «Нейроортопедии с костной онкологией»</title>
      <link>/post/18-department/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/18-department/</guid>
      <description>&lt;br/&gt;
&lt;p&gt;18 отделение «Нейроортопедии с костной онкологией» Российского ордена Трудового Красного Знамени научно-исследовательского института травматологии и ортопедии имени Р.Р.Вредена – это ведущее вертебрологическое отделение в России. На 18 отделении проводятся оперативное и консервативное лечение заболеваний позвоночника любой степени сложности. Наши специалисты обладают высоким уровнем компетенции в области нейрохирургии, онкологии, травматологии и ортопедии, что помогает пациентам восстановить здоровье, трудоспособность и дает возможность вести активный образ жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На отделении проводятся активные научные исследования в области хирургической вертебрологии и онкологии опорно-двигательной системы. За прошедший период сотрудниками 18 отделения были разработаны и внедрены в клиническую практику: система комплексного лечения больных с различными заболеваниями и повреждениями позвоночника; новые способы декомпрессии дурального мешка; оригинальные методики переднего спондилодеза; создан специальный инструментарий для остеосинтеза позвоночника; внедрены современные эндоскопические вмешательства на вентральном отделе позвоночника, разработаны алгоритм и тактика хирургического лечения больных с онкологическим поражением позвоночника, позвоночно-спиномозговой травмой и её последствиями, при дегенеративно-дистрофических поражениях позвоночника и его врожденных аномалиях развития - сколиозах, кифозах, спондилолистезах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Под авторством наших врачей ежегодно вышло более 200 научных публикаций. Наши специалисты принимают участие и выступают с докладами на ведущих мировых конференциях в различных странах (SRS, IMAST, NASS, EuroSpine, Global Spine Congress, EANS, EMSOS, EFORT, SICOT, World Forum of Spine Research, ISASS, Вреденские чтения). Важной частью поддержания высокого качества нашей работы является постоянное повышение уровня профессионального мастерства персонала с помощью учебы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В результате длительной практики, высокого профессионализма наших врачей и научных исследований созданы надежные методы хирургического лечения, которые в сочетании с высококачественным уходом за пациентами приводят к прекрасным результатам.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;сотрудники&#34;&gt;Сотрудники:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Пташников Дмитрий Александрович&lt;/strong&gt;, д.м.н., профессор&lt;br&gt;
Заведующий 18 отделением «Нейроортопедии с костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;br&gt;
Заведующий кафедры «Травматологии, ортопедии и ВПХ» СЗГМУ им. И.И. Мечникова&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Заборовский Никита Сергеевич&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br&gt;
Врач травматолог-ортопед, младший научный сотрудник 18 отделения «Нейроортопедии и костной онкологии» ФГБУ «РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Михайлов Дмитрий Акркадьевич&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br&gt;
Врач нейрохирург, младший научный сотрудник 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Смекалёнков Олег Анатольевич&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br&gt;
Врач нейрохирург, младший научный сотрудник 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Григорьев Петр Владимирович&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br&gt;
Врач травматолог-ортопед 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Масевнин Сергей Владимирович&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br&gt;
Врач травматолог-ортопед, лаборант-исследователь 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Микайлов Илкин Мугадасович&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
Врач травматолог-ортопед, лаборант-исследователь 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d15945.850276362022!2d30.363467001834533!3d60.027818761835185!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x4696336445ba3d45%3A0x9a10e1deecc4b67c!2z0KDQndCY0JjQotCeINC40Lwu0JLRgNC10LTQtdC90LA!5e0!3m2!1sru!2sru!4v1535126948243&#34; width=&#34;350&#34; height=&#34;350&#34; frameborder=&#34;0&#34; style=&#34;border:0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оценка общего состояния больного с использованием шкалы ECOG</title>
      <link>/post/ecog-scale/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2020 12:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/ecog-scale/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Для проведения клинических исследований различных методов лечения злокачественных новообразований, требуется использование стандартных критериев для измерения того, как болезнь влияет на повседневную деятельность пациента. Одним из таких инструментов является шкала ECOG. Она описывает уровень функционального состояния пациента в плане способности заботиться о себе, повседневной деятельности и физической активности (ходьба, работа и т. Д.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Исследователи во всем мире учитывают статус ECOG при планировании исследований для изучения нового метода лечения. Эта шкала позволяет воспроизводить результаты исследований.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шкала была разработана Eastern Cooperative Oncology Group (ECOG), которая сейчас является частью исследовательской группы по исследованию рака ECOG-ACRIN. Ключевые элементы опубликовали &lt;a href=&#34;https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/0021968160901375&#34;&gt;Charles Zubrod с соавторами в 1960 году&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;шкала-ecog&#34;&gt;Шкала ECOG&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Баллы&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Характеристика&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Больной полностью активен, способен выполнять все, как и до заболевания (90-100 баллов по шкале Карновского)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Больной неспособен выполнять тяжелую, но может выполнять легкую или сидячую работу (например, легкую домашнюю или канцелярскую работу, 70-80 баллов по шкале Карновского)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Больной лечится амбулаторно, способен к самообслуживанию, но не может выполнять работу.  Более 50% времени бодрствования проводит активно в вертикальном положении (50-60 баллов по шкале Карновского)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Больной способен лишь к ограниченному самообслуживанию, проводит в кресле или постели более 50% времени бодрствования (30-40 баллов по шкале Карновского)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Инвалид, совершенно не способен к самообслуживанию, прикован к креслу или постели (10-20 баллов по шкале Карновского)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Смерть&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
