<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>oncology | Никита Заборовский</title>
    <link>/tags/oncology/</link>
      <atom:link href="/tags/oncology/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>oncology</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 30 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>oncology</title>
      <link>/tags/oncology/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Информация для пациентов</title>
      <link>/project/information-for-patients/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/information-for-patients/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;В этом разделе вы можете узнать подробнее о заболеваниях позвоночника и их методах лечения.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Опухоли позвоночника - симптомы, лечение, прогноз</title>
      <link>/post/spine-tumor-briefly/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/spine-tumor-briefly/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Опухоли позвоночника могут возникать из любой из структур спинного мозга или позвоночного столба. Они могут возникать в шейной (шея), грудной (середина спины) или пояснично-крестцовой (нижняя часть спины) областях. Они могут возникать в самом спинном мозге, нервах, оболочках, но чаще всего в самих позвонках. Опухоли могут быть первичного происхождения в позвоночнике или метастатические - происходящие в другом месте (т.е., легкие, грудь и т.д.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;какие-симптомы-опухоли-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Какие симптомы опухоли позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Боль в шее или спине - распространенные симптомы опухолей позвоночника. Боль часто присутствует ночью и усугубляется физической активностью. Симптомы, связанные с опухолями позвоночника, также могут варьироваться в зависимости от уровня. Опухоли шейного отдела могут вызывать слабость или онемение рук или ног. Опухоли грудного отдела и пояснично-крестцового отдела могут вызывать слабость или онемение в области грудной клетки или ног. Трудность при ходьбе также иногда является симптомом.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; style=&#34;width:200.0%&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;indiasurgerytour.com&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;какие-существуют-медицинскиемедикаментозные-нехирургические-методы-лечения-опухолей-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Какие существуют медицинские/медикаментозные (нехирургические) методы лечения опухолей позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Нехирургические методы лечения опухолей позвоночника включают в себя наблюдение, химиотерапию и лучевую терапию. Некоторые опухоли, которые не вызывают серьезных симптомов и не выглядят агрессивными в своем поведении, могут наблюдаться и сопровождаться серийной визуализацией (обычно МРТ). Кроме того, некоторые типы опухолей чувствительны к химиотерапии и/или лучевой терапии. Курс химио- или лучевой терапии в этих случаях может быть первым этапом лечения.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;когда-необходима-операция-при-опухолях-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Когда необходима операция при опухолях позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Хирургическое лечение опухоли позвоночника обычно показано при прогрессирующей двигательной слабости или потере контроля над кишечником или мочевым пузырем. Кроме того, операция может потребоваться в ситуациях, когда позвоночник стал нестабильным из-за опухоли. Наконец, операция может быть единственным доступным вмешательством при некоторых опухолях, нечувствительных к облучению или химиотерапии.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;какие-существуют-варианты-хирургического-вмешательства-при-опухолях-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Какие существуют варианты хирургического вмешательства при опухолях позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Хирургические варианты лечения опухолей позвоночника варьируются от полного до частичного удаления. В ходе операции ваш хирург сравнит риски хирургического удаления с другими доступными вариантами лечения.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;3.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;tass.ru&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Хирургическая стабилизация позвоночника может потребоваться для устранения нестабильности, вызванной самой опухолью или операцией по ее удалению. Операция может быть проведена путем переднего или заднего доступа к позвоночнику. Вмешательство может включать в себя доступ через область шеи, грудной клетки или забрюшинного пространства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Типичное пребывание в больнице после операции по удалению опухоли позвоночника составляет 1-2 недели. После операции может потребоваться период реабилитации. Для этого требуется пребывание в специализированном реабилитационном стационаре.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от сложности операции общее время восстановления после операции может составлять до трех месяцев или до года. Большинство пациентов будут чувствовать себя близко к нормальному состоянию к 3-4 месяцам после операции. Однако процесс выздоровления продолжается в течение нескольких месяцев после операции и может продолжаться до года и более.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;каковы-долгосрочные-последствия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Каковы долгосрочные последствия?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ваш врач будет следить за вами в течение определенного периода времени, чтобы выявить любые признаки рецидива опухоли. Обычно это делается с помощью периодических снимков (МРТ или КТ). Вероятность рецидива опухоли зависит от типа опухоли и от того, распространилась ли она из других частей тела или нет.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18 отделение «Нейроортопедии с костной онкологией»</title>
      <link>/post/18-department/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/18-department/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;18 отделение «Нейроортопедии с костной онкологией» Российского ордена Трудового Красного Знамени научно-исследовательского института травматологии и ортопедии имени Р.Р.Вредена – это ведущее вертебрологическое отделение в России. На 18 отделении проводятся оперативное и консервативное лечение заболеваний позвоночника любой степени сложности. Наши специалисты обладают высоким уровнем компетенции в области нейрохирургии, онкологии, травматологии и ортопедии, что помогает пациентам восстановить здоровье, трудоспособность и дает возможность вести активный образ жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На отделении проводятся активные научные исследования в области хирургической вертебрологии и онкологии опорно-двигательной системы. За прошедший период сотрудниками 18 отделения были разработаны и внедрены в клиническую практику: система комплексного лечения больных с различными заболеваниями и повреждениями позвоночника; новые способы декомпрессии дурального мешка; оригинальные методики переднего спондилодеза; создан специальный инструментарий для остеосинтеза позвоночника; внедрены современные эндоскопические вмешательства на вентральном отделе позвоночника, разработаны алгоритм и тактика хирургического лечения больных с онкологическим поражением позвоночника, позвоночно-спиномозговой травмой и её последствиями, при дегенеративно-дистрофических поражениях позвоночника и его врожденных аномалиях развития - сколиозах, кифозах, спондилолистезах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Под авторством наших врачей ежегодно вышло более 200 научных публикаций. Наши специалисты принимают участие и выступают с докладами на ведущих мировых конференциях в различных странах (SRS, IMAST, NASS, EuroSpine, Global Spine Congress, EANS, EMSOS, EFORT, SICOT, World Forum of Spine Research, ISASS, Вреденские чтения). Важной частью поддержания высокого качества нашей работы является постоянное повышение уровня профессионального мастерства персонала с помощью учебы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В результате длительной практики, высокого профессионализма наших врачей и научных исследований созданы надежные методы хирургического лечения, которые в сочетании с высококачественным уходом за пациентами приводят к прекрасным результатам.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;сотрудники&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Сотрудники:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Пташников Дмитрий Александрович&lt;/strong&gt;, д.м.н., профессор&lt;br /&gt;
Заведующий 18 отделением «Нейроортопедии с костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;br /&gt;
Заведующий кафедры «Травматологии, ортопедии и ВПХ» СЗГМУ им. И.И. Мечникова&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Заборовский Никита Сергеевич&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br /&gt;
Врач травматолог-ортопед, младший научный сотрудник 18 отделения «Нейроортопедии и костной онкологии» ФГБУ «РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Михайлов Дмитрий Акркадьевич&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br /&gt;
Врач нейрохирург, младший научный сотрудник 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Смекалёнков Олег Анатольевич&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br /&gt;
Врач нейрохирург, младший научный сотрудник 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Григорьев Петр Владимирович&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br /&gt;
Врач травматолог-ортопед 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Масевнин Сергей Владимирович&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br /&gt;
Врач травматолог-ортопед, лаборант-исследователь 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Микайлов Илкин Мугадасович&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Врач травматолог-ортопед, лаборант-исследователь 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d15945.850276362022!2d30.363467001834533!3d60.027818761835185!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x4696336445ba3d45%3A0x9a10e1deecc4b67c!2z0KDQndCY0JjQotCeINC40Lwu0JLRgNC10LTQtdC90LA!5e0!3m2!1sru!2sru!4v1535126948243&#34; width=&#34;350&#34; height=&#34;350&#34; frameborder=&#34;0&#34; style=&#34;border:0&#34; allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
