<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>oncology | Никита Заборовский</title>
    <link>https://zaborovskii.github.io/tags/oncology/</link>
      <atom:link href="https://zaborovskii.github.io/tags/oncology/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>oncology</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Tue, 06 Apr 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://zaborovskii.github.io/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>oncology</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/tags/oncology/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Опухоли позвоночника</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/spinal-tumors-basics/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/spinal-tumors-basics/</guid>
      <description>
&lt;script src=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/spinal-tumors-basics/index_files/header-attrs/header-attrs.js&#34;&gt;&lt;/script&gt;


&lt;!-- Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;script type=&#34;text/javascript&#34; &gt;
   (function(m,e,t,r,i,k,a){m[i]=m[i]||function(){(m[i].a=m[i].a||[]).push(arguments)};
   m[i].l=1*new Date();k=e.createElement(t),a=e.getElementsByTagName(t)[0],k.async=1,k.src=r,a.parentNode.insertBefore(k,a)})
   (window, document, &#34;script&#34;, &#34;https://mc.yandex.ru/metrika/tag.js&#34;, &#34;ym&#34;);

   ym(50002336, &#34;init&#34;, {
        clickmap:true,
        trackLinks:true,
        accurateTrackBounce:true,
        webvisor:true
   });
&lt;/script&gt;
&lt;noscript&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src=&#34;https://mc.yandex.ru/watch/50002336&#34; style=&#34;position:absolute; left:-9999px;&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;!-- /Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;div id=&#34;причины-заболевания&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Причины заболевания&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/spine-tumor-briefly/&#34;&gt;Опухоли позвоночника&lt;/a&gt; могут развиваться в костях, нервах и других тканях, образующих позвоночник. Если новообразование возникает изначально в позвоночнике, то такие опухоли называются первичными. Они могут быть доброкачественными образованиями, низкозлокачественными опухолями, которые растут медленно, или высокозлокачественными опухолями, которые растут агрессивно. Однако, большинство опухолей позвоночника являются метастатическими, что означает, что они попадают в позвоночник от первичных злокачественных опухолей из других частей тела.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Причины возникновения большинства первичных опухолей позвоночника неизвестны. Некоторые из них могут быть связаны с воздействием канцерогенных факторов. В отдельных семьях наблюдается более высокая частота опухолей позвоночника, поэтому, скорее всего, существует генетический компонент. У пациентов со злокачественными заболеваниями наиболее часто встречаются &lt;a href=&#34;https://journal.rniito.org/jour/article/view/1180&#34;&gt;метастазы рака молочной железы, рака почки и рака легкого&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;симптомы-заболевания&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Симптомы заболевания&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Боли в спине, особенно в средней или нижней части, являются наиболее частым симптомом как доброкачественных, так и злокачественных опухолей позвоночника. Эти боли обычно не связаны с травмой или физической активностью. Тем не менее, боль может усиливаться при активных движениях или возникать ночью, когда пациент лежит. Боль может иррадиировать в конечности. Болевой синдром часто устойчив к консервативным методам лечения, которые применяют для лечения дегенеративно-дистрофических заболеваний. В зависимости от расположения и типа опухоли могут развиваться другие признаки и симптомы. По мере роста опухоли часто развивается компрессия спинного мозга и спинномозговых нервов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К дополнительным симптомам могут относиться следующие:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Потеря чувствительности или мышечная слабость в ногах, руках или грудной клетке;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ригидность шеи или спины;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Трудность при ходьбе, которая может привести к падению;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Снижение чувствительности к боли, теплу и холоду;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Потеря функции кишечника или мочевого пузыря;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Паралич, который может возникнуть в разных частях тела, в зависимости от того, какие нервы сдавлены опухолью;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сколиоз или другая деформация позвоночника в результате сильного разрушения позвоночника на фоне роста опухоли.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;осложнения&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Осложнения&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Осложнения, связанные с опухолями позвоночника, можно разделить на две группы:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Осложнения, связанные с ростом опухоли, ее рецидивом или метастазами. Эти осложнения как правило нарушают функцию спинного мозга и спинномозговых нервов. Неврологические осложнения включают в себя боль, слабость в конечности при ущемления спинномозгового нерва и полный/неполный паралич при сдавлении спинного мозга.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;3.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Осложнения, связанные с хирургическим, лучевым или химиотерапевтическим лечением опухолей. Различные органы и ткани могут быть принесены в жертву во время операции для достижения радикальности. Различные структуры могут находиться на пути лучевой терапии. Либо у химиотерапии могут наблюдаться чрезмерные системные эффекты.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;патогенез&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Патогенез&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Последние достижения в области фундаментальных исследований опухолей опорно-двигательного аппарата показали, что сложность молекулярного процесса канцерогенеза может быть концептуально сведена к небольшому числу молекулярных, биохимических и клеточных признаков. Ханахан и Вайнберг описали ключевые признаки рака, представляющие собой фундаментальную концепцию онкогенеза.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;featured.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Всякий раз, когда нормальная клетка делится, ее теломеры (т.е. концы хромосом) укорачиваются до «точки невозврата», после чего клетка умирает. Раковые клетки могут выключать этот механизм, что позволяет им делиться бесконечно. Злокачественные клетки подавляют механизмы апоптоза (запрограммированной смерти). Также эти клетки обладают способностью имитировать внеклеточные сигналы роста, например, путем активации мутаций, для того чтобы опухоль росла. Злокачественные опухоли должны стимулировать свое собственное кровоснабжение, если они вырастают больше определенного размера. Природа такого ангиогенеза до сих пор полностью неясна. Опухолевые клетки могут выделять факторы формирования и роста кровеносных сосудов. Еще одной способностью злокачественных клеток является приобретение потенциала отщепляться от исходной опухолевой массы и мигрировать через внеклеточный матрикс в кровь или лимфатические сосуды, чтобы осесть в другом органе. Очевидно, что эти ключевые признаки представляют собой лишь рабочую модель. Текущая парадигма заключается в том, что для каждого типа опухоли есть свой набор признаков. Таким образом каждая опухоль имеет свою собственную молекулярно-генетическую схему.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Более ста лет назад была выдвинута гипотеза «семена и почва» в ответ на вопрос: «От чего зависит то, какой орган будет поражен в случае распространенного рака?». Ответ на вопрос по сути, остается актуальным и сегодня: «Микроокружение каждого органа (почвы) влияет на выживание и рост опухолевых клеток (семян)».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В метастатическом процессе первичная опухоль растет локально до тех пор, пока не достигнет определенных размеров. Тогда ее питание не будет обеспечиваться только за счет диффузии. Поэтому рост сосудов или ангиогенез присутствуют на ранней стадии опухоли. Опухоль отделяется от соседних клеток и проникает в окружающие нормальные ткани. Она стремится получить доступ к кровеносной и/или лимфатической системе. Так она распространяется в организме до тех пор, пока не прилипнет к капиллярам. Метастатическая опухолевая клетка затем проникает через стенку сосуда и попадает с током крови в ткани органа-мишени. Так может появиться метастаз в позвоночнике.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;диагностика&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Диагностика&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Тщательный осмотр с акцентом на характеристику болевого синдрома и неврологическую симптоматику является первым шагом к диагностике опухоли позвоночника. Для точной диагностики необходимы лучевые методы исследования.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;лучевые-методы-исследования&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Лучевые методы исследования&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Первоначальным является рентгенологическое исследование несмотря на то, что часто встречаются ложноотрицательные результаты из-за сложной рентгенологической анатомии позвоночника и таза.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;4.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рентгенологически определяются изменение структуры кости, вздутие тела позвонка и/или компрессионный перелом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При подозрении на онкологический процесс несмотря на отрицательные результаты рентгенологического исследования, необходимо проведение компьютерной томографии (КТ) или магнитно-резонансной томографии (МРТ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;5.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На КТ визуализируется разрешение костной ткани и/или злокачественное формирование новой костной ткани, может определятся паравертебральный мягкотканный компонент.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;6.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;МРТ может показать спинной мозг, спинномозговые нервы и окружающие их мягкие ткани. МРТ хорошо визуализирует опухолевые массы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Визуализирующие методы радионуклидной диагностики основаны на получении изображения, отражающего распределение введенных в организм пациента радиофармпрепаратов, специфически накапливающихся в различных органах и тканях. Радиофармпрепараты представляют собой определенные химические или биохимические соединения, меченные гамма-излучающими радионуклидами, имеющими короткий период полураспада.Препарат накапливается в органе или ткани, в котором есть повышенная метаболическая активность, которая является косвенным признаком онкологического процесса. Гамма-излучение регистрируется детектором гамма-камеры и после компьютерной обработки полученная информация преобразуется в функциональное изображение исследуемого органа. Пространственно-временная картина распределения радиофармпрепарата дает представление о форме, размерах и положении патологических очагов.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;лабораторные-анализы&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Лабораторные анализы&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Общеклинические показатели онкологического процесса: анемия, лейкоцитоз, изменение лейкоцитарной формулы, повышение С-реактивного белка.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Специфические при множественной миеломе: моноклональные иммуноглобулины в плазме крови и/или моче, β-микроглобулин в плазме крови, М-градиент при электрофорезе сывороточных протеинов, легких цепей (протеины Бенса-Джонса) в моче 15.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;морфологическое-исследование&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Морфологическое исследование&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Один из наиболее важных принципов онкохирургии – проведение биопсии. Биопсия позвонков является заключительным этапом диагностического этапа при подозрении на опухоль позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Существует три типа биопсии:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;пункционная;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;открытая инцизионная;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;эксцизионная.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Для опухолей, локализованных в задних элементах позвонка эксцизионная биопсия, при которой удаляется новообразование целиком, является диагностической и одновременно лечебной процедурой. Пункционная биопсия проводится с помощью специальной иглы, приспособленной для проведения трепан-биопсий. Проводится пункционная биопсия под контролем флюроскопии или КТ-навигации. Точность исследования достигает 80-90%. Открытая инцизионная биопсия позволяет получить более достоверный гистологический диагноз в силу большего объема забираемого материала, однако риск распространения опухолевых клеток в окружающие ткани при такой манипуляции вдвое выше, чем при пункционной.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;классификация-и-стадии-развития-заболевания&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Классификация и стадии развития заболевания&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Традиционно для оценки опухолей костей используются принципы, которые были заложены в классификации &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/enneking/&#34;&gt;W.F. Enneking с соавторами&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В этой классификации существуют отдельные системы стадирования доброкачественных и злокачественных опухолей. Система стадирования доброкачественных опухолей состоит из трех категорий: скрытая (S1), активная (S2) и агрессивная (S3). Деление на категории основано на рентгенографических характеристиках края опухоли.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;8.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Система стадирования злокачественных опухолей учитывает степень злокачественности (G), локальное распространение (Т), а также наличие или отсутствие метастазов (М).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;9.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Система имеет 3 стадии: стадии I и II основаны на степени злокачественности опухоли. При II стадии из-за быстрого роста опухоли псевдокапсула реактивной ткани слабо выражена, имеет бреши, опухолевые клетки могут находится за ее пределами («прыгающие метастазы»). Вышеуказанные 2 стадии делятся на две подкатегории (A, B) в зависимости от локального распространения опухоли (экстраоссальный рост). III стадия представляет собой любую опухоль с очагами в других частях тела.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;лечение&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Лечение&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Процесс принятия решения о лечении опухоли позвоночника часто носит междисциплинарный характер и включает в себя экспертные знания хирургов-вертебрологов, химиотерапевтов, онкологов-радиологов и других специалистов. Поэтому выбор методов лечения, осуществляется с учетом различных аспектов общего состояния здоровья пациента и преследуемых целей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;7.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;консервативное-лечение&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Консервативное лечение&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Варианты нехирургического лечения включают: наблюдение, химиотерапию и лучевую терапию.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Опухоли, которые являются бессимптомными или сопровождаются малой симптоматикой и отсутствием прогрессивного роста, могут наблюдаться и контролироваться при помощи регулярных МРТ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Некоторые опухоли хорошо реагируют на химиотерапию, а другие - на лучевую терапию. Лучевая терапия может быть использована для удаления остаточной опухоли после операции, для лечения неоперабельных опухолей или для лечения тех опухолей, при которых операция слишком рискованна. Химиотерапия является стандартным лечением многих видов рака.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Химиотерапия использует лекарственные вещества, чтобы уничтожить опухолевые клетки или остановить их рост. Однако, существуют специфические типы опухолей, которые по своей природе малочувствительны к лучевой или лекарственной терапии (например, хондросаркома, метастазы рака почки): в этих случаях вариантом лечения может быть оперативное вмешательство.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;минимально-инвазивное-вмешательство&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Минимально-инвазивное вмешательство&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Минимально-инвазивное вмешательство означает использование методов, которые наносят минимальную травму организму пациента. Применительно к опухолям позвоночника таким методом является вертебропластика и ее производные.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чрескожная вертебропластика является хирургическим методом, используемым для лечения болезненных гемангиом или метастатических очагов в угрозе патологического перелома.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;10.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во время вертебропластики производят инъекцию костного цемента в тело пораженного позвонка. Эта процедура чаще всего проходит под местной анестезией и не требует длительно пребывания в стационаре. Механизм действия полностью не изучен. Предполагается, что компоненты цемента разрушают нервные окончания в позвонке, вызывая длительный обезболивающий эффект. Для применения вертебропластики существуют ограничения. При значительном сильном разрушении позвонка опухолью и при наличии компрессии спинного мозга вертебропластика противопоказана.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;хирургическое-лечение&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Хирургическое лечение&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Показания к операции варьируются в зависимости от типа опухоли.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первичные (неметастатические) опухоли позвоночника могут быть удалены путем условно-радикальной операции (en bloc резекция). Условная радикальность удаления любой опухоли позвоночника связана с наличием эпидурального пространства, простирающегося от черепа до крестца. В эпидуральном пространстве позвоночного канала находится спинной мозг и нервы конского хвоста. Пересечение этих важных функциональных структур приведет к парализации и в большинстве случаев неприемлемо.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;11.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У пациентов с метастатическими опухолями лечение является, прежде всего, паллиативным, с целью восстановления или сохранения неврологической функции, стабилизации позвоночника и облегчения боли. Как правило, для пациентов с метастазами хирургическое лечение рассматривается только в том случае, если пациент может благоприятно перенести операцию и послеоперационный период, а опухоль устойчива к облучению или химиотерапии. Показания к операции включают в себя некупируемые боли, компрессию спинного мозга и необходимость стабилизации патологических переломов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;12.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если рассматривается возможность хирургического вмешательства, то доступ определяется расположением опухоли в позвоночнике. Задний доступ позволяет выполнить хорошую декомпрессию спинного мозга. Как правило такая декомпрессия сочетается с транспедикулярной фиксацией. Передний доступ хорошо подходит для опухолей, расположенных в передней части позвонка.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;прогноз-и-профилактика&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Прогноз и профилактика&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Хотя такие факторы, как размер опухоли, стадия, тип, а также генетика играют важную роль в определении прогноза для пациентов с опухолью позвоночника, более первостепенным фактором онкологического прогноза является общее состояние пациента. При этом учитываются клинические проявления и данные лабораторных анализов. Вместе с тем, тип первичной опухоли является одним из ключевым факторов онкологического прогноза у пациентов с опухолями позвоночника. Тип зависит от молекулярно-генетической характеристики опухоли.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У многих пациентов с диагностированными костными метастазами успешно применяется терапия остеомодифицирующими агентами (ОМА: золедроновая кислота, деносумаб) для профилактики патологических переломов. При некоторых первичных опухолях (например гигантоклеточная опухоль) применение ОМА уменьшает травматичность хирургического лечения.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Продолжительность жизни при раке молочной железы</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/breast-cancer-survival/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/breast-cancer-survival/</guid>
      <description>


&lt;!-- Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;script type=&#34;text/javascript&#34; &gt;
   (function(m,e,t,r,i,k,a){m[i]=m[i]||function(){(m[i].a=m[i].a||[]).push(arguments)};
   m[i].l=1*new Date();k=e.createElement(t),a=e.getElementsByTagName(t)[0],k.async=1,k.src=r,a.parentNode.insertBefore(k,a)})
   (window, document, &#34;script&#34;, &#34;https://mc.yandex.ru/metrika/tag.js&#34;, &#34;ym&#34;);

   ym(50002336, &#34;init&#34;, {
        clickmap:true,
        trackLinks:true,
        accurateTrackBounce:true,
        webvisor:true
   });
&lt;/script&gt;
&lt;noscript&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src=&#34;https://mc.yandex.ru/watch/50002336&#34; style=&#34;position:absolute; left:-9999px;&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;!-- /Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;p&gt;Показатели выживаемости могут дать вам представление о том, какой процент людей с таким же типом и стадией рака все еще жив в течение определенного периода времени (обычно 5 лет) после того, как им был поставлен диагноз. Эти показатели не могут сказать вам, как долго вы будете жить, но они могут помочь вам лучше понять, насколько вероятно то, что ваше лечение будет успешным.&lt;/p&gt;
&lt;style&gt;
div.blue { background-color:#e6f0ff; border-radius: 5px; padding: 20px;}
&lt;/style&gt;
&lt;div class=&#34;blue&#34;&gt;
&lt;p&gt;Имейте в виду, что показатели выживаемости являются оценочными и часто основаны на предыдущих результатах лечения большого числа людей. Эти показатели не могут предсказать, что произойдет в конкретном случае. Иногда статистические данные вводят в заблуждение и могут привести к появлению дополнительных вопросов. Поговорите со своим врачом о том, как эти цифры могут применяться к вам, поскольку он или она знакомы с вашей ситуацией.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-такое-5-летняя-относительная-выживаемость&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что такое 5-летняя относительная выживаемость?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Относительный уровень выживаемости сравнивает женщин с тем же типом и стадией рака молочной железы и женщин в общей популяции. Например, если 5-летняя относительная выживаемость для конкретной стадии рака молочной железы составляет 90%, это означает, что 90% женщин, у которых есть рак проживут в течении 5 лет, по сравнению с женщинами, у которых нет рака.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;откуда-эти-цифры&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Откуда эти цифры?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;К сожалению для России нет больших популяционных показателей для оценки продолжительности жизни пациентов с различными типами рака. Здесь приведены данные из американского регистра эпиднадзору и оценке исходов лечения (&lt;a href=&#34;https://seer.cancer.gov/&#34;&gt;SEER&lt;/a&gt;), который ведет Национальный институт рака (&lt;a href=&#34;https://www.cancer.gov/&#34;&gt;NCI&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;База данных SEER отслеживает 5-летнюю относительную выживаемость при раке молочной железы в США, основываясь на распространении заболевания в организме. База данных SEER, однако, не группирует заболевания по стадиям &lt;a href=&#34;https://www.cancerstaging.org/references-tools/Pages/What-is-Cancer-Staging.aspx&#34;&gt;TNM&lt;/a&gt; (1 стадия, 2 стадия, 3 стадия и 4 стадия). Вместо этого он группирует злокачественные заболевания на следующие стадии: локализованная, региональная и метастатическая.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Локализованая: нет признаков того, что рак распространился за пределы груди.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Региональная: рак распространился за пределы груди в соседние структуры или лимфатические узлы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Метастатическая: рак распространился на отдаленные части тела, такие как легкие, печень или кости.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;летняя-относительная-выживаемость-при-раке-молочной-железы&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;5-летняя относительная выживаемость при раке молочной железы&lt;/h3&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;Стадия SEER&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;5-летняя относительная выживаемость&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Локализованная&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;99%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;Регионарная&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;86%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Метастатическая&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;27%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;Все стадии&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;90%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;как-интерпретировать-эти-данные&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Как интерпретировать эти данные?&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Женщины, у которых сейчас диагностирован рак молочной железы, могут иметь лучший прогноз, чем указан выше. С течением времени появляются новые методы лечения. Представленные данные основаны на оценке результатов у женщин, которые получали лечение по крайней мере пять лет назад.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Эти данные относятся только к той стадии рака, который был диагностирован впервые. Они не применяются если рак прогрессирует или рецидивирует после лечения.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Эти данные не учитывают все. Показатели выживаемости сгруппированы в зависимости от распространения рака. Но также могут повлиять на развитие заболевания ваш возраст, общее состояние здоровья, то, насколько хорошо рак реагирует на лечение, стадия опухоли, наличие гормональных рецепторов в раковых клетках и другие факторы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Показатели выживаемости у женщин с тройным негативным раком молочной железы (полное отсутствие гормональных рецепторов) отличаются от указанных выше.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Классификация Enneking (опухоли позвоночника)</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/enneking/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/enneking/</guid>
      <description>


&lt;!-- Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;script type=&#34;text/javascript&#34; &gt;
   (function(m,e,t,r,i,k,a){m[i]=m[i]||function(){(m[i].a=m[i].a||[]).push(arguments)};
   m[i].l=1*new Date();k=e.createElement(t),a=e.getElementsByTagName(t)[0],k.async=1,k.src=r,a.parentNode.insertBefore(k,a)})
   (window, document, &#34;script&#34;, &#34;https://mc.yandex.ru/metrika/tag.js&#34;, &#34;ym&#34;);

   ym(50002336, &#34;init&#34;, {
        clickmap:true,
        trackLinks:true,
        accurateTrackBounce:true,
        webvisor:true
   });
&lt;/script&gt;
&lt;noscript&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src=&#34;https://mc.yandex.ru/watch/50002336&#34; style=&#34;position:absolute; left:-9999px;&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;!-- /Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;p&gt;Традиционно для оценки опухолей костей используются принципы, которые были за-ложены в классификации W.F. Enneking с соавторами. И хотя для опухолей позвоночного столба система Enneking не учитывает наличие сплошного эпидурального компартмента, ее концепция представляется крайне удобной для стадирования опухолевых поражений позвоночника. Стадии системы основаны на характеристике края опухоли, агрессивности поражения, экстраоссальном росте и наличии метастазов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В рамках классификации Enneking стадии доброкачественных и злокачественных опухолей отличаются.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;доброкачественные&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Доброкачественные&lt;/h5&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;Стадия&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Характер&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;T&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;S1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Скрытая&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;S2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Активная&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;S3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Агрессивная&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1-2&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Система стадирования доброкачественных опухолей содержит три категори: скрытая (S1), активная (S2) и агрессивная (S3). Классификация основана на рентгенографических характеристиках края опухоли. Границы с четкими краями указывают на латентное течение (скрытая стадия), тогда как нечеткие границы являются результатом прорастания опухоли в кость и более агрессивного поражения (активная стадия). При агрессивной стадии границы еще более нечеткие, опухоль может выходить за пределы позвонка.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;злокачественные&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Злокачественные&lt;/h5&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;Стадия&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;T&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;G&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;M&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;IA&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;IB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;IIA&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;IIB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;III&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1-2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1-2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Система стадирования злокачественных опухолей учитывает степень злокачественности (G), локальное распространение (Т), а также наличие или отсутствие метастазов (М). Система имеет 3 стадии: стадии I и II основаны на степени злокачественности опухоли. При II стадии из-за быстрого роста опухоли псевдокапсула реактивной ткани слабо выражена, имеет бреши, опухолевые клетки могут находится за ее пределами («прыгающие метастазы»).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вышеуказанные 2 стадии делятся на две подкатегории (A, B) в зависимости от локального распространения опухоли (экстраоссальный рост). III стадия представляет собой любую опухоль с отдаленным метастазированием.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;варианты-лечения&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Варианты лечения&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;S. Boriani с соавторами на основании классификации Enneking выделил различные варианты лечения для опухолей позвоночника при каждой стадии&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;Стадия&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Вариант&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;S1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Наблюдение&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;S2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Внутриочаговая экстракапсулярная резекция&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;S3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Внеочаговая en bloc резекция +/- лекарственная / лучевая терапия&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;IA&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Внеочаговая резекция&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;IB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Внеочаговая en bloc резекция +/- лекарственная / лучевая терапия&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;IIA&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Внеочаговая en bloc резекция +/- лекарственная / лучевая терапия&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;IIB&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Внеочаговая en bloc резекция +/- лекарственная / лучевая терапия&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;III&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Паллиативное лечение +/- лекарственная / лучевая терапия&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC2882012/&#34;&gt;Enneking Classification: Benign and Malignant Tumors of the Musculoskeletal System&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Классификация Tokuhashi модифицированная (опухоли позвоночника)</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/tokuhashi/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/tokuhashi/</guid>
      <description>


&lt;!-- Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;script type=&#34;text/javascript&#34; &gt;
   (function(m,e,t,r,i,k,a){m[i]=m[i]||function(){(m[i].a=m[i].a||[]).push(arguments)};
   m[i].l=1*new Date();k=e.createElement(t),a=e.getElementsByTagName(t)[0],k.async=1,k.src=r,a.parentNode.insertBefore(k,a)})
   (window, document, &#34;script&#34;, &#34;https://mc.yandex.ru/metrika/tag.js&#34;, &#34;ym&#34;);

   ym(50002336, &#34;init&#34;, {
        clickmap:true,
        trackLinks:true,
        accurateTrackBounce:true,
        webvisor:true
   });
&lt;/script&gt;
&lt;noscript&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src=&#34;https://mc.yandex.ru/watch/50002336&#34; style=&#34;position:absolute; left:-9999px;&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;!-- /Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;p&gt;Исследователями неоднократно поднимался вопрос о создании шкалы для оценки предполагаемой продолжительности жизни пациента с опухолевым поражением позвоночника. Подобную шкалу в 1989 году предложил Y. Tokuhashi с соавторами, в 2005 году шкала подверглась пересмотру. Шкала содержит 6 пунктов, по мнению авторов, влияющих на результат лечения. Выживаемость рассчитывается путем суммирования полученных баллов по каждому из пунктов. Авторы установили, что чувствительность шкалы составила 87,9%.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;colgroup&gt;
&lt;col width=&#34;91%&#34; /&gt;
&lt;col width=&#34;8%&#34; /&gt;
&lt;/colgroup&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;Фактор&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Баллы&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Общее состояние (индекс Karnofsky)&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;Тяжелое (10-40%)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Среднее (50-70%)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;Удовлетворительное (80-100%)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Количество метастазов в костях за исключением позвоночника&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;≥ 3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;1-2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Количество метастазов в позвоночнике&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;≥ 3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;1-2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Метастазы во внутренних органах (легкие, печень, почки, головной мозг)&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;Не подлежит удалению&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Подлежит удалению&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;Нет метастазов&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Первичная локализация опухоли&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;Легкое, остеосаркома, желудок, мочевой пузырь, пищевод, поджелудочная железа&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Печень, желчный пузырь, неидентифицированная опухоль&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;Другие&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Почка, мочеточник&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;Прямая кишка&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Щитовидная железа, простата, молочная железа, карциноид&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Парез&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Полный (Frankel A, B)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;Неполный (Frankel C, D)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Нет (Frankel E)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;div id=&#34;подсчет-баллов&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Подсчет баллов&lt;/h5&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;Баллы&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Продолжительность жизни&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;0-8&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&amp;lt; 6 месяцев&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;9-11&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6-12 месяцев&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;12-15&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&amp;gt; 12 месяцев&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;При прогнозе жизни больше 1 года - радикальное лечение&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если 6-12 месяцев – решение принимает лечащий врач&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если прогноз был меньше 6 месяцев - лечение паллиативное&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/16205345/&#34;&gt;A revised scoring system for preoperative evaluation of metastatic spine tumor prognosis&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Классификация Tomita (опухоли позвоночника)</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/tomita-prognosis/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/tomita-prognosis/</guid>
      <description>


&lt;!-- Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;script type=&#34;text/javascript&#34; &gt;
   (function(m,e,t,r,i,k,a){m[i]=m[i]||function(){(m[i].a=m[i].a||[]).push(arguments)};
   m[i].l=1*new Date();k=e.createElement(t),a=e.getElementsByTagName(t)[0],k.async=1,k.src=r,a.parentNode.insertBefore(k,a)})
   (window, document, &#34;script&#34;, &#34;https://mc.yandex.ru/metrika/tag.js&#34;, &#34;ym&#34;);

   ym(50002336, &#34;init&#34;, {
        clickmap:true,
        trackLinks:true,
        accurateTrackBounce:true,
        webvisor:true
   });
&lt;/script&gt;
&lt;noscript&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src=&#34;https://mc.yandex.ru/watch/50002336&#34; style=&#34;position:absolute; left:-9999px;&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;!-- /Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;p&gt;K. Tomita с соавторами (2001) и N. Kawahara с соавторами (2009) на основании анализа результатов лечения 67 пациентов предложили систему для прогнозирования выживаемости пациентов с опухолями позвоночника. На основе статистического анализа факторов из шкалы Tokuhashi (первчиной версии) была получена более простая шкала Tomita. Так же авторы пересмотрели прогнозируемые сроки выживаемости.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;Фактор&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Баллы&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Первичная опухоль&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;Медленный рост (молочная железа, щитовидная железа и т.д.)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Средний рост (почка, мочеточник и т.д.)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;Быстрый рост (легкое, желудок и т.д.)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Висцеральные метастазы&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;Подлежит удалению&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Не подлежит удалению&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Метастазирование в костях&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;Солитарный очаг&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;Множественные очаги&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;div id=&#34;подсчет-баллов&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Подсчет баллов&lt;/h5&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;Баллы&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Продолжительность жизни&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;2-4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&amp;gt; 2 лет&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;4-6&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1-2 года&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;6-8&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6-12 месяцев&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;8-10&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&amp;lt; 3 месяцев&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;При прогнозе жизни более 2-х лет пациентам показано проведение широкой или краевой резекции опухоли&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;При 1-2 года – показано проведение краевой резекции или кюретажа опухоли&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;При 6-12 месяцах – проведение паллиативной операции&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если предполагаемая продолжительность жизни меньше 3-х месяцев, пациенту предлагается только поддерживающая терапия&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://journals.lww.com/spinejournal/Abstract/2001/02010/Surgical_Strategy_for_Spinal_Metastases.16.aspx&#34;&gt;Surgical Strategy for Spinal Metastases&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое вертебропластика?</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/vertebroplasty/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/vertebroplasty/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Вертебропластика - это процедура, при которой специальный цемент вводится в позвонок - с целью облегчения боли в спине и восстановления подвижности. Однако не все люди с переломами позвонков являются кандидатами на эту процедуру. Некоторые исследования также показывают, что вертебропластика дает мало преимуществ по сравнению с более консервативным подходом, который может включать:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Постельный режим&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Обезболивающие&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Миорелаксанты&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Корсет&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Физиотерапия&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Пациенты должны поговорить со своим врачом о рисках и преимуществах вертебропластики.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Некоторые врачи могут рекомендовать процедуру, если:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Традиционные методы лечения вашего сломанного позвонка или боли в спине неэффективны&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы страдаете от сильной или длительной боли&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сломанный позвонок привел к более серьезным осложнениям, в том числе: тромбоз глубоких вен, прогрессирование остеопороза, проблемы с дыханием, потеря роста и эмоциональные или социальные проблемы.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div id=&#34;риски-вертебропластики&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Риски вертебропластики&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Вертебропластика, как правило, хорошо переносится. Осложнения редки (1-3%), серьезные осложнения практически не встречаются.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Но пациенты могут столкнуться с такими рисками, как:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Кровотечение&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Переломы ребер или других близлежащих костей&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Высокая температура&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Раздражение нервного корешка&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Инфекция&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Аллергическая реакция&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Вертебропластика может усиливать боль в течение нескольких часов, пока цемент затвердевает, но это случается редко и длится недолго. Вы можете столкнуться с другими рисками в зависимости от вашего конкретного состояния, поэтому заранее проконсультируйтесь с врачом.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-происходит-во-время-вертебропластики&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что происходит во время вертебропластики?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Перед процедурой:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ваш врач поговорит с вами, проведет медицинский осмотр, чтобы определить точное местоположение и характер боли. Ваш врач также посмотрит магнитно-резонансную томографию (МРТ) или компьютерную томографию (КТ)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Расскажите своему врачу обо всех принимаемых лекарствах и биодобавках, которые вы принимаете&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сообщите своему врачу, если у вас в анамнезе имеются нарушения свертываемости крови или вы принимаете какие-либо антикоагулянтные (разжижающие кровь) лекарства, аспирин или другие лекарства, влияющие на свертываемость крови&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;Breast-met-vertebroplasty.gif&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;Женщина 58 лет с раком молочной железы и метастатическим очагом в Th12 позвонке&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Во время процедуры ваш врач:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Проведет местную анестезию&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Будет использовать рентген, чтобы попасть иглой в сломанный позвонок&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Медленно введет цемент в позвонок&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;После процедуры:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Вы, вероятно, будете лежать на спине в течение 1 часа, пока цемент затвердевает&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Скорее всего, вас будут наблюдать в течении еще на 1-2 часа&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы можете почувствовать облегчение боли почти сразу после процедуры, но это может занять до 72 часов. Ваш врач может порекомендовать вам безрецептурные обезболивающие средства для снятия дискомфорта&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Возможно, вам придется продолжать носить корсет, но обычно это не нужно.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы вернетесь на контрольный осмотр через несколько недель.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Спондилодез</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/spinal-fusion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/spinal-fusion/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Спондилодез — это процедура, направленная на сращение (объединение) двух или более позвонков. Данная процедура не позволяет позвонкам смещаться и провоцировать боль. Цель этой процедуры состоит в ослаблении боли и предотвращении деформации и ослабления позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во время процедуры спондилодеза костный материал (трансплантат) размещается между двумя позвонками, что способствует их сращению. Для стабилизации позвоночника на время его заживления используются импланты: винты, шурупы, металлические пластины или стержни. Сама процедура фиксации позвоночника во время операции называется &lt;strong&gt;спондилосинтез&lt;/strong&gt;. Спондилосинтез в качестве первичной стабилизации необходим для последующего спондилодеза. Наиболее часто для спондилосинтеза применяется транспедикулярная фиксация.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Эта процедура используется для лечения, помимо прочего, следующих состояний:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Повреждение спинного мозга&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Грыжа межпозвоночного диска&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Аномальные искривления позвоночника, такие как сколиоз или кифоз&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Инфекции или &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/spine-tumor-briefly/&#34;&gt;опухоли&lt;/a&gt; позвоночника&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Спондилолистез&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Спинальный стеноз&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div id=&#34;сообщите-лечащему-врачу&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Сообщите лечащему врачу:&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;О любых имеющихся у вас типах аллергии.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;О всех принимаемых вами лекарствах, включая витамины, фитопрепараты, глазные капли, кремы и безрецептурные препараты.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;О любых нежелательных реакциях на средства анестезии, имевшие место у вас или членов вашей семьи.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;О любых имеющихся заболеваниях крови.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;О ранее перенесенных вами операциях.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;О любых имеющихся у вас медицинских состояниях.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если вы беременны или думаете, что можете быть беременны.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;каковы-риски-операции-на-позвоночнике&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Каковы риски операции на позвоночнике?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Как правило, это безопасная процедура. Тем не менее, могут возникнуть осложнения, включая следующее:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Инфекция&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Кровотечение&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Аллергические реакции на принимаемые лекарственные препараты или красители&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Повреждение других структур или органов, таких как нервы, расположенные рядом с позвоночником&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Истечение спинномозговой жидкости&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Образование тромбов&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Проблемы с контролем мочеиспускания или опорожнения кишечника&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Псевдоартроз (ситуация, когда позвонки не сращиваются полностью)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-происходит-перед-операцией&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что происходит перед операцией?&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;С вами еще раз обсудят ваши жалобы и ожидания от предстоящей операции.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вам могут назначить обследования, например: рентгенографию, КТ, МРТ.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Не следует употреблять любые табачные изделия в том числе сигареты, жевательный табак или электронные сигареты. Табак и продукты, содержащие никотин, могут отсрочить выздоровление после операции.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-бывает-во-время-операции&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что бывает во время операции?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вам выполнят несколько из следующих действий:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Введут препарат, который вызовет у вас сон (общая анестезия/наркоз).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В одну из вен вам поставят капельницу.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Уложат в необходимую позицию.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Персонал, участвующий в проведении у вас операции, вымоет и продезинфицирует свои руки.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Кожные покровы в месте разреза будут обработаны антисептиком.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Разрез будет выполнен над позвонками, которые требуется соединить. Этот разрез может располагаться на спине, в области живота или сбоку.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Мышцы спины будут отодвинуты в сторону, чтобы хирург мог видеть данные позвонки.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если вам необходимо пройти эту процедуру для лечения грыжи межпозвоночного диска, часть этого диска будет удалена.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пространство между позвонками будет заполнено костным трансплантатом.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Винты, стержни или металлические пластины могут использоваться для стабилизации позвоночника на время его сращения.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Около места разреза могут поместить небольшую трубку (дренаж), которая будет помогать отводить скапливающуюся жидкость из области хирургического вмешательства.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Разрез затем зашивают.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Для закрытия места разреза накладывают повязку.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Указанная процедура может меняться в зависимости от врачей и больниц.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-бывает-после-операции&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что бывает после операции?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;При необходимости вам назначат прием обезболивающих препаратов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На период восстановления вам могут назначить ношение корсета.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Возможно, вам потребуется носить компрессионные чулки. Эти чулки предотвращают образование тромбов и способствуют уменьшению отека ног.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое компьютерная томография (КТ) позвоночника?</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/ct/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/ct/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Компьютерная томография - это неинвазивная диагностическая процедура визуализации, которая использует комбинацию рентгеновских лучей и компьютерных технологий для получения горизонтальных или осевых изображений (часто называемых срезами) тела. КТ показывает детальные изображения любой части тела, включая кости, мышцы, жир и органы. КТ изображения более подробные, чем стандартные рентгеновские снимки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В стандартных рентгеновских лучах луч энергии направлен на исследуемую часть тела. Пленка позади части тела фиксирует изменения энергетического пучка после его прохождения через кожу, кости, мышцы и другие ткани. Хотя часто хватает стандартного рентгеновского снимка, больше подробностей о внутренних органах и других структурах становится доступно при КТ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При компьютерной томографии рентгеновский луч движется вокруг тела. Это позволяет сделать много разных снимков одного и того же органа или структуры. Рентгеновская информация отправляется на компьютер, который интерпретирует рентгеновские данные и отображает их в двухмерной (2D) форме на мониторе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;КТ может быть сделано с или без «контраста». Контрастность относится к веществу, введенного перорально или внутривенно (в/в), что делает конкретный исследуемый орган или ткань более отчетливыми. Контрастные обследования могут потребовать прибыть в течение определенного периода времени до процедуры. Ваш врач уведомит вас об этом до процедуры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;КТ позвоночника может предоставить более подробную информацию о позвонках (костях позвоночника) и других структурах и тканях позвоночника, чем стандартные рентгеновские снимки позвоночника, что дает больше информации о травмах и / или заболеваниях позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Другие связанные процедуры, которые могут использоваться для диагностики проблем позвоночника, включают рентгенографию, магнитно-резонансную томографию (МРТ) позвоночника, миелографию и позитронно-эмиссионную томографию (ПЭТ).&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;анатомия-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Анатомия позвоночника&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;Позвоночник состоит&lt;/a&gt; из 33 позвонков, которые разделены на отдельные области.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шейный отдел состоит из 7 позвонков на шее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Грудная область состоит из 12 позвонков в области грудной клетки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поясничная область состоит из 5 позвонков в нижней части спины.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Крестец имеет 5 маленьких сросшихся позвонков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 копчиковых позвонка сливаются в одну кость, называемую копчиком.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Спинной мозг, основная часть центральной нервной системы, расположен внутри позвоночника в позвоночном канале и простирается от основания черепа до верхней части нижней части спины. Спинной мозг окружен костями позвоночника и оболочками, содержащим спинномозговую жидкость. Спинной мозг передает сенсорные и двигательные сигналы в мозг и обратно и контролирует многие рефлексы.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;в-каких-случаях-делают-компьютерную-томографию-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;В каких случаях делают компьютерную томографию позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;КТ позвоночника может быть выполнена для оценки наличия грыжи межпозвоночного диска, травматических изменений, &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/spine-tumor-briefly/&#34;&gt;опухолей&lt;/a&gt; и других поражений, таких как spina bifida (тип врожденного дефекта позвоночника), пороков развития кровеносных сосудов, особенно когда другой тип обследования, такой как рентген или физикальное обследование, не является окончательным. КТ позвоночника может также использоваться для оценки эффектов хирургического лечения позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У вашего врача могут быть другие причины рекомендовать компьютерную томографию позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;каковы-риски-компьютерной-томографии-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Каковы риски компьютерной томографии позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Вы можете спросить своего врача о количестве радиации, используемой во время процедуры КТ, и рисках, связанных с вашей конкретной ситуацией. Рекомендуется вести учет вашей прошлой истории облучения, например, предыдущих КТ и других видов рентгеновских лучей, чтобы вы могли сообщить об этом своему врачу. Риски, связанные с облучением, могут быть связаны с совокупным количеством рентгенологических исследований и / или обработок в течение длительного периода времени.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы беременны или подозреваете, что можете быть беременны, вы должны сообщить об этом своему врачу. Облучение во время беременности может привести к врожденным дефектам. Если вам необходимо сделать КТ позвоночника, будут предприняты особые меры предосторожности, чтобы свести к минимуму радиационное воздействие на плод.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кормящим матерям следует подождать 24 часа после введения контрастного вещества, прежде чем возобновить грудное вскармливание.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При использовании контрастного вещества существует риск аллергической реакции на препарат. Пациенты, которые имеют аллергию или чувствительны к лекарствам, должны уведомить своего врача. Исследования показывают, что 85 процентов населения не будут испытывать неблагоприятную реакцию от йод-содержащего контраста; тем не менее, вам нужно будет сообщить своему врачу, если у вас когда-либо возникала реакция на какие-либо контрастные вещества и / или проблемы с почками.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пациенты с почечной недостаточностью или другими проблемами почек должны уведомить своего врача. В некоторых случаях контрастные вещества могут вызвать почечную недостаточность. Кроме того, пациенты, принимающие метформин для лечения сахарного диабета, должны предупредить своего врача перед контрастным внутривенным введением, поскольку это может вызвать редкое состояние, называемое метаболическим ацидозом. Если вы принимаете метформин, вас попросят прекратить его прием во время процедуры, а затем подождите 48 часов после инъекции. Может потребоваться анализ крови, чтобы проверить функцию почек, прежде чем вы снова сможете принимать метформин.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Могут быть другие риски в зависимости от вашего конкретного состояния здоровья. Обязательно обсудите любые проблемы с вашим врачом до процедуры.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;как-мне-подготовиться-к-кт-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Как мне подготовиться к КТ позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Если у вас компьютерная ангиография (КА), вам будут даны конкретные инструкции при записи на прием.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;МЕРЫ ПРЕДОСТОРОЖНОСТИ : Если вы беременны или думаете, что беременны, проконсультируйтесь с врачом перед назначением обследования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ОДЕЖДА : Вас могут попросить переодеться. Пожалуйста, удалите весь пирсинг и оставьте все драгоценности и ценные вещи дома.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;КОНТРАСТНЫЕ СРЕДЫ : КТ проводится с контрастным веществом и без него. Контрастные средства улучшают способность рентгенолога просматривать изображения внутренней части тела.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если у вас есть проблемы с функцией почек, пожалуйста, сообщите. Возможно, вы сможете провести сканирование без контрастного вещества или пройти альтернативное обследование.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вас попросят подписать форму согласия, в которой будут подробно описаны риски и побочные эффекты, связанные с введением контрастного вещества через внутривенный катетер.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;АЛЛЕРГИЯ : Пожалуйста, сообщите представителю центра при планировании вашего КТ, если у вас была аллергическая реакция на любой контрастный препарат. Внутривенный контраст не будет применяться, если в прошлом у вас была тяжелая или анафилактическая реакция на какие-либо контрастные вещества. Любые известные реакции на контрастные вещества следует обсудить с вашим личным врачом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ЕСТЬ / ПИТЬ : Если ваш врач назначил компьютерную томографию без контраста, вы можете есть, пить и принимать предписанные лекарства до обследования. Если ваш врач заказал компьютерную томографию с контрастом, ничего не ешьте за три часа до компьютерной томографии. Вам рекомендуется пить прозрачные жидкости. Вы также можете принять предписанные лекарства до обследования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ДИАБЕТ : Диабетикам следует съесть легкий завтрак или обед за три часа до времени сканирования. В зависимости от ваших пероральных лекарств от диабета, вас могут попросить прекратить использование лекарства в течение 48 часов после компьютерной томографии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от вашего состояния здоровья ваш врач может запросить другую специальную подготовку.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-происходит-во-время-кт-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что происходит во время КТ позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;elcaminohealth.org&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;КТ может проводиться амбулаторно или как часть вашего пребывания в больнице. Процедуры могут различаться в зависимости от вашего состояния и практики вашего врача.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как правило, компьютерная томография следует за этим процессом:
- Вас могут попросить переодеться. Пожалуйста, удалите весь пирсинг и оставьте все драгоценности и ценные вещи дома.
- Если вы хотите сделать процедуру с контрастом, внутривенно будет введен катетер в руку или кисть для инъекции контрастного вещества.
- Вы будете лежать на столе для сканирования, который скользит в большом круглом отверстии сканирующего устройства. Подушки и ремни могут быть использованы для предотвращения движения во время процедуры.
- Специалист будет в другой комнате, где расположены элементы управления сканером. Тем не менее, вы будете в поле зрения специалиста через окно. Динамики внутри сканера позволят специалисту общаться и слышать вас.
- Когда сканер начнет вращаться вокруг вас, рентгеновские лучи будут проходить через тело в течение короткого промежутка времени. Вы услышите щелкающие звуки, которые являются нормой.
- Рентгеновские лучи, поглощенные тканями тела, будут обнаружены сканером и переданы на компьютер. Компьютер преобразует информацию в изображение для интерпретации рентгенологом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Будет важно, чтобы вы оставались спокойными во время процедуры. Во время процедуры вас могут попросить задержать дыхание в разное время.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если для вашей процедуры используется контрастное вещество, вы можете почувствовать некоторые эффекты, когда препарат вводится. Эти эффекты включают чувство покраснения, соленый или металлический привкус во рту, кратковременную головную боль или тошноту и / или рвоту. Эти эффекты обычно длятся несколько минут.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вы должны уведомить специалиста, если у вас возникли проблемы с дыханием, потливость, онемение или учащенное сердцебиение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После завершения сканирования стол выскользнет из сканера.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хотя сама процедура КТ не вызывает боли, необходимость оставаться на месте в течение всей процедуры может вызвать некоторый дискомфорт или боль, особенно в случае недавней травмы или инвазивной процедуры, такой как операция. Специалист КТ будет использовать все возможные меры комфорта и завершит процедуру как можно быстрее, чтобы минимизировать любой дискомфорт или боль.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-происходит-после-компьютерной-томографии&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что происходит после компьютерной томографии?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Если во время процедуры использовались контрастные вещества, вы можете в течение некоторого времени подвергаться мониторингу любых побочных эффектов или реакций на контрастные вещества, таких как зуд, припухлость, сыпь или затруднение дыхания. Сообщите рентгенологу или вашему врачу, если у вас возникнут какие-либо из этих симптомов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В противном случае после компьютерной томографии позвоночника особого ухода не требуется. Вы можете возобновить обычную диету и занятия, если только ваш врач не порекомендует вам другое.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ваш врач может дать вам дополнительные или альтернативные инструкции после процедуры, в зависимости от вашей конкретной ситуации.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое магнитно-резонансная томография (МРТ) позвоночника?</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/mri/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/mri/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Магнитно-резонансная томография (МРТ) - это диагностическая процедура, в которой используется комбинация большого магнита, радиочастот и компьютера для получения подробных изображений органов и структур внутри тела. В отличие от &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/x-ray/&#34;&gt;рентгенографии&lt;/a&gt; или &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/ct/&#34;&gt;компьютерной томографии&lt;/a&gt; (КТ), МРТ не использует ионизирующее излучение. Некоторые МРТ выглядят как узкие туннели, а другие более просторные или более широкие. МРТ может длиться от 30 минут до двух часов.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;как-работает-мрт&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Как работает МРТ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Аппарат МРТ представляет собой большую цилиндрическую (трубчатую) машину, которая создает сильное магнитное поле вокруг пациента. Магнитное поле, наряду с радиоволнами, изменяет естественное выравнивание атомов водорода в организме. Импульсы радиоволн, посылаемые сканером, выбивают ядра ваших атомов из их нормального положения. Когда ядра возвращаются в правильное положение, ядра посылают радиосигналы. Эти сигналы принимаются компьютером, который анализирует и преобразует их в двумерное (2D) изображение исследуемой структуры тела или органа.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Магнитный резонанс (МРТ) может использоваться вместо &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/ct/&#34;&gt;компьютерной томографии&lt;/a&gt; (КТ) в ситуациях, когда изучаются органы или мягкие ткани, потому что МРТ лучше показывает разницу между нормальной и ненормальной мягкой тканью.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Новые применения и показания для МРТ способствовали развитию дополнительной технологии магнитного резонанса. Магнитно-резонансная ангиография (МРА) - это новая процедура, используемая для оценки кровотока через артерии неинвазивным способом (кожа не прокалывается). МРА также можно использовать для выявления внутричерепных (внутри головного мозга) аневризм и пороков развития сосудов (аномалии кровеносных сосудов в головном мозге, спинном мозге или других частях тела).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Магнитно-резонансная спектроскопия (МРС) является еще одной неинвазивной процедурой, используемой для оценки химических нарушений в тканях организма, таких как мозг. МРС может использоваться для оценки таких нарушений, как ВИЧ-инфекция головного мозга, инсульт, травма головы, кома, болезнь Альцгеймера, опухоли и рассеянный склероз.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Функциональная магнитно-резонансная томография головного мозга (ФМРТ) используется для определения конкретного местоположения в головном мозге, где происходит определенная функция, такая как речь или память. Общие области мозга, в которых возникают такие функции, известны, но точное местоположение может варьироваться от человека к человеку. Во время функциональной резонансной томографии головного мозга вас попросят выполнить определенное задание, например, прочитать «Клятву верности», пока выполняется сканирование. Уточняя точное местоположение функционального центра в мозге, врачи могут планировать хирургическое вмешательство или другие методы лечения определенного заболевания головного мозга.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;анатомия-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Анатомия позвоночника&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;Позвоночник состоит&lt;/a&gt; из 33 позвонков, которые разделены на отдельные области.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шейный отдел состоит из 7 позвонков на шее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Грудная область состоит из 12 позвонков в области грудной клетки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поясничная область состоит из 5 позвонков в нижней части спины.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Крестец имеет 5 маленьких сросшихся позвонков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 копчиковых позвонка сливаются в одну кость, называемую копчиком.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Спинной мозг, основная часть центральной нервной системы, расположен внутри позвоночника в позвоночном канале и простирается от основания черепа до верхней части нижней части спины. Спинной мозг окружен костями позвоночника и оболочками, содержащим спинномозговую жидкость. Спинной мозг передает сенсорные и двигательные сигналы в мозг и обратно и контролирует многие рефлексы.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;когда-делают-мрт-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Когда делают МРТ позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;МРТ можно использовать для обследования позвоночника на предмет повреждений, наличия структурных нарушений или некоторых других состояний, таких как:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/spine-tumor-briefly/&#34;&gt;Опухоли&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Абсцессы&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Врожденные аномалии&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Аневризмы&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Венозные мальформации&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Кровоизлияние или кровотечение в спинной мозг&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/lumbar-degenerative-disc-disease/&#34;&gt;Дегенеративные заболевания&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Грыжа или дегенерация межпозвонковых дисков&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;При планировании операции на позвоночнике, такие как декомпрессия сдавленного нерва или спондилодез&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;У вашего врача могут быть другие причины рекомендовать МРТ позвоночника или головного мозга.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;каковы-риски-мрт-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Каковы риски МРТ позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Поскольку рентгеновское излучение не используется, нет риска подвергнуться воздействию ионизирующего излучения во время обследования МРТ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из-за использования сильного магнита необходимо соблюдать особые меры предосторожности для проведения МРТ у пациентов с определенными имплантированными устройствами, такими как кардиостимуляторы. Специалисту МРТ понадобится некоторая информация от вас относительно имплантированного устройства, такая как марка и номер модели, чтобы определить, безопасно ли для вас иметь МРТ. Пациенты с внутренними металлическими предметами, такими как хирургические стержни, пластины, винты или проволочная сетка, могут не попасть на МРТ. &lt;strong&gt;Однако, титановые импланты, которые устанавливаются в позвоночник, как правило, не являются противопоказанием для МРТ.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы беременны или подозреваете, что можете забеременеть, вы должны сообщить об этом своему врачу. На сегодняшний день нет информации о том, что МРТ вредна для нерожденного ребенка, однако тестирование МРТ в первом триместре не рекомендуется.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Врач может назначить использование контрастного красителя во время некоторых МРТ-обследований, чтобы рентгенолог лучше видел внутренние ткани и кровеносные сосуды на готовых изображениях. Если используется контраст, существует риск аллергической реакции. Пациенты, которые имеют аллергию или чувствительны к контрастному красителю или йоду, должны уведомить рентгенолога или технолога.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Могут быть другие риски в зависимости от вашего конкретного состояния здоровья. Обязательно обсудите любые проблемы с вашим врачом до процедуры.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;как-мне-подготовиться-к-мрт-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Как мне подготовиться к МРТ позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ЕСТЬ / ПИТЬ : Вы можете есть, пить и принимать лекарства, как обычно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ОДЕЖДА : Пожалуйста, удалите весь пирсинг и оставьте все драгоценности и ценные вещи дома.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ЧТО ОЖИДАЕТСЯ : обработка изображений происходит внутри большой трубчатой структуры, открытой с обоих концов. Вы должны лежать совершенно неподвижно для качественных изображений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;АЛЛЕРГИЯ : Если у вас была аллергическая реакция на контраст, требующая лечения, обратитесь к врачу, чтобы получить рекомендованный рецепт.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ЛЕКАРСТВЕННЫЕ СРЕДСТВА : Если вам требуются лекарства от тревожных состояний из-за клаустрофобии, обратитесь к врачу, который выписал рецепт. Обратите внимание, что вам понадобится еще кто-нибудь, чтобы отвезти вас домой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;СИЛЬНАЯ МАГНИТНАЯ СРЕДА : Если в вашем теле есть металл, который не был известен до этого, ваше исследование может быть отложено, перенесено или отменено по прибытии до получения дополнительной информации.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от состояния вашего здоровья ваш поставщик медицинских услуг может потребовать другой специальной подготовки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда вы звоните, чтобы записаться на прием, очень важно, чтобы вы сообщили, относится ли к вам что-либо из следующего:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;У вас есть кардиостимулятор или заменены сердечные клапаны&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У вас есть имплантируемая помпа любого типа, например, инсулиновая помпа&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У вас есть металлические пластины, винты, металлические имплантаты, хирургические скобы или зажимы для аневризмы&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы беременны или думаете, что беременны&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У вас есть пирсинг&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы носите пластырь с лекарством&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У тебя когда-нибудь была пулевая рана&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;У вас есть металлические фрагменты в любом месте тела&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы не можете долгое время лежать&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-происходит-во-время-мрт-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что происходит во время МРТ позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;medicalnewstoday.com&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;МРТ может проводиться амбулаторно или как часть вашего пребывания в больнице. Процедуры могут различаться в зависимости от вашего состояния и практики вашего врача.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как правило, МРТ следует этому процессу:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Вас попросят снять любую одежду, украшения, очки, слуховые аппараты, заколки для волос, съемные зубные импланты или другие предметы, которые могут помешать процедуре.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если вас попросят снять одежду, вам дадут замену.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если вам необходимо провести процедуру с контрастом, внутри кисти (руки) введут катетер для инъекции контрастного красителя.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы будете лежать на столе для сканирования, который скользит в большом круглом отверстии сканирующего устройства. Подушки и ремни могут быть использованы для предотвращения движения во время процедуры.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Специалист будет в другой комнате, где расположены элементы управления сканером. Тем не менее, вы будете в поле зрения специалиста через окно. Динамики внутри сканера позволят специалисту общаться и слышать вас.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Во время процесса сканирования будет слышен щелкающий шум, когда создается магнитное поле и импульсы радиоволн отправляются со сканера.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Для вас будет важно оставаться очень неподвижным во время обследования, поскольку любое движение может вызвать искажение и повлиять на качество сканирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Через определенные промежутки времени вас могут попросить задерживать дыхание или не дышать в течение нескольких секунд, в зависимости от исследуемой части тела. Затем вам скажут, когда вы сможете дышать. Вы не должны задерживать дыхание дольше, чем на несколько секунд.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если для вашей процедуры используется контрастный краситель, вы можете почувствовать некоторые эффекты, когда краситель вводится в катетер. Эти эффекты включают чувство покраснения или чувство холода, соленый или металлический привкус во рту, кратковременную головную боль, зуд или тошноту и / или рвоту. Эти эффекты обычно длятся несколько минут.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вам следует уведомить специалиста МРТ, если вы чувствуете затрудненное дыхание, потливость, онемение или учащенное сердцебиение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После завершения сканирования стол выскользнет из сканера.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хотя сама процедура МРТ не вызывает боли, необходимость лежать неподвижно на протяжении всей процедуры, что может вызвать некоторый дискомфорт или боль, особенно в случае недавней травмы или инвазивной процедуры, такой как операция. Специалист МРТ будет использовать все возможные меры комфорта и завершит процедуру как можно быстрее, чтобы минимизировать любой дискомфорт или боль.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-происходит-после-мрт-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что происходит после МРТ позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Вы должны двигаться медленно, когда встаете со стола сканера, чтобы избежать головокружения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если для процедуры были приняты какие-либо успокоительные средства, вам может потребоваться отдохнуть, пока эффект не пройдет. Вам также нужно будет избегать вождения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если во время процедуры используется контрастный краситель, вас могут контролировать в течение определенного периода времени на наличие побочных эффектов или реакций на контрастный краситель, таких как зуд, припухлость, сыпь или затруднение дыхания.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В противном случае после МРТ позвоночника особого ухода не требуется. Вы можете возобновить обычную диету и занятия, если только ваш врач не посоветует вам другое.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ваш врач может дать вам дополнительные или альтернативные инструкции после процедуры, в зависимости от вашей конкретной ситуации.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое позитронно-эмиссионная томография (ПЭТ)?</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/pet/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/pet/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Позитронно-эмиссионная томография (ПЭТ) - это метод ядерной медицины, который измеряет метаболическую активность клеток тканей организма. ПЭТ - это комбинация ядерной медицины и биохимического анализа. Используемый в основном у пациентов с раком, ПЭТ помогает визуализировать биохимические изменения, происходящие в организме, такие как обмен веществ (процесс, посредством которого клетки превращают пищу в энергию после того, как пища переваривается и всасывается в кровь).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ПЭТ отличается от других исследований ядерной медицины тем, что ПЭТ показывает метаболизм в тканях организма, в то время как другие виды исследований ядерной медицины обнаруживают количество радиоактивного вещества, собранного в ткани организма в определенном месте, чтобы исследовать функцию ткани.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поскольку ПЭТ представляет собой тип процедуры ядерной медицины, это означает, что во время процедуры используется небольшое количество радиоактивного вещества, называемого радиофармпрепаратом (радионуклид или радиоактивный индикатор), чтобы помочь в исследовании исследуемой ткани. В частности, исследования ПЭТ оценивают метаболизм конкретного органа или ткани, так что оценивается информация о физиологии (функциональность) и анатомии (структура) органа или ткани, а также его биохимические свойства. Таким образом, ПЭТ может обнаруживать биохимические изменения в органе или ткани, которые могут идентифицировать начало процесса заболевания до того, как анатомические изменения, связанные с заболеванием, можно увидеть с помощью других процессов визуализации, таких как компьютерная томография (КТ) или магнитно-резонансная томография (МРТ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ПЭТ чаще всего используют онкологи (врачи, специализирующиеся на лечении рака), неврологи и нейрохирурги (врачи, специализирующиеся на лечении нервной системы) и кардиологи (врачи, специализирующиеся на лечении сердца). Однако, поскольку достижения в технологиях ПЭТ продолжаются, эта процедура начинает более широко использоваться в других областях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ПЭТ может также использоваться в сочетании с другими диагностическими тестами, такими как компьютерная томография (КТ) или магнитно-резонансная томография (МРТ), чтобы предоставить более точную информацию о злокачественных (раковых) опухолях и других поражениях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Более новая технология объединяет ПЭТ и КТ в один сканер, известный как ПЭТ-КТ. ПЭТ-КТ особенно перспективна в диагностике и лечении рака, оценке эпилепсии, болезни Альцгеймера и ишемической болезни сердца.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;как-работает-пэт&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Как работает ПЭТ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;ПЭТ работает с использованием сканирующего устройства (машина с большим отверстием в центре) для обнаружения фотонов (субатомных частиц), испускаемых радионуклидом в исследуемом органе или ткани.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Радионуклиды, используемые при сканировании ПЭТ, получают путем присоединения радиоактивного атома к химическим веществам, которые естественным образом используются конкретным органом или тканью во время его метаболического процесса. Например, при ПЭТ-сканировании головного мозга радиоактивный атом наносится на глюкозу (уровень сахара в крови) для создания радионуклида, называемого фтордезоксиглюкозой (ФДГ), поскольку мозг использует глюкозу для своего метаболизма. ФДГ широко используется при сканировании ПЭТ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Другие вещества могут использоваться для сканирования ПЭТ, в зависимости от цели сканирования. Если кровоток и перфузия органа или ткани представляют интерес, радионуклид может представлять собой тип радиоактивного кислорода, углерода, азота или галлия.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Радионуклид вводится в вену по внутривенному катетеру. Затем ПЭТ-сканер медленно перемещается по исследуемой части тела. Позитроны испускаются при распаде радионуклидов. Гамма-лучи создаются во время испускания позитронов, и сканер затем обнаруживает гамма-лучи. Компьютер анализирует гамма-лучи и использует эту информацию для создания карты изображения исследуемого органа или ткани. Количество радионуклидов, собранных в ткани, влияет на яркость ткани на изображении и указывает на уровень функции органа или ткани.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;когда-нужно-проводить-пэт&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Когда нужно проводить ПЭТ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Как правило, сканирование ПЭТ может использоваться для оценки органов и / или тканей на наличие заболевания или других состояний. ПЭТ также может быть использован для оценки функции органов, таких как сердце или мозг. Наиболее распространенным применением ПЭТ является выявление рака и оценка эффекта терапии рака.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;как-проводится-пэт&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Как проводится ПЭТ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сканирование ПЭТ может проводиться амбулаторно. Также возможно, что некоторые стационарные больные могут пройти обследование ПЭТ для определенных условиях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хотя в каждом учреждении могут имется определенные протоколы, обычно процедура сканирования ПЭТ выполняется следующим образом:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Пациента попросят снять любую одежду, украшения или другие предметы, которые могут помешать сканированию.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пациента попросят опорожнить мочевой пузырь до начала процедуры.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Будет введен внутривенный катетер в руку или кисть.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Для некоторых видов сканирования брюшной полости или таза может потребоваться установка мочевого катетера в мочевой пузырь для слива мочи во время процедуры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В некоторых случаях первоначальное сканирование может быть выполнено до введения радионуклида, в зависимости от типа проводимого исследования. Пациент будет расположен на мягком столе внутри сканера.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Радионуклиду дают возможность сконцентрироваться в органе или ткани в течение примерно 30-60 минут после введения. Пациент будет оставаться в учреждении в течение этого времени. Пациент не будет опасен для других людей, так как радионуклид испускает меньше радиации, чем стандартная рентгенография.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;После того, как радионуклид будет поглощен в течение соответствующего периода времени, сканирование начнется. Сканер будет медленно перемещаться по исследуемой части тела.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда сканирование будет завершено, катетер будет удален. Если мочевой катетер был установлен, то он будет также удален.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По материалам &lt;a href=&#34;https://www.hopkinsmedicine.org/health/treatment-tests-and-therapies/positron-emission-tomography-pet&#34;&gt;John Hopkins University&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое рентгенография позвоночника?</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/x-ray/</link>
      <pubDate>Sun, 31 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/x-ray/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Рентгенография использует лучи невидимой электромагнитной энергии, чтобы сделать изображение внутренних тканей, костей и органов на пленке. Стандартные рентгеновские снимки выполняются по многим причинам. К ним относятся диагностика опухолей или травм костей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рентгеновские снимки сделаны с использованием ионизирующего излучения для получения изображений тела, его органов и других внутренних структур в диагностических целях. Рентгеновские лучи проходят через ткани тела на специальные пластины (аналогично пленке камеры), и получается изображение «негативного» типа (чем более прочная структура, тем белее она появляется на пленке).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда тело подвергается рентгеновским лучам, разные части тела позволяют проходить различным количествам рентгеновских лучей. Изображение является черно-белыми и зависит от количества рентгеновских лучей, которые проникают в ткани. Мягкие ткани в теле (такие как кровь, кожа, жир и мышцы) позволяют большей части рентгеновского излучения проходить сквозь пленку и выглядеть темно-серыми на пленке. Кость или некоторые типы опухолей, которые плотнее мягких тканей, пропускают мало рентгеновских лучей и выглядят светлыми на рентгеновском снимке. При переломе кости рентгеновский луч проходит через поврежденную область. Это выглядит как темная линия в белой кости.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рентгенография позвоночника может быть выполнена для оценки любой области позвоночника (шейного, грудного, поясничного, крестцового или копчикового отделов). Другие связанные процедуры, которые могут использоваться для диагностики проблем позвоночника, спины или шеи, включают миелографию, &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/ct/&#34;&gt;компьютерную томографию&lt;/a&gt; (КТ), &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/mri/&#34;&gt;магнитно-резонансную томографию&lt;/a&gt; (МРТ) или &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/pet/&#34;&gt;позитронно-эмиссионную томографию&lt;/a&gt; (ПЭТ). Пожалуйста, ознакомьтесь с этими процедурами для получения дополнительной информации.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;анатомия-позвоночника&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Анатомия позвоночника&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;Позвоночник состоит&lt;/a&gt; из 33 позвонков, которые разделены на отдельные области.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шейный отдел состоит из 7 позвонков на шее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Грудная область состоит из 12 позвонков в области грудной клетки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поясничная область состоит из 5 позвонков в нижней части спины.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Крестец имеет 5 маленьких сросшихся позвонков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 копчиковых позвонка сливаются в одну кость, называемую копчиком.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Спинной мозг, основная часть центральной нервной системы, расположен внутри позвоночника в позвоночном канале и простирается от основания черепа до верхней части нижней части спины. Спинной мозг окружен костями позвоночника и оболочками, содержащим спинномозговую жидкость. Спинной мозг передает сенсорные и двигательные сигналы в мозг и обратно и контролирует многие рефлексы.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;когда-проводят-рентгенографию-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Когда проводят рентгенографию позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Рентген позвоночника, шеи или спины может быть выполнен для диагностики причин боли в спине или шее:
- переломов костей
- &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/facet-joint-pain-after-spine-surgery/&#34;&gt;артроза&lt;/a&gt;
- спондилолистеза (вывих или скольжение позвонка над нижним)
- &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/lumbar-degenerative-disc-disease/&#34;&gt;дегенерации дисков&lt;/a&gt;
- &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/spine-tumor-briefly/&#34;&gt;опухолей&lt;/a&gt;
- деформаций позвоночника, таких как кифоз или сколиоз
- врожденных аномалий&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;У вашего врача могут быть другие причины рекомендовать рентген позвоночника, шеи или спины.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;риски-процедуры&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Риски процедуры&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Вы можете спросить о количестве радиации, использованной во время процедуры, и рисках, связанных с вашей конкретной ситуацией. Хорошая идея - вести учет вашей прошлой истории воздействия радиации, например, предыдущих сканирований и других видов рентгеновских исследований, чтобы вы могли сообщить об этом своему врачу. Риски, связанные с облучением, могут быть связаны с совокупным количеством рентгеновских исследований в течение длительного периода времени.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы беременны или подозреваете, что можете забеременеть, вы должны сообщить об этом своему врачу. Облучение во время беременности может привести к врожденным дефектам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Могут быть другие риски в зависимости от вашего конкретного состояния здоровья. Обязательно обсудите любые проблемы с вашим врачом до процедуры.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;перед-процедурой&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Перед процедурой&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ваш лечащий врач объяснит вам процедуру и предложит вам задать вопросы, которые могут у вас возникнуть по поводу процедуры.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как правило, никакой предварительной подготовки не требуется.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сообщите рентгенологу, если вы беременны или подозреваете, что беременны.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от вашего состояния здоровья рентгенолог может запросить другую специальную подготовку.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;во-время-процедуры&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Во время процедуры&lt;/h3&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;panovclinic.ru&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Рентген может быть выполнен амбулаторно или как часть вашего пребывания в больнице. Процедуры могут различаться в зависимости от вашего состояния и практики вашего врача.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как правило, рентгенография позвоночника, шеи или спины следует процессу:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Вас попросят снять любую одежду, украшения, заколки, очки, слуховые аппараты или другие металлические предметы, которые могут помешать процедуре.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы окажетесь на рентгеновском столе, который аккуратно размещает часть позвоночника, которая должна быть подвергнута рентгену, между рентгеновским аппаратом и кассетой с рентгеновской пленкой или цифровым носителем. Ваш лечащий врач может также потребовать, чтобы рентгеновские снимки были сделаны в положения стоя.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Части тела без изображения могут быть закрыты свинцовым фартуком (щитом), чтобы избежать воздействия рентгеновских лучей.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Рентгенолог попросит вас оставаться неподвижным в определенном положении в течение нескольких минут, пока выполняется рентгеновское исследование.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если рентген используется для определения травмы, особое внимание будет уделено предотвращению дальнейших травм. Например, шейный бандаж может быть применен, если есть подозрение на перелом шейного отдела позвоночника.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Некоторые исследования позвоночника могут потребовать нескольких различных положений. Если рентгенолог не проинструктирует вас об обратном, крайне важно оставаться полностью неподвижным во время воздействия. Любое движение может исказить изображение и даже потребовать еще одного исследования, чтобы получить четкое изображение рассматриваемой части тела. Вас могут попросить вдохнуть и выдохнуть во время рентгенографии грудного отдела позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рентгеновский луч будет сфокусирован на области, которую нужно сфотографировать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Рентгенолог будет за защитным окном во время съемки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хотя сама рентгенологическая процедура не вызывает боли, манипуляции с исследуемой частью тела могут вызвать некоторый дискомфорт или боль. Это особенно верно в случае недавней травмы или инвазивной процедуры, такой как операция. Рентгенолог будет использовать все возможные меры комфорта и завершит процедуру как можно быстрее, чтобы уменьшить любой дискомфорт или боль.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;после-процедуры&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;После процедуры&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Как правило, после рентгенографии позвоночника, спины или шеи особого режима нет. Однако ваш лечащий врач может дать вам дополнительные или альтернативные инструкции после процедуры, в зависимости от вашей конкретной ситуации.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Информация для пациентов</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/project/information-for-patients/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/project/information-for-patients/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Боль в спине - распространенная причина, по которой люди обращаются к врачу, и во многих случаях консервативное лечение (лечебная физкультура, физиотерапия, противовоспалительные препараты) может принести облегчение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако, такие состояния как деформация, перелом, &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/spine-tumor-briefly/&#34;&gt;опухоль позвоночника&lt;/a&gt; и некоторые &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/post/lumbar-degenerative-disc-disease/&#34;&gt;дегенеративные заболевания позвоночника&lt;/a&gt; (стеноз и грыжи межпозвоночных дисков) могут потребовать хирургического лечения. Для достижения наилучшего результата имеет смысл проконсультироваться со специалистом в области хирургии позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хирург может выбрать открытую (традиционную) операцию на позвоночнике. Либо использовать минимально-инвазивные методы. Минимально инвазивные методы представляют собой проколы или небольшие разрезы, через которые хирург специальными инструментами выполняет операцию. Минимально инвазивные методы могут сократить время восстановления и снизить риск осложнений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При помощи представленной ниже информации можно подробнее познакомиться с заболеваниями позвоночника и современными методами лечения и профилактики.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Признаки опухоли позвоночника</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/could-be-spine-tumor/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/could-be-spine-tumor/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Для людей, испытывающих сильные боли в спине, естественно задаваться вопросом, может ли эта боль быть признаком онкологии позвоночника. Хотя большинство болей в спине не связано с раком или опухолями, это важно проверить. В этой статье объясняется, когда боли в спине могут быть связаны с опухолью позвоночника, как получить точный диагноз и что следует учитывать при выборе вариантов лечения. Эта статья не касается опухолей спинного мозга, которые встречаются гораздо реже. Однако, диагностика таких опухолей во многом схожа с опухолями позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;типы-опухолей-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Типы опухолей позвоночника&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Опухоль позвоночника - это аномальный рост клеток в позвоночном столбе. Эти опухоли могут быть злокачественными или доброкачественными. Злокачественная опухоль состоит из аномальных клеток, которые продолжают неконтролируемо делиться и имеют потенциал для распространения через кровеносную или лимфатическую систему.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Существует 2 общих типа опухолей позвоночника:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Первичные опухоли&lt;/strong&gt; возникают в позвоночном столбе. Большинство первичных опухолей не являются злокачественными.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Вторичные опухоли&lt;/strong&gt;, также называемые метастатическими, распространились на позвоночник из другой части тела. Метастатические опухоли злокачественны. Около 90% диагностированных опухолей позвоночника являются метастатическими.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;2.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;Встречаемость различных опухолей в хирругической практике (по данным Центра Вредена)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;какие-симптомы-при-опухоли-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Какие симптомы при опухоли позвоночника&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Когда боли в спине вызваны злокачественной опухолью позвоночника, обычно:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Боль начинается постепенно и со временем усиливается&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Не облегчается с отдыхом и может усиливаться ночью&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Возникает как острая или шоковая боль в верхней или нижней части спины, которая также может отдавать в ноги, грудь или в другое место тела&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;К другим признакам и симптомам, которые потенциально могут указывать на происхождение болей в спине от опухоли, относятся незапланированная потеря веса, тошнота, лихорадка, озноб или другие тревожные симптомы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;3.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;как-опухоль-позвоночника-может-вызывать-боли-в-спине&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Как опухоль позвоночника может вызывать боли в спине&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Опухоли в позвоночном столбе могут вызвать боли в спине при:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Росте и расширении&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ослаблении кости и переломе позвонка&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сдавлении спинного мозга и/или спинномозговых нервов&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Дополнительные факторы, такие как нестабильность позвоночника, также могут вызывать боли в спине.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;течение-опухолей-позвоночника.&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Течение опухолей позвоночника.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Онкологические заболевания чаще встречаются в пожилом возрасте. Люди в возрасте старше 50 лет, которые болели раком, подвержены повышенному риску развития опухоли позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;4.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Скорость роста опухоли позвоночника может варьироваться в зависимости от типа. Опухоль может быть относительно маленькой и содержаться в позвоночнике, или же она могла уже распространиться через кровь или лимфу (жидкость, которая движется по всему телу) из другого участка тела. Нелеченная злокачественная опухоль позвоночника, скорее всего, будет продолжать расти и может стать опасной для жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Варианты лечения опухоли позвоночника могут включать лучевую терапию, химиотерапию, иммунотерапию и/или хирургическое удаление опухоли. В тех случаях, когда пациент вряд ли хорошо переносит операцию или имеет прогрессирующий рак, вместо удаления опухоли может быть предложена паллиативная помощь, чтобы уменьшить боль и сохранить качество жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;5.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;когда-обращаться-к-врачу&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Когда обращаться к врачу&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Если необъяснимые боли в спине сохраняются в течение пары недель, несмотря на отдых и/или самолечение, обычно рекомендуется посетить врача для проведения медицинского обследования. Сильные боли в спине, которые мешают повседневной деятельности, или любые боли в спине, которые сопровождаются тревожными симптомами, такими как тошнота или потеря веса, требуют немедленного медицинского обследования. Для людей, у которых в настоящее время или ранее был рак, любые новые боли в спине должны быть оценены врачом немедленно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Важно также отметить, что боли в спине редко оказываются раком. Получение точного диагноза болей в спине от медицинского работника является важным первым шагом на пути к поиску эффективного плана лечения.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Опухоли позвоночника - симптомы, лечение, прогноз</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/spine-tumor-briefly/</link>
      <pubDate>Thu, 28 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/spine-tumor-briefly/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Опухоли позвоночника могут возникать из любой из структур спинного мозга или позвоночного столба. Они могут возникать в шейной (шея), грудной (середина спины) или пояснично-крестцовой (нижняя часть спины) областях. Они могут возникать в самом спинном мозге, нервах, оболочках, но чаще всего в самих позвонках. Опухоли могут быть первичного происхождения в позвоночнике или метастатические - происходящие в другом месте (т.е., легкие, грудь и т.д.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;какие-симптомы-опухоли-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Какие симптомы опухоли позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Боль в шее или спине - распространенные симптомы опухолей позвоночника. Боль часто присутствует ночью и усугубляется физической активностью. Симптомы, связанные с опухолями позвоночника, также могут варьироваться в зависимости от уровня. Опухоли шейного отдела могут вызывать слабость или онемение рук или ног. Опухоли грудного отдела и пояснично-крестцового отдела могут вызывать слабость или онемение в области грудной клетки или ног. Трудность при ходьбе также иногда является симптомом.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; style=&#34;width:200.0%&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;indiasurgerytour.com&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;какие-существуют-медицинскиемедикаментозные-нехирургические-методы-лечения-опухолей-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Какие существуют медицинские/медикаментозные (нехирургические) методы лечения опухолей позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Нехирургические методы лечения опухолей позвоночника включают в себя наблюдение, химиотерапию и лучевую терапию. Некоторые опухоли, которые не вызывают серьезных симптомов и не выглядят агрессивными в своем поведении, могут наблюдаться и сопровождаться серийной визуализацией (обычно МРТ). Кроме того, некоторые типы опухолей чувствительны к химиотерапии и/или лучевой терапии. Курс химио- или лучевой терапии в этих случаях может быть первым этапом лечения.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;когда-необходима-операция-при-опухолях-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Когда необходима операция при опухолях позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Хирургическое лечение опухоли позвоночника обычно показано при прогрессирующей двигательной слабости или потере контроля над кишечником или мочевым пузырем. Кроме того, операция может потребоваться в ситуациях, когда позвоночник стал нестабильным из-за опухоли. Наконец, операция может быть единственным доступным вмешательством при некоторых опухолях, нечувствительных к облучению или химиотерапии.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;какие-существуют-варианты-хирургического-вмешательства-при-опухолях-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Какие существуют варианты хирургического вмешательства при опухолях позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Хирургические варианты лечения опухолей позвоночника варьируются от полного до частичного удаления. В ходе операции ваш хирург сравнит риски хирургического удаления с другими доступными вариантами лечения.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;3.jpg&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;tass.ru&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Хирургическая стабилизация позвоночника может потребоваться для устранения нестабильности, вызванной самой опухолью или операцией по ее удалению. Операция может быть проведена путем переднего или заднего доступа к позвоночнику. Вмешательство может включать в себя доступ через область шеи, грудной клетки или забрюшинного пространства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Типичное пребывание в больнице после операции по удалению опухоли позвоночника составляет 1-2 недели. После операции может потребоваться период реабилитации. Для этого требуется пребывание в специализированном реабилитационном стационаре.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от сложности операции общее время восстановления после операции может составлять до трех месяцев или до года. Большинство пациентов будут чувствовать себя близко к нормальному состоянию к 3-4 месяцам после операции. Однако процесс выздоровления продолжается в течение нескольких месяцев после операции и может продолжаться до года и более.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;каковы-долгосрочные-последствия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Каковы долгосрочные последствия?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ваш врач будет следить за вами в течение определенного периода времени, чтобы выявить любые признаки рецидива опухоли. Обычно это делается с помощью периодических снимков (МРТ или КТ). Вероятность рецидива опухоли зависит от типа опухоли и от того, распространилась ли она из других частей тела или нет.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Заболевания позвоночника</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/project/conditions/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/project/conditions/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;В этом разделе можно ознакомиться с заболеваниями позвоночника и их проявлениями.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Виды декомпрессивных операций в хирургии позвоночника</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/types-of-decompression-surgery/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/types-of-decompression-surgery/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Декомпрессия - это хирургическая процедура, которая проводится для снятия давления (компрессии) со спинного мозга или нервных корешков. Давление может быть вызвано переломами, фрагментами дисков, опухолями или инфекцией. Доступ к позвоночнику для декомпрессии может быть передним, боковым или задним.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;дискэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Дискэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;1.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Удаление частей межпозвонкового диска, оказывающих давление на нервные элементы. При разрыве &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;фиброзного кольца&lt;/a&gt; диск выступает в просвет позвоночного канала, что называется протрузией. Если фрагмент диска выпирает через отверстие в связке, то это называется экструзией. Если фрагмент полностью прошел через связку и оказался в позвоночном канале, его называют секвестром или свободным фрагментом. Для дискэктомии используют задний доступ через пространство между дужками позвонков или задне-боковой доступ через межпозвонковое отверстие в зависимости от расположения грыжи.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;фораминотомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Фораминотомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Процедура, выполняемая изолировано или в сочетании с хирургическим вмешательством на диске. &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;Форамина&lt;/a&gt; (межпозвонковое отверстие, служащее туннелем для нервов, выходящих из позвоночника) может сужаться из-за ущемления диском, спондилезными шипами или при спондилолистезе. Фораминотомия - это хирургическое расширение межпозвонковых отверстий для снятия давления с нервных корешков от различных причин.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ламинэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Ламинэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;3.gif&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Удаление &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;пластинки&lt;/a&gt;, костного элемента, покрывающего задний отдел позвоночного канала. Она может быть выполнена на нескольких уровнях для доступа к спинному мозгу и нервам при различных заболеваниях (опухоли, грыжи и т.п.). Существует несколько разновидностей ламинэктомии.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;ламинотомия&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Ламинотомия&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Образование отверстия в пластинке без нарушения ее непрерывности, чтобы приблизиться к межпозвонковому диску или нервным структурам. Это наиболее распространенный доступ к грыже при микрохирургическом удалении.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;гемиламинэктомия&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Гемиламинэктомия&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Удаление только одной стороны пластинки (правой или левой) относительно &lt;a href=&#34;https://zaborovskii.github.io/project/spine-anatomy/&#34;&gt;остистого отростка&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ламинопластика&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Ламинопластика&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Костная пластинка открывается сбоку как дверь и фиксируется в новом положении пластиной или костью для расширения позвоночного канала. Используется в шейном отделе позвоночника.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;расширенная-декомпрессивная-ламинэктомия&#34; class=&#34;section level5&#34;&gt;
&lt;h5&gt;Расширенная декомпрессивная ламинэктомия&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Широкая декомпрессия, выполняемая путем удаления пластинки, поперечных остистых отростков и ножек позвонка.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;костотрансверзэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Костотрансверзэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;4.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Удаление поперечного отростка позвонка и соседнего ребра для доступа к позвоночнику или спинному мозгу.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;корпэктомия&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Корпэктомия&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;5.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Удаление тела позвонка для декомпрессии нервных структур спереди. Удаленное тело позвонка замещают раличными имплантами для создания опоры в позвоночном столбе.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Что такое биопсия позвоночника?</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/biopsy/</link>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/biopsy/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Биопсия - это процедура, направленная на изъятие из организма тканей или клеток, которые необходимо исследовать. Биопсия позвоночника - это процедура, при которой образцы кости извлекаются (с помощью специальной иглы для биопсии или во время операции), чтобы выяснить, присутствуют ли раковые или другие ненормальные клетки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Есть 2 вида биопсии:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Пункционная биопсия. После применения местного анестетика врач прокалывает кожу специальной иглой для биопсии и проводит ее в вашу кость, чтобы получить образец.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Открытая биопсия. После применения общего наркоза врач делает разрез на коже и хирургическим путем удаляет кусочек кости.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от результатов лабораторных исследований, вам может понадобиться дополнительная операция.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Другие сопутствующие процедуры, которые могут быть использованы для диагностики проблем с костями, включают компьютерную томографию, рентгенографию, магнитно-резонансную томографию костей и костное сканирование.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;зачем-мне-может-понадобиться-биопсия-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Зачем мне может понадобиться биопсия позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Биопсия костей может быть проведена, если необходимо:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Оценить аномалию, замеченную на снимке&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Выяснить, является ли опухоль кости злокачественной или нет&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Найти причину необъяснимой инфекции или воспаления&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;У вашего врача могут быть другие причины для рекомендации биопсии кости.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;каков-риск-биопсии-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Каков риск биопсии позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Как и при любой хирургической операции, могут возникнуть осложнения. Некоторые возможные осложнения могут включать в себя:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cиняки и дискомфорт в месте проведения биопсии.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Перелом позвонка (крайне редко)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Длительное кровотечение из места биопсии&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Инфекция вблизи места биопсии или в кости
Могут существовать и другие риски, в зависимости от вашего конкретного состояния здоровья. Обязательно обсудите любые проблемы со своим врачом до начала процедуры.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;как-подготовиться-к-биопсии-кости&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Как подготовиться к биопсии кости?&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ваш врач объяснит вам процедуру. Настало время задать любые вопросы, которые могут возникнуть у вас по поводу процедуры.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вас попросят подписать форму согласия, которая даст разрешение на проведение процедуры. Внимательно прочтите форму и задавайте вопросы, если что-то неясно.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В дополнение к полному медицинскому анамнезу ваш врач может провести полное медицинское обследование. Это делается для того, чтобы убедиться, что вы находитесь в хорошем состоянии здоровья перед тем, как пройти процедуру. Возможно, у вас будут анализы крови или другие диагностические тесты.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сообщите вашему врачу, если у вас аллергия на какие-либо лекарства, в том числе анестезию (местную и общую).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сообщите вашему врачу обо всех принимаемых вами лекарствах. Сюда входят прописанные и продаваемые без рецепта лекарства, а также растительные добавки.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сообщите вашему врачу, если у вас в анамнезе были нарушения кровообращения, или если вы принимаете какие-либо препараты для разжижения крови (антикоагулянты), аспирин или другие лекарства, влияющие на свертываемость крови. Возможно, вам придется прекратить прием этих лекарств до начала процедуры.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если вы беременны или подозреваете, что беременны, сообщите об этом своему врачу.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вас могут попросить не принимать пищу за 8 часов до процедуры, как правило, начиная с полуночи предыдущего дня. Скорее всего, это произойдет в том случае, если во время процедуры вам будет назначена общая анестезия.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Перед процедурой вы можете получить успокоительное, которое поможет вам расслабиться. Поскольку седативное средство может вызвать у вас сонливость, вам нужно будет договориться о том, чтобы кто-нибудь отвез вас домой.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;В зависимости от состояния вашего здоровья у вашего врача могут быть другие инструкции по подготовке.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-происходит-во-время-биопсии-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что происходит во время биопсии позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Биопсия кости может проводиться амбулаторно или в рамках пребывания в больнице. Процедуры могут различаться в зависимости от вашего состояния и практики вашего врача.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;gct.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;микропрепарат гигантоклеточной опухоли&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Как правило, биопсия позвоночника проходит таким образом:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Вас попросят снять одежду.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вас расположат в положении на животе. Для биопсии шейного отдела позиция на спине.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Кожа над местом биопсии будет очищена антисептическим раствором.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;При введении анестетика вы почувствуете укол. Это может вызвать кратковременное ощущение жжения.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Во время процедуры вам нужно будет лежать неподвижно.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;После прокола кожи врач вставит иглу для биопсии в вашу кость.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы можете почувствовать дискомфорт или давление, когда ваш врач берет образец кости.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;После извлечения иглы врач оценит количество материала.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;При необходимости врач закроет отверстие на вашей коже швами.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Будет наложена стерильная повязка.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Образец кости будет отправлен в лабораторию для исследования.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;что-происходит-после-биопсии-позвоночника&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что происходит после биопсии позвоночника?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Процесс выздоровления будет варьироваться в зависимости от типа анестезии. Вас отвезут в палату для наблюдения. Как только ваше давление, пульс и дыхание стабилизируются, вас выпишут домой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Когда вы будете дома, важно поддерживать зону биопсии в чистом и сухом состоянии. Если используются повязки, их следует держать сухими и обычно они удаляются в течение нескольких дней.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Место биопсии может быть болезненным в течение нескольких дней после биопсии позвоночника. Примите обезболивающее, как рекомендует ваш врач. Аспирин или некоторые другие болеутоляющие средства могут увеличить вероятность кровотечения. Обязательно принимайте только рекомендованные лекарства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сообщите об этом своему врачу если появились:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Жар или озноб&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Покраснение, отек, кровотечение или другой отделяемое с места биопсии&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Повышенная болезненность вокруг места биопсии&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Вы можете вернуться к своей обычной диете и деятельности, если только ваш врач не посоветует вам иное. Ваш врач может попросить вас избегать напряженной физической активности в течение нескольких дней.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ваш врач может дать вам дополнительные или альтернативные инструкции после процедуры, в зависимости от вашего конкретного случая.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Мета-анализ подтверждает преимущества хирургического вмешательства при метастатической компрессии спинного мозга</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/meta-analysis-confirms-benefits-of-surgery-for-metastatic-spinal-cord-compression/</link>
      <pubDate>Fri, 01 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/meta-analysis-confirms-benefits-of-surgery-for-metastatic-spinal-cord-compression/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;В 2005 году &lt;a href=&#34;https://www.thelancet.com/journals/lancet/article/PIIS0140673605669541/fulltext&#34;&gt;Пэтчелл и др. опубликовали свою знаковую работу&lt;/a&gt;, демонстрирующую, что прямая хирургическая декомпрессия с последующей лучевой терапией привела к улучшению неврологической функции по сравнению с только лучевой терапией для метастатической компрессии спинного мозга. До этого исследования не было опубликовано ни одного рандоминизированного контролируемого исследования (РКИ), сравнивающего эти два способа лечения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Доктор Ким и его коллеги из Бостона сообщают о результатах мета-анализа по данной теме. Их исследование включает в себя данные из серии случаев хирургии и лучевой терапии, а также РКИ. В общей сложности изучили около 2500 пациентов. Их результаты совпадают с результатами РКИ Пэтчела, пациенты с парезами и параличами после операции с гораздо большей вероятностью восстановливали неврологическую функцию (64% против 29%), особенно среди тех, кто был Frankel класса А или В в исходном состоянии (42% против 10%). Облегчение боли также было несколько лучше в группе, которая подверглась хирургическому лечению (88% против 74%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Взятые вместе с РКИ Пэтчелла, эти данные дают убедительные доказательства того, что декомпрессивная хирургия со стабилизацией и лучевой терапией приводит к лучшим результатам по сравнению с только лучевой терапией у пациентов с метастазами в позвоночнике.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;plot.png&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основным ограничением данного исследования, которое авторы с готовностью признают, является то, что оно основано, в первую очередь, на сериях случаев или на данных IV уровня. Объединение серий случаев в мета-анализ не уменьшает существенного риска предвзятости отбора и может сбивать с толку такие исследования. Поскольку пациенты отбирались либо для операции, либо для лучевой терапии лечащим врачом, почти наверняка пациенты, которые лечились хирургическим путем, значительно отличались от тех, которые лечились с помощью лучевой терапии. Другие факторы, такие как общее состояние и сопутствующие заболевания, которые могут повлиять на результат, не смогли быть сопоставлены из-за непоследовательной отчетности по всем включенным исследованиям. Но можно предположить, что они, вероятно, также отличались. Несмотря на эти опасения, базовый неврологический статус представляется достаточно похожим между двумя группами (в группе с лучевой терапией было несколько больше пациентов с параличем), поэтому, глядя на неврологический статус в качестве первичной оценки результата, вероятно, является целесообразным. Сравнение выживаемости в обеих группах было бы гораздо более проблематичным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на ограничения этого исследования, оно действительно поддерживает исследование I уровня Пэтчелла, которое рассмотрело этот вопрос. После этого исследования, которое было прекращено на ранней стадии в связи с заметно лучшими результатами для пациентов, перенесших операцию, маловероятно, что такое исследование может быть повторено с этической точки зрения. РКИ в сочетании с этим мета-анализом дает хирургам очень сильные данные для поддержки хирургической декомпрессии и стабилизации у пациентов с компрессией спинного мозга метастазами, которые имеют разумную продолжительность жизни. Сложным аспектом лечения этих пациентов является определение того, какие пациенты получат наибольшую пользу от операции, учитывая их ограниченную продолжительность жизни, высокую частоту осложнений и непредсказуемую степень улучшения при хирургическом вмешательстве.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По материалам журнала &lt;a href=&#34;https://journals.lww.com/spinejournal/blog/SpineBlog/pages/post.aspx?PostID=150&#34;&gt;Spine&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://journals.lww.com/spinejournal/Abstract/2012/01010/Clinical_Outcome_of_Metastatic_Spinal_Cord.14.aspx&#34;&gt;Clinical Outcome of Metastatic Spinal Cord Compression Treated With Surgical Excision ± Radiation Versus Radiation Therapy Alone: A Systematic Review of Literature&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>18 отделение «Нейроортопедии с костной онкологией»</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/18-department/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/18-department/</guid>
      <description>


&lt;!-- Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;script type=&#34;text/javascript&#34; &gt;
   (function(m,e,t,r,i,k,a){m[i]=m[i]||function(){(m[i].a=m[i].a||[]).push(arguments)};
   m[i].l=1*new Date();k=e.createElement(t),a=e.getElementsByTagName(t)[0],k.async=1,k.src=r,a.parentNode.insertBefore(k,a)})
   (window, document, &#34;script&#34;, &#34;https://mc.yandex.ru/metrika/tag.js&#34;, &#34;ym&#34;);

   ym(50002336, &#34;init&#34;, {
        clickmap:true,
        trackLinks:true,
        accurateTrackBounce:true,
        webvisor:true
   });
&lt;/script&gt;
&lt;noscript&gt;
&lt;div&gt;
&lt;img src=&#34;https://mc.yandex.ru/watch/50002336&#34; style=&#34;position:absolute; left:-9999px;&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;!-- /Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;p&gt;18 отделение «Нейроортопедии с костной онкологией» Российского ордена Трудового Красного Знамени научно-исследовательского института травматологии и ортопедии имени Р.Р.Вредена – это ведущее вертебрологическое отделение в России. На 18 отделении проводятся оперативное и консервативное лечение заболеваний позвоночника любой степени сложности. Наши специалисты обладают высоким уровнем компетенции в области нейрохирургии, онкологии, травматологии и ортопедии, что помогает пациентам восстановить здоровье, трудоспособность и дает возможность вести активный образ жизни.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На отделении проводятся активные научные исследования в области хирургической вертебрологии и онкологии опорно-двигательной системы. За прошедший период сотрудниками 18 отделения были разработаны и внедрены в клиническую практику: система комплексного лечения больных с различными заболеваниями и повреждениями позвоночника; новые способы декомпрессии дурального мешка; оригинальные методики переднего спондилодеза; создан специальный инструментарий для остеосинтеза позвоночника; внедрены современные эндоскопические вмешательства на вентральном отделе позвоночника, разработаны алгоритм и тактика хирургического лечения больных с онкологическим поражением позвоночника, позвоночно-спиномозговой травмой и её последствиями, при дегенеративно-дистрофических поражениях позвоночника и его врожденных аномалиях развития - сколиозах, кифозах, спондилолистезах.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Под авторством наших врачей ежегодно вышло более 200 научных публикаций. Наши специалисты принимают участие и выступают с докладами на ведущих мировых конференциях в различных странах (SRS, IMAST, NASS, EuroSpine, Global Spine Congress, EANS, EMSOS, EFORT, SICOT, World Forum of Spine Research, ISASS, Вреденские чтения). Важной частью поддержания высокого качества нашей работы является постоянное повышение уровня профессионального мастерства персонала с помощью учебы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В результате длительной практики, высокого профессионализма наших врачей и научных исследований созданы надежные методы хирургического лечения, которые в сочетании с высококачественным уходом за пациентами приводят к прекрасным результатам.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;сотрудники&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Сотрудники:&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Пташников Дмитрий Александрович&lt;/strong&gt;, д.м.н., профессор&lt;br /&gt;
Заведующий 18 отделением «Нейроортопедии с костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;br /&gt;
Заведующий кафедры «Травматологии, ортопедии и ВПХ» СЗГМУ им. И.И. Мечникова&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Заборовский Никита Сергеевич&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br /&gt;
Врач травматолог-ортопед, младший научный сотрудник 18 отделения «Нейроортопедии и костной онкологии» ФГБУ «РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Михайлов Дмитрий Акркадьевич&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br /&gt;
Врач нейрохирург, младший научный сотрудник 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Смекалёнков Олег Анатольевич&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br /&gt;
Врач нейрохирург, младший научный сотрудник 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Григорьев Петр Владимирович&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br /&gt;
Врач травматолог-ортопед 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Масевнин Сергей Владимирович&lt;/strong&gt;, к.м.н.&lt;br /&gt;
Врач травматолог-ортопед, лаборант-исследователь 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Микайлов Илкин Мугадасович&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Врач травматолог-ортопед, лаборант-исследователь 18 отделения «Нейроортопедии c костной онкологией» РНИИТО им. Р.Р. Вредена&lt;/p&gt;
&lt;iframe src=&#34;https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d15945.850276362022!2d30.363467001834533!3d60.027818761835185!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x4696336445ba3d45%3A0x9a10e1deecc4b67c!2z0KDQndCY0JjQotCeINC40Lwu0JLRgNC10LTQtdC90LA!5e0!3m2!1sru!2sru!4v1535126948243&#34; width=&#34;350&#34; height=&#34;350&#34; frameborder=&#34;0&#34; style=&#34;border:0&#34; allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оценка мышечной силы</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/muscular-strenght/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/muscular-strenght/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Оценка мышечной силы может помочь локализовать участок поражения в определенном месте позвоночника или нервной системы. Необходимо испытать силу каждой группы мышц с двух сторон для сравнения.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;шкала-оценки-мышечной-силы-mrc-medical-research-council-scale-1981&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Шкала оценки мышечной силы MRC (Medical Research Council Scale, 1981)&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
&lt;colgroup&gt;
&lt;col width=&#34;8%&#34; /&gt;
&lt;col width=&#34;91%&#34; /&gt;
&lt;/colgroup&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;Баллы&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Характеристика&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Полный паралич&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Пальпируемые или видимые сокращения мышц&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Активные движения в полном объеме без преодоления силы тяжести&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Активные движения в полном объеме с преодолением силы тяжести&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Активные движения в полном объеме с преодолением силы тяжести и небольшого внешнего противодействия&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Активные движения в полном объеме с преодолением силы тяжести и максимального внешнего противодействия (нормальные)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Классификация опухолей костей ВОЗ - 2013</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/who-bone-tumors/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/who-bone-tumors/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;В 2013 году вышло 4-ое издание &lt;a href=&#34;http://apps.who.int/bookorders/anglais/detart1.jsp?codlan=1&amp;amp;codcol=70&amp;amp;codcch=4005&#34;&gt;WHO Classification of Tumours of Soft Tissue and Bone&lt;/a&gt;, в котором была представлена обновленная классификация опухолей костей. Если раньше опухоли разделялись на доброкачественные и злокачественные, то теперь официально выделена новая группа - промежуточные опухоли с локально агрессивным ростом. Эти опухоли крайне редко дают метастазы, но в силу их крайне быстрого роста, который вызывает быструю деструкцию костной ткани и по ряду других причин, была выделена эта пограничная группа.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;хрящеобразующие-опухоли&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Хрящеобразующие опухоли&lt;/h3&gt;
&lt;div id=&#34;доброкачественные&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Доброкачественные&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Остеохондрома 9210/0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хондрома 9220/0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Энхондрома 9220/0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Периостальная хондрома 9221/0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Остеохондромиксома 9211/0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Подногтевой экзостоз 9213/0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Беспорядочная паростальная костнохрящевая пролиферация 9212/0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Синовиальный хондроматоз 9220/0&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;промежуточные-с-локально-агрессивным-ростом&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Промежуточные (с локально агрессивным ростом)&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Xондромиксоидная фиброма 9241/0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Атипическая хрящевая опухоль (хондросаркома grade I) 9222/1&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;промежуточные-редко-метастазирующие&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Промежуточные (редко метастазирующие)&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Хондробластома 9230/1&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;злокачественные&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Злокачественные&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Xондросаркома grade II, grade III 9220/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дедифференцированная хондросаркома 9243/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мезенхимальная хондросаркома 9240/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Светлоклеточная хондросаркома 9242/3&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;костеобразующие-опухоли&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Костеобразующие опухоли&lt;/h3&gt;
&lt;div id=&#34;доброкачественные-1&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Доброкачественные&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Остеома 9180/0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Остеоид остеома 9191/0&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;промежуточные-с-локально-агрессивным-ростом-1&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Промежуточные (с локально агрессивным ростом)&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Остеобластома 9200/0&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;злокачественные-остеосаркомы&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Злокачественные (остеосаркомы)&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Низкодифференцированная центральная 9187/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Классическая центральная 9180/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хондробластический вариант 9181/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Остеобластический вариант 9180/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Фибробластический вариант 9182/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Телангиэктатическая 9183/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мелкоклеточная 9185/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вторичная 9184/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Паростальная 9192/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Периостальная 9193/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Низкодифференцированная&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поверхностная 9194/3&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;фибробластические-опухоли&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Фибробластические опухоли&lt;/h3&gt;
&lt;div id=&#34;промежуточные-с-локально-агрессивным-ростом-2&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Промежуточные (с локально агрессивным ростом)&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Десмопластическая фиброма 8823/1&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;злокачественные-1&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Злокачественные&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Фибросаркома кости 8810/3&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;фиброгистиоцитарные-опухоли&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Фиброгистиоцитарные опухоли&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Доброкачественная фиброзная гистиоцитома (неоссифицирующаяся фиброма) 8830/0&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;гематопоэтические-опухоли&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Гематопоэтические опухоли&lt;/h3&gt;
&lt;div id=&#34;злокачественные-2&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Злокачественные&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Плазмаклеточная миелома 9832/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Солитарная плазмацитома 9731/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первичная неходжкинская лимфома 9591/3&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;богатые-гигантскими-клеткамиостеокластические-опухоли&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Богатые гигантскими клетками,остеокластические опухоли&lt;/h3&gt;
&lt;div id=&#34;доброкачественные-2&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Доброкачественные&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Гигантоклеточные новообразования мелких костей&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;промежуточные-с-локально-агрессивным-ростомредко-метастазирующие&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Промежуточные (с локально агрессивным ростом,редко метастазирующие)&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Гигантоклеточная опухоль 9250/1&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;злокачественные-3&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Злокачественные&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Злокачественный рост (саркома) в гигантоклеточной опухоли 9250/3&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;опухоли-нотохорды&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Опухоли нотохорды&lt;/h3&gt;
&lt;div id=&#34;доброкачественные-3&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Доброкачественные&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Доброкачественная опухоль нотохорды 9370/0&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;злокачественные-4&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Злокачественные&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Хордома 9370/3&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;сосудистые-опухоли&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Сосудистые опухоли&lt;/h3&gt;
&lt;div id=&#34;доброкачественные-4&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Доброкачественные&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Гемангиома 9120/0&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;промежуточные-с-локально-агрессивным-ростомредко-метастазирующие-1&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Промежуточные (с локально агрессивным ростом,редко метастазирующие)&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Эпителиоидная гемангиома 9125/0&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;злокачественные-5&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Злокачественные&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Эпителиоидная гемангиоэндотелиома 9133/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ангиосаркома 9120/3&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;опухоли-мышечного-генеза&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Опухоли мышечного генеза&lt;/h3&gt;
&lt;div id=&#34;доброкачественные-5&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Доброкачественные&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Лейомиома 8890/0&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;злокачественные-6&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Злокачественные&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Лейомиосаркома 8890/3&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;опухоли-из-жировой-ткани&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Опухоли из жировой ткани&lt;/h3&gt;
&lt;div id=&#34;доброкачественные-6&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Доброкачественные&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Липома 8850/0&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;злокачественные-7&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Злокачественные&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Липосаркома 8850/3&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;опухоли-неясного-генеза&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Опухоли неясного генеза&lt;/h3&gt;
&lt;div id=&#34;доброкачественные-7&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Доброкачественные&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Простая киста кости&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Фиброзная дисплазия 8818/0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Остеофиброзная дисплазия&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хондромезенхимальная гамартома&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Болезнь Розай-Дорфмана&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;промежуточные-с-локально-агрессивным-ростом-3&#34; class=&#34;section level4&#34;&gt;
&lt;h4&gt;Промежуточные (с локально агрессивным ростом)&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Аневризмальная костная киста 9260/0&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Лангергансоклеточный гистиоцитоз&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Очаговое поражение одной кости 9752/1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Множественное поражение костей 9753/1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Болезнь Эрдxаим-Честера 9750/1&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;прочие-различные-по-гистогенезу-опухоли&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Прочие, различные по гистогенезу опухоли&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Саркома Юинга 9364/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Адамантинома 9261/3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Недиференцированная плеоморфная саркома 8830/3&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Индекс Карновского</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/karnofsky-status/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/karnofsky-status/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Шкала Karnofsky (Индекс Карновского) была разработана двумя американскими врачами в 1940-х годах (David Kamofsky и Joseph Burchenal) в качестве попытки измерить результаты лечения рака (Karnofsky D.A. The clinical evaluation of chemotherapeutic agents in cancer //Evaluation of chemotherapeutic agents. – 1949.)&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;шкала-karnofsky&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Шкала Karnofsky&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Нормальная физическая активность, больной не нуждается в специальном уходе&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;100% Состояние нормальное, нет жалоб и симптомов заболевания&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;90% Нормальная активность сохранена, но имеются незначительные симптомы заболевания&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;80% Нормальная активность возможна при дополнительных усилиях, при умеренно выраженных симптомах заболевания&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ограничение нормальной активности при сохранении полной независимости больного&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;70% Больной обслуживает себя самостоятельно, но не способен к нормальной деятельности или работе&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;60% Больной иногда нуждается в помощи, но в основном обслуживает себя сам&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;50% Больному часто требуется помощь и медицинское обслуживание&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Больной не может обслуживать себя самостоятельно, необходим уход или госпитализация&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;40% Большую часть времени больной проводит в постели, необходим специальный уход и посторонняя помощь&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;30% Больной прикован к постели, показана госпитализация, хотя терминальное состояние не обязательно&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;20% Сильные проявления болезни, необходима госпитализация и поддерживающая терапия&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;10% Умирающий больной, быстрое прогрессиро-вание заболевания&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;0% Смерть&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оценка общего состояния больного с использованием шкалы ECOG</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/ecog-scale/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/ecog-scale/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Для проведения клинических исследований различных методов лечения злокачественных новообразований, требуется использование стандартных критериев для измерения того, как болезнь влияет на повседневную деятельность пациента. Одним из таких инструментов является шкала ECOG. Она описывает уровень функционального состояния пациента в плане способности заботиться о себе, повседневной деятельности и физической активности (ходьба, работа и т. Д.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Исследователи во всем мире учитывают статус ECOG при планировании исследований для изучения нового метода лечения. Эта шкала позволяет воспроизводить результаты исследований.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Шкала была разработана Eastern Cooperative Oncology Group (ECOG), которая сейчас является частью исследовательской группы по исследованию рака ECOG-ACRIN. Ключевые элементы опубликовали &lt;a href=&#34;https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/0021968160901375&#34;&gt;Charles Zubrod с соавторами в 1960 году&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;шкала-ecog&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Шкала ECOG&lt;/h2&gt;
&lt;table&gt;
&lt;colgroup&gt;
&lt;col width=&#34;8%&#34; /&gt;
&lt;col width=&#34;91%&#34; /&gt;
&lt;/colgroup&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th&gt;Баллы&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Характеристика&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Больной полностью активен, способен выполнять все, как и до заболевания (90-100 баллов по шкале Карновского)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Больной неспособен выполнять тяжелую, но может выполнять легкую или сидячую работу (например, легкую домашнюю или канцелярскую работу, 70-80 баллов по шкале Карновского)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Больной лечится амбулаторно, способен к самообслуживанию, но не может выполнять работу. Более 50% времени бодрствования проводит активно в вертикальном положении (50-60 баллов по шкале Карновского)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Больной способен лишь к ограниченному самообслуживанию, проводит в кресле или постели более 50% времени бодрствования (30-40 баллов по шкале Карновского)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Инвалид, совершенно не способен к самообслуживанию, прикован к креслу или постели (10-20 баллов по шкале Карновского)&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Смерть&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Метастазы в позвоночнике</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/talk/spinal-metastasis-webinar/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/talk/spinal-metastasis-webinar/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Санкт-Петербург&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&#34;480&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/3qwG56_Pd-c&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Множественная миелома позвоночника - выживаемость, осложнения и функциональный результат после хирургического лечения</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/talk/multiple-myeloma/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/talk/multiple-myeloma/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Санкт-Петербург&lt;/p&gt;
&lt;iframe width=&#34;560&#34; height=&#34;315&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/BVuZTSNuESk?controls=0&#34; frameborder=&#34;0&#34; allow=&#34;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&#34; allowfullscreen&gt;
&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
