<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>implants | Никита Заборовский</title>
    <link>https://zaborovskii.github.io/tags/implants/</link>
      <atom:link href="https://zaborovskii.github.io/tags/implants/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>implants</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://zaborovskii.github.io/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>implants</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/tags/implants/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Преимущества и недостатки индивидуальных имплантов в хирургии позвоночника</title>
      <link>https://zaborovskii.github.io/post/psi_advantages_n_disadvantages/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://zaborovskii.github.io/post/psi_advantages_n_disadvantages/</guid>
      <description>


&lt;!-- Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;script type=&#34;text/javascript&#34; &gt;
   (function(m,e,t,r,i,k,a){m[i]=m[i]||function(){(m[i].a=m[i].a||[]).push(arguments)};
   m[i].l=1*new Date();k=e.createElement(t),a=e.getElementsByTagName(t)[0],k.async=1,k.src=r,a.parentNode.insertBefore(k,a)})
   (window, document, &#34;script&#34;, &#34;https://mc.yandex.ru/metrika/tag.js&#34;, &#34;ym&#34;);

   ym(50002336, &#34;init&#34;, {
        clickmap:true,
        trackLinks:true,
        accurateTrackBounce:true,
        webvisor:true
   });
&lt;/script&gt;
&lt;noscript&gt;
&lt;div&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://mc.yandex.ru/watch/50002336&#34; style=&#34;position:absolute; left:-9999px;&#34;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/noscript&gt;
&lt;!-- /Yandex.Metrika counter --&gt;
&lt;p&gt;В последние годы в медицине появились удивительные технологии, которые меняют жизнь многих людей к лучшему. Одной из таких инноваций стали индивидуальные импланты (Patient-Specific Implants, PSI).&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;что-такое-индивидуальные-импланты&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Что такое индивидуальные импланты?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Индивидуальные импланты - это специально разработанные и изготовленные устройства, которые точно соответствуют анатомии конкретного пациента. Они создаются с использованием технологий 3D-печати на основе данных компьютерной томографии или МРТ пациента.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;преимущества-индивидуальных-имплантов&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Преимущества индивидуальных имплантов:&lt;/h3&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Точное анатомическое соответствие:&lt;/strong&gt; Импланты идеально подходят к костным структурам пациента. Это улучшает распределение нагрузки и обеспечивает лучшую первичную стабилизацию.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Минимальная подготовка костных структур:&lt;/strong&gt; Благодаря точному соответствию, нам не нужно много обрабатывать кость для установки импланта. Это сохраняет целостность костной ткани и может ускорить восстановление.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Улучшенная остеоинтеграция:&lt;/strong&gt; Поверхность имплантов может быть оптимизирована для лучшего врастания кости. Это особенно важно для долгосрочной стабильности.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Специальные функции:&lt;/strong&gt; Мы можем добавлять в конструкцию импланта различные элементы - окна для костного роста, каналы для введения лекарств, интегрированные фиксирующие винты и т.д.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Потенциальное сокращение времени операции:&lt;/strong&gt; Хорошо спланированная операция с индивидуальным имплантом может быть выполнена быстрее, что снижает риски для пациента.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Решение для сложных случаев:&lt;/strong&gt; При опухолях, тяжелых деформациях или ревизионных операциях индивидуальные импланты могут быть единственным эффективным решением.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/3d%20cage-01.webp&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;недостатки-и-проблемы&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;Недостатки и проблемы:&lt;/h3&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Отсутствие долгосрочных данных:&lt;/strong&gt; Технология относительно нова, и у нас пока нет качественных долгосрочных исследований ее эффективности и безопасности.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Сложности с исследованиями:&lt;/strong&gt; Из-за разнообразия случаев трудно проводить большие сравнительные исследования.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Стоимость и время производства:&lt;/strong&gt; Создание индивидуального импланта требует времени и специального оборудования, что увеличивает стоимость лечения.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Регуляторные барьеры:&lt;/strong&gt; В некоторых странах процесс одобрения индивидуальных имплантов может быть сложным и длительным.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Отсутствие гибкости:&lt;/strong&gt; Имплант должен точно соответствовать предоперационным изображениям. Если во время операции обнаруживаются изменения, может потребоваться модификация плана.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Необходимость специальных навыков:&lt;/strong&gt; Хирурги и инженеры должны пройти дополнительное обучение для работы с этой технологией.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Мой опыт и взгляд на будущее:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В своей практике я использовал индивидуальные импланты для нескольких сложных случаев, включая удаление опухолей позвоночника и коррекцию тяжелых деформаций. Результаты были впечатляющими - мы смогли достичь стабильной фиксации там, где стандартные импланты были бы неэффективны.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;section&#34; class=&#34;section level3&#34;&gt;
&lt;h3&gt;&lt;img src=&#34;images/05.png&#34; /&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Я считаю, что будущее за персонализированной медициной, и индивидуальные импланты станут важной частью нашего арсенала. Однако нам нужно больше исследований, чтобы определить их точную роль. Возможно, они станут стандартом для сложных случаев, но останутся редкостью для рутинных операций.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ключевой момент - это баланс между инновациями и доказанной эффективностью. Мы должны продолжать изучать и совершенствовать эту технологию, но всегда помнить о безопасности пациентов.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
