<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>anatomy | Никита Заборовский</title>
    <link>/tags/anatomy/</link>
      <atom:link href="/tags/anatomy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>anatomy</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Wed, 27 May 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/images/icon_hu84bf75cde8ded717b0178e9f2ea68569_70520_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>anatomy</title>
      <link>/tags/anatomy/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Анатомия позвоночника</title>
      <link>/project/spine-anatomy/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/spine-anatomy/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Позвоночник - костно-суставной комплекс, который служит для поддержания оси тела и защиты спинного мозга. Спинной мозг представляет собой сплетение проводящих путей с переключателями, которое передает команды от головного мозга ко всем мышцам тела.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Позвоночный столб в целом прямой, если рассматривать спереди или сзади. У некоторых людей, однако, могут быть небольшие боковые изгибы, которые остаются в физиологических пределах.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;anatomy_5.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;Позвоночный столб. А - вид справа. Б - вид спереди. В - вид сзади (Синельников Р.Д., Синельников Я.Р. Атлас анатомии человека).&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;С другой стороны, в сагиттальной плоскости позвоночный столб имеет следующие четыре изгиба: шейный лордоз, грудной кифоз, поясничный лордоз и крестцово-копчиковый изгиб.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Обычно, когда человек стоит, задняя часть головы, спина и ягодицы лежат параллельно вертикальной плоскости, например стене. Степень этих изгибов показывается определенными линиями, о чем будет сказано позже.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Позвоночник состоит из 33-34 позвонков, обычно подразделяемых на пять отделов: шейный, грудной, поясничный, крестцовый и копчиковый. Существует 7 (редко 8) шейных, 12 грудных, 5 (редко 6) поясничных, 5 крестцовых и 4 копчиковых позвонка.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;anatomy_2.png&#34; style=&#34;width:50.0%&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;Отделы позвоночника (spineuniverse.com)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Крестцовые и копчиковые позвонки обычно объединяются и образуют крестец и копчик соответственно. Позвонки в каждом отделе имеют сходное строение с некоторыми отличиями.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;anatomy_1.png&#34; style=&#34;width:50.0%&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;Грудной позвонок (Альберт Т.Д., Ваккаро А.Р. Физикальное обследование позвоночника)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Позвонок состоит из тела, остистого отростка, двух поперечных отростков, двух ножек и дуги. Двумя основными исключениями являются С1 и C2 позвонки.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;anatomy_3.png&#34; style=&#34;width:100.0%&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;Шейные позвонки. A - атлант (1-ый шейный позвонок), B - аксис (2-ый шейный позвонок), С - кранио-вертебральный отдел (Альберт Т.Д., Ваккаро А.Р. Физикальное обследование позвоночника)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Первый шейный позвонок (C1) называется “атлант” и не имеет тела позвонка. Атлант образует атлантозатылочное сочленение с затылочной костью черепа и способствует нормальному сгибанию и выпрямлению шеи. Второй шейный позвонок называется “аксис”. На верхней части тела позвонка С2 имеется костный выступ, называемый зубом или зубовидным отростком, который входит в позвоночное отверстие атланта. Атлант вместе с аксисом образуют атлантоаксиальное (атлантоосевое) сочленение, которое обеспечивает основной обьем вращения в шее.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Соседние тела позвонков между C2 и S1 отделяются друг от друга межпозвоночными дисками, состоящими из волокнистого соединительно-тканного хряща, действующего как своеобразный “буфер” против возможных механических ударов и сотрясений.&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;anatomy_4.png&#34; style=&#34;width:20.0%&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;&lt;em&gt;Взаиморасположение позвоночника, спинного мозга и спинномозговых нервов (Альберт Т.Д., Ваккаро А.Р. Физикальное обследование позвоночника)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;Спинной мозг находится в позвоночном канале на протяжении от С1 до его конца (конус спинного мозга), который находится на уровне между L1 и L2. Терминальная нить тянется от конуса спинного мозга и соединяется с копчиком. Спинной мозг делится на сегменты, и от каждого сегмента спинного мозга отходит одна из 31 пар корешков, которые образуют спинномозговые нервы. Существует 8 пар шейных, 12 пар грудных, 5 пар поясничных и 5 пар крестцовых спинномозговых нервов, а также одна пара копчиковых. Спинномозговые нервы выходят из позвоночника через межпозвоночные отверстия. Каждый спинномозговой нерв отвечает за определенный участок тела, обеспечивает двигательную и чувствительную иннервацию.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
